{
  "nhits": 620,
  "parameters": {
    "dataset": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
    "rows": 1000,
    "start": 0,
    "sort": ["type"],
    "facet": ["type"],
    "format": "json",
    "timezone": "UTC"
  },
  "records": [
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9d82757d29e0331d3ef6417935d5e56df9e12edc",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Fonds d&#8217;accessibilit\u00e9</span> \u00e0 la pratique sportive pour les personnes en situation de handicap",
        "date_publication": "2017-05-31 10:57:12",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les personnes en situation de handicap pour la pratique d'une sport \u00e0 travers une aide \u00e0 l'acquisition de mat\u00e9riel sportif \u00e0 destination des comit\u00e9s d\u00e9partementaux ou des clubs affili\u00e9s \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Handisport ou de Sport Adapt\u00e9 Contexte et objectifs Le sport&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fonds-d-accessibilite-a-la-pratique-sportive-pour-les-personnes-en-situation-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-04-13 11:16:50",
        "thematiques": "Sport, Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fonds-d-accessibilite-a-la-pratique-sportive-pour-les-personnes-en-situation-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bf2506dfce1820d60c66bc71be89e42c667d8fd8",
      "fields": {
        "titre": "\"Les Bons Plans Carte Jeune R\u00e9gion\"",
        "date_publication": "2020-06-02 11:54:17",
        "introduction": "Carte Jeune - La R\u00e9gion Occitanie met en place des bons plans Culture, Sport et Tourisme pour les jeunes d\u00e9tenteurs de la Carte Jeune R\u00e9gion. Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie souhaite proposer aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de la Carte Jeune R\u00e9gion des offres \"Bons Plans\" dans les domaines relevant de son&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Les-Bons-Plans-Carte-Jeune-Region\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-22 08:51:18",
        "thematiques": "Culture, Formation - Orientation - \u00c9ducation, Sport, Tourisme",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Les-Bons-Plans-Carte-Jeune-Region"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "71bab9fb598b66a0742627e77d3995832036a6e5",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Soutien</span> des clubs sportifs \"Occitanie sport pour tous\"",
        "date_publication": "2017-05-11 15:46:28",
        "introduction": "\"Sport pour tous\" La R\u00e9gion Occitanie accompagne les clubs sportifs dans l'acquisition de mat\u00e9riels Contexte et objectifs Les 17 000 clubs sportifs de la R\u00e9gion Occitanie constituent le socle de la vitalit\u00e9 sportive de notre territoire. Accueillant environ 1 300 000 licenci\u00e9(e)s, ils sont un espace&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-des-clubs-sportifs-Occitanie-sport-pour-tous\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-02 11:04:54",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-des-clubs-sportifs-Occitanie-sport-pour-tous"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bf75018359c4d3714621c3c1069e7b5f423a61fa",
      "fields": {
        "titre": "Soutien des clubs \"Occitanie - Sport Performance\"",
        "date_publication": "2017-05-12 09:22:09",
        "introduction": "Sport en championnat professionnel - La R\u00e9gion Occitanie, partenaire des clubs sportifs Contexte et objectifs Les 17 000 clubs sportifs de la R\u00e9gion Occitanie constituent le socle de la vitalit\u00e9 sportive de notre territoire. Accueillant environ 1 300 000 licenci\u00e9(e)s, ils sont un espace&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-des-clubs-Occitanie-Sport-Performance\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-06 16:15:18",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-des-clubs-Occitanie-Sport-Performance"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3ce16924a831b91834c0a350018bb0a7eb1ccb12",
      "fields": {
        "titre": "Soutien des clubs sportifs \"Occitanie - Ambassadeur Sport\"",
        "date_publication": "2017-05-12 09:19:29",
        "introduction": "Sport de haut niveau - La R\u00e9gion Occitanie accompagne les clubs sportifs pour leurs actions de formation et l\u2019acquisition de mat\u00e9riels Contexte et objectifs Les 17 000 clubs sportifs de la R\u00e9gion Occitanie constituent le socle de la vitalit\u00e9 sportive de notre territoire. Accueillant environ 1 300&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-des-clubs-sportifs-Occitanie-Ambassadeur-Sport\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-06 16:14:01",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-des-clubs-sportifs-Occitanie-Ambassadeur-Sport"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e1653ea454d6e4fc85b4688ea75f84df0b22bd7c",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Bourse d\u2019Aide individuelle Sportive</span>",
        "date_publication": "2017-06-15 18:09:01",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les sportifs r\u00e9gionaux de haut niveau Contexte et objectifs Le nouveau dispositif d\u2019aide individuelle en mati\u00e8re de sport s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche volontaire en mati\u00e8re de politique sportive ax\u00e9e sur l\u2019accession au haut niveau et la formation des jeunes sportifs et des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Bourse-d-Aide-individuelle-Sportive\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-03 16:40:20",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Bourse-d-Aide-individuelle-Sportive"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "45e3d956d0d8a3887eec655804a6398c002f9031",
      "fields": {
        "titre": "Pass Mutuelle Etudiant.e",
        "date_publication": "2017-07-10 12:04:20",
        "introduction": "La R\u00e9gion favorise l\u2019acc\u00e8s aux soins des \u00e9tudiantes et des \u00e9tudiants d'Occitanie Contexte et objectifs La jeunesse constitue une des priorit\u00e9s de la R\u00e9gion. C\u2019est pourquoi elle souhaite contribuer \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration des conditions de vie des \u00e9tudiant.e.s d\u2019Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e, dans le respect&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Mutuelle-Etudiant-e\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-20 15:18:57",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Mutuelle-Etudiant-e"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "73cd084a0bb5a67202fb4a2340f3276a1140d8ce",
      "fields": {
        "titre": "Accueil de la petite enfance",
        "date_publication": "2018-01-29 08:00:00",
        "introduction": "Ce dispositif est en cours de r\u00e9vision Contexte et objectifs Ce dispositif a comme objectif la cr\u00e9ation ou l\u2019extension de structures multi accueil pour la petite enfance (0-3 ans) \u00e0 vocation intercommunale, accessibles aux enfants handicap\u00e9s permettant : - une offre d\u2019accueil diversifi\u00e9e et adapt\u00e9e&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accueil-de-la-petite-enfance\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-27 10:35:00",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accueil-de-la-petite-enfance"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9d7eb3749ff4369c541b06bb61d876a21059fd87",
      "fields": {
        "titre": "Aide au logement des jeunes",
        "date_publication": "2018-07-06 18:13:25",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les organismes HLM et les associations et \u00e9tablissements agr\u00e9\u00e9s dans leur offre de logement \u00e0 destination des jeunes Contexte et objectifs - Soutenir le d\u00e9veloppement de l\u2019offre nouvelle (op\u00e9ration de construction neuve ou op\u00e9ration en acquisition-am\u00e9lioration) de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-au-logement-des-jeunes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-09 10:30:13",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-au-logement-des-jeunes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8841e8d27de2c4ec1281ba8449f14c170efc08e6",
      "fields": {
        "titre": "Aide au logement des \u00e9tudiants (Hors CPER)",
        "date_publication": "2019-06-11 18:18:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient le d\u00e9veloppement de logements sociaux \u00e0 destination des \u00e9tudiants. Contexte et objectifs - Soutenir le d\u00e9veloppement de l\u2019offre nouvelle (op\u00e9ration de construction neuve ou op\u00e9ration en acquisition-am\u00e9lioration) de logements sociaux d\u00e9di\u00e9s aux \u00e9tudiant.e.s b\u00e9n\u00e9ficiaires de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-au-logement-des-etudiants-Hors-CPER\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-09 10:35:10",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-au-logement-des-etudiants-Hors-CPER"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "794ce8100420fc03e6f5325d68305946865de088",
      "fields": {
        "titre": "Aides r\u00e9gionales \u00e0 l&#8217;animation d&#8217;actions collectives en mati\u00e8re d&#8217;\u00e9conomie circulaire et de d\u00e9chets",
        "date_publication": "2018-10-02 16:47:28",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs de l'\u00e9conomie circulaire pour l'animation d'actions collectives Contexte et objectifs Contexte  La loi NOTRe a confi\u00e9 aux R\u00e9gions l\u2019\u00e9laboration du Plan R\u00e9gional Pr\u00e9vention et de Gestion des D\u00e9chets (PRPGD) qui doit permettre d\u2019atteindre les objectifs nationaux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-regionales-a-l-animation-d-actions-collectives-en-matiere-d-economie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:51:05",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-regionales-a-l-animation-d-actions-collectives-en-matiere-d-economie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "eb8dd0e6fc7ed428319f69ea3e541c25cf210215",
      "fields": {
        "titre": "Pr\u00eat Tr\u00e9sorerie BTP Occitanie",
        "date_publication": "2018-10-23 09:54:59",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie, en partenariat avec Bpifrance, soutient les entreprises face aux probl\u00e9matiques de tr\u00e9sorerie. Contexte et objectifs Le Pr\u00eat Tr\u00e9sorerie BTP Occitanie, mis en \u0153uvre par Bpifrance en partenariat avec la R\u00e9gion, a pour but d\u2019apporter une solution de financement simple et rapide aux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pret-Tresorerie-BTP-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:53:22",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pret-Tresorerie-BTP-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "87902f93df25dd35540b52bbe09c097d49c83db7",
      "fields": {
        "titre": "Pr\u00eats d\u2019honneur Occitanie Transmission",
        "date_publication": "2018-10-18 10:27:51",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie, en partenariat avec Initiative Occitanie, soutient les entreprises en renfor\u00e7ant leurs fonds propres lors de la reprise d'une activit\u00e9. Contexte et objectifs Le fonds de pr\u00eats d\u2019honneur Occitanie Transmission, mis en \u0153uvre par Initiative Occitanie en partenariat avec la R\u00e9gion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Prets-d-honneur-Occitanie-Transmission\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:53:07",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Prets-d-honneur-Occitanie-Transmission"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "39edd270d70036649a2492ae22bbdd0926cc49e4",
      "fields": {
        "titre": "Contrat Occitanie Attractive",
        "date_publication": "2018-10-29 17:19:28",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des entreprises pour favoriser leur implantation sur le territoire et renforcer l'attractivit\u00e9 de la r\u00e9gion. Contexte et objectifs Le \u00ab Contrat Occitanie Attractive \u00bb propose un accompagnement complet des projets pour : - Renforcer l\u2019attractivit\u00e9 du territoire en captant&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Contrat-Occitanie-Attractive\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:54:57",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Europe et international",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Contrat-Occitanie-Attractive"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c9921f1c84eaa485f9416f405d8715b6ad14edb0",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale au d\u00e9veloppement des chaufferies biomasse et r\u00e9seaux de chaleur",
        "date_publication": "2019-06-24 16:31:05",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie agit en faveur des \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce au soutien des projets de chaufferies automatiques biomasse \u00e9nergie et r\u00e9seaux de chaleur. Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 Energie Positive\" n\u00e9cessite d\u2019accompagner les ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans la r\u00e9alisation d\u2019investissements en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-au-developpement-des-chaufferies-biomasse-et-reseaux-de-chaleur\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-21 11:35:43",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-au-developpement-des-chaufferies-biomasse-et-reseaux-de-chaleur"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3de279a49b1498892d593173630a2e59cf129ac8",
      "fields": {
        "titre": "Contrat RH",
        "date_publication": "2019-09-03 10:30:06",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des entreprises pour le conseil dans leur strat\u00e9gie RH. Objectif Proposer et mettre en \u0153uvre un plan de structuration RH. B\u00e9n\u00e9ficiaires - Les entreprises, avec une \u00e9tude au cas par cas pour les entreprises de plus de 250 salari\u00e9s, - Les Associations employeuses d\u2019au moins&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/contrat-RH\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-13 11:49:42",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/contrat-RH"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "53a9fb509e2fd0fa749c3e995fb2efae16b7c6d3",
      "fields": {
        "titre": "Am\u00e9nagements li\u00e9s \u00e0 la grande itin\u00e9rance d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional",
        "chapo": "En application du Sch\u00e9ma R\u00e9gional de D\u00e9veloppement Touristique et des Loisirs, les dispositifs d\u2019intervention Am\u00e9nagements et Equipements touristiques de la R\u00e9gion Occitanie visent \u00e0 favoriser l\u2019emploi et l\u2019attractivit\u00e9 tout en permettant un am\u00e9nagement \u00e9quilibr\u00e9 du territoire.",
        "date_publication": "2019-12-03 10:02:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Trois priorit\u00e9s sont identifi\u00e9es : - Faire \u00e9merger ou consolider des projets de destinations d\u2019excellence de notori\u00e9t\u00e9 internationale avec la politique Grands Sites Occitanie qui prend en compte l\u2019ensemble des composantes du tourisme, et associe les op\u00e9rateurs publics et priv\u00e9s&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Amenagements-lies-a-la-grande-itinerance-d-interet-regional\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-12-16 22:38:58",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Tourisme, Montagne, Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Amenagements-lies-a-la-grande-itinerance-d-interet-regional"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "310ef29af9558ca6b0b224d90d8bcbf18158c4a1",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif r\u00e9gional d&#8217;aide \u00e0 la formation des adultes-relais",
        "date_publication": "2020-01-21 10:31:24",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place ce dispositif d'aide afin d'accompagner les formations professionnelles des adultes-relais. Contexte et objectifs Accompagner les formations professionnelles des adultes-relais dans la mesure o\u00f9 celles-ci ne sont pas finan\u00e7ables par un organisme de formation et o\u00f9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-d-aide-a-la-formation-des-adultes-relais\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:04:21",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-d-aide-a-la-formation-des-adultes-relais"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "abec65c3754a9342d791367cbab1a56b195a25e1",
      "fields": {
        "titre": "Cadre d&#8217;intervention r\u00e9gional en faveur de l&#8217;environnement maritime",
        "date_publication": "2020-01-23 10:23:12",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place ce dispositif afin d'encourager une meilleure gestion et protection des espaces naturels maritimes et terrestres c\u00f4tiers. Contexte et objectifs Contexte  Le littoral m\u00e9diterran\u00e9en de la r\u00e9gion constitue un atout formidable d\u2019attractivit\u00e9 et de d\u00e9veloppement du&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cadre-d-intervention-regional-en-faveur-de-l-environnement-maritime\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-19 10:57:24",
        "thematiques": "Mer, Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cadre-d-intervention-regional-en-faveur-de-l-environnement-maritime"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5aafa5528bd55aeb63cd643a097b2630ce86f03a",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif \"\u00c9co-ch\u00e8que mobilit\u00e9\" - Collectivit\u00e9s",
        "date_publication": "2020-02-07 18:00:07",
        "introduction": "Sur le m\u00eame mod\u00e8le que les Eco-ch\u00e8ques mobilit\u00e9 mis en place par la R\u00e9gion Occitanie, ce dispositif est \u00e0 destination des collectivit\u00e9s. Contexte et objectifs Dans le cadre du Plan Mobilit\u00e9s III vot\u00e9 en Assembl\u00e9e Pl\u00e9ni\u00e8re du 19 d\u00e9cembre 2019, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9tendre la mesure \"\u00e9co-ch\u00e8que mobilit\u00e9\" aux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-Eco-cheque-mobilite-Collectivites\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-27 12:03:30",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-Eco-cheque-mobilite-Collectivites"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3537d11ce932072449802df7e43d09b30fb669c3",
      "fields": {
        "titre": "Arts de la Sc\u00e8ne - <span class=\"titre_surligne\">Aide \u00e0 la saison</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion soutient des structures qui assurent une programmation professionnelle annuelle, g\u00e9n\u00e9raliste ou sp\u00e9cialis\u00e9e, parfois multisite ou itin\u00e9rante, et qui jouent un r\u00f4le significatif dans l\u2019am\u00e9nagement du territoire r\u00e9gional.",
        "date_publication": "2022-08-11 11:15:59",
        "introduction": "Contexte et objectifs La circulation des artistes et des \u0153uvres est \u00e0 la fois un outil de d\u00e9veloppement privil\u00e9gi\u00e9 pour les \u00e9quipes artistiques et un enjeu majeur pour l\u2019am\u00e9nagement culturel du territoire. Les structures concern\u00e9es par l\u2019Aide \u00e0 la saison pour les arts de la sc\u00e8ne assurent une&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Aide-a-la-saison-43857\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-02 13:28:53",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Aide-a-la-saison-43857"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "060a7b40c9b2ee54a6baff6cf110fd36b31adb93",
      "fields": {
        "titre": "Accompagnement des ouvertures de formation d\u2019enseignement sup\u00e9rieur des Villes Universitaires d&#8217;\u00c9quilibre",
        "date_publication": "2020-04-24 09:40:55",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie favorise l'acc\u00e8s \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur sur tout le territoire en accompagnant le d\u00e9veloppement de sites universitaires dans les villes d'\u00e9quilibre. Contexte et objectifs Depuis 2017, la R\u00e9gion Occitanie lutte contre les d\u00e9terminismes sociaux et g\u00e9ographiques en soutenant les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-ouvertures-de-formation-d-enseignement-superieur-des-Villes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:57:33",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-ouvertures-de-formation-d-enseignement-superieur-des-Villes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4b312f4f48cd335e30aa2b13b5aa075379f44667",
      "fields": {
        "titre": "Biodiversit\u00e9&nbsp;: Promotion de l\u2019implication des citoyens dans l\u2019am\u00e9lioration des connaissances via les sciences participatives",
        "date_publication": "2020-05-07 17:37:36",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en oeuvre plusieurs dispositifs en faveur de la biodiversit\u00e9 dans le cadre de la Strat\u00e9gie r\u00e9gionale pour la biodiversit\u00e9 (SrB). Ce dispositif \"Promotion de l\u2019implication des citoyens dans l\u2019am\u00e9lioration des connaissances via les sciences participatives \" fait partie de l\u2019un des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Biodiversite-Promotion-de-l-implication-des-citoyens-dans-l\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-26 09:36:24",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Biodiversite-Promotion-de-l-implication-des-citoyens-dans-l"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "88eed67fbcb3deb2702f713dae5d6550ce8c987c",
      "fields": {
        "titre": "Biodiversit\u00e9&nbsp;: Conseil et animation pour am\u00e9liorer la gestion des milieux naturels et l\u2019int\u00e9gration de la biodiversit\u00e9 dans les activit\u00e9s humaines et les projets d\u2019am\u00e9nagement",
        "date_publication": "2020-05-11 15:02:19",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en oeuvre plusieurs dispositifs en faveur de la biodiversit\u00e9 dans le cadre de la Strat\u00e9gie r\u00e9gionale pour la biodiversit\u00e9 (SrB). Ce dispositif \"Conseil et animation pour am\u00e9liorer la gestion des milieux naturels et l\u2019int\u00e9gration de la biodiversit\u00e9 dans les activit\u00e9s humaines et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Biodiversite-Conseil-et-animation-pour-ameliorer-la-gestion-des-milieux-naturels-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-26 09:36:49",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Biodiversite-Conseil-et-animation-pour-ameliorer-la-gestion-des-milieux-naturels-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3640644098c5acc85abac5ccef27f8bbcd8a09f5",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif r\u00e9gional en faveur des R\u00e9serves Naturelles R\u00e9gionales",
        "date_publication": "2021-07-28 14:07:58",
        "introduction": "La R\u00e9gion est autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour le classement, la r\u00e9glementation et l'organisation de la gestion des R\u00e9serves Naturelles R\u00e9gionales existantes ou \u00e0 cr\u00e9er sur son territoire. Contexte et objectifs Les r\u00e9serves naturelles apportent une protection r\u00e9glementaire \u00e0 des espaces pr\u00e9sentant une&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-RNR\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-07-28 14:08:16",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-RNR"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3b916af0f9f0bba80b6fce99403860b27bc88d2f",
      "fields": {
        "titre": "Le <span class=\"titre_surligne\">Pacte pour l&#8217;Embauche</span>",
        "chapo": "40 solutions concr\u00e8tes et op\u00e9rationnelles, 50 partenaires publics et priv\u00e9s, des associations, des syndicats\u2026 mobilis\u00e9s sur tout le territoire. _ Pour r\u00e9soudre les difficult\u00e9s de recrutement, gagner la souverainet\u00e9 \u00e9conomique et mettre en \u0153uvre le Pacte Vert avec le monde du travail.",
        "date_publication": "2022-03-23 15:47:37",
        "introduction": "Le contexte social nous incite \u00e0 aller plus loin et surtout \u00e0 agir de fa\u00e7on concert\u00e9e, collective et en proximit\u00e9 avec la r\u00e9alit\u00e9 des bassins d\u2019emplois. Les entreprises, les demandeurs d\u2019emplois ont besoin de solutions op\u00e9rationnelles et accessibles, avec une mobilisation de partenaires large, et sur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/pacte-embauche\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-04-14 15:31:48",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/pacte-embauche"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5cd31deb3fe0d9626ca190b29530fd03bff978eb",
      "fields": {
        "titre": "\"\u00c9co-ch\u00e8que  logement\"",
        "date_publication": "2019-02-25 09:49:29",
        "introduction": "La R\u00e9gion vous aide activement \u00e0 faire des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9co-ch\u00e8que logement. Financez 1500 euros sur le montant des travaux visant \u00e0 r\u00e9aliser des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie dans votre logement. C'est quoi ? L\u2019\u00e9co-Ch\u00e8que logement s\u2019adresse aux particuliers propri\u00e9taires occupants d\u2019un logement situ\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/ecochequelogement\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-15 10:26:34",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/ecochequelogement"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0130f8194f984a7c926e2cb32e05acc8402a4224",
      "fields": {
        "titre": "Arts de la sc\u00e8ne - <br><span class=\"titre_surligne\">Aide aux \u00e9quipes artistiques</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion soutient la cr\u00e9ation artistique r\u00e9gionale pour l\u2019ensemble des disciplines du spectacle vivant : th\u00e9\u00e2tre, cirque, arts de la rue, marionnette, musique et danse. Son intervention se d\u00e9cline en deux volets : - L\u2019aide \u00e0 la cr\u00e9ation artistique ou \u00e0 la reprise - L\u2019aide \u00e0 la cr\u00e9ation en territoire",
        "date_publication": "2022-08-11 10:47:35",
        "introduction": "Contexte et objectifs L\u2019Occitanie compte un important et dynamique vivier d\u2019\u00e9quipes artistiques dans l\u2019ensemble des disciplines du spectacle vivant : th\u00e9\u00e2tre, cirque, arts de la rue, marionnette, musique et danse. La R\u00e9gion souhaite favoriser la cr\u00e9ation et l\u2019innovation artistiques dans ces diff\u00e9rents&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Arts-de-la-scene-Aide-aux-equipes-artistiques\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-02 13:34:54",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Arts-de-la-scene-Aide-aux-equipes-artistiques"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ce392441f209978abc510be6afd98987f133f7ed",
      "fields": {
        "titre": "Bourses d\u2019Etudes Sanitaires et Sociales",
        "date_publication": "2019-03-18 17:02:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants des formations du secteur sanitaire et social gr\u00e2ce \u00e0 des bourses d'\u00e9tudes. Nous vous invitons \u00e0 consulter la page COVID-19&nbsp;: La R\u00e9gion se mobilise pour d\u00e9couvrir toutes les mesures mises en place par la R\u00e9gion, face \u00e0 la pand\u00e9mie COVID-19, pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/bourses-etudes-sanitaires-sociales\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-05-04 11:42:53",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/bourses-etudes-sanitaires-sociales"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8bae5b8b73e5a46350db1c4cc124764acba8b929",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Premier \u00e9quipement</span> professionnel",
        "date_publication": "2017-05-24 09:17:07",
        "introduction": "Carte Jeune - la R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des lyc\u00e9ens et des lyc\u00e9ennes en formation professionnelle pour l'acquisition de leur premier \u00e9quipement Contexte et objectifs L'op\u00e9ration Gratuit\u00e9 \" Premier \u00c9quipement Professionnel\" est destin\u00e9e \u00e0 aider les lyc\u00e9ens en fournissant outillages et v\u00eatements&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Premier-equipement-professionnel\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-13 10:29:10",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Premier-equipement-professionnel"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "341547e819635541addd224e720478b7b2edc3e5",
      "fields": {
        "titre": "Les aides en faveur des employeurs d&#8217;apprenti.e.s",
        "date_publication": "2017-06-19 08:26:56",
        "introduction": "Contrats d'apprentissage ant\u00e9rieurs au 1er janvier 2019 - La R\u00e9gion Occitanie accompagne les employeurs d'apprentis Contexte La loi du 5 septembre 2018 a retir\u00e9 la comp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale exerc\u00e9e par la R\u00e9gion en mati\u00e8re d\u2019apprentissage. Ainsi, pour tous les contrats d\u2019apprentissage d\u00e9butant \u00e0 compter du 1er&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Les-aides-en-faveur-des-employeurs-d-apprenti-e-s\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:32:33",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Les-aides-en-faveur-des-employeurs-d-apprenti-e-s"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "33cec929f7d33e0ad44a71d66535ae21a986c212",
      "fields": {
        "titre": "Contrat Export Occitanie",
        "date_publication": "2017-06-30 12:10:24",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les PME r\u00e9gionales dans leur d\u00e9marche \u00e0 l'international et les accompagne dans les d\u00e9marches \u00e0 l'export li\u00e9s au lancement d'un nouveau produit ou d'un produit existant sur un nouveau march\u00e9 Contexte et objectifs Adopt\u00e9 en mars 2017, le dispositif \"Contrat Export Occitanie\"&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Contrat-Export-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:34:14",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Europe et international",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Contrat-Export-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "29fdf52cad7f611a721b0598e138c10e173af31d",
      "fields": {
        "titre": "Parcours START\u2019OC&nbsp;: START\u2019OC PROjet",
        "date_publication": "2017-12-20 09:25:22",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les projets de cr\u00e9ation de startup dans leur phase d'\u00e9mergence Contexte et objectifs Adopt\u00e9 en d\u00e9cembre 2017, le dispositif \u00ab START\u2019OC PROjet \u00bb a pour objectif de soutenir les projets de cr\u00e9ation de startup dans leur phase d\u2019\u00e9mergence en validant la faisabilit\u00e9 commerciale&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Parcours-START-OC-START-OC-PROjet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:38:54",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Parcours-START-OC-START-OC-PROjet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e41b928c178e8c3bcdee52f023e707952a193e71",
      "fields": {
        "titre": "Contrat Transmission-Reprise D\u2019entreprises",
        "date_publication": "2017-12-18 15:35:58",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des Petites Entreprises et des PME pour soutenir la transmission et la reprise d'entreprises Contexte et objectifs Le Contrat transmission-reprise a pour objectif de favoriser la transmission-reprise d\u2019une entreprise. Ce contrat peut \u00eatre mobilis\u00e9 : - Avant la reprise :&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Contrat-Transmission-Reprise-D-entreprises\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-04 11:43:59",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s, Am\u00e9nagement du territoire, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Contrat-Transmission-Reprise-D-entreprises"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "eae78c4771ea294e58641e81b57de945c1657741",
      "fields": {
        "titre": "Soutien \u00e0 la construction et \u00e0 la r\u00e9novation d\u2019\u00e9quipements sportifs",
        "date_publication": "2018-01-18 08:13:38",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les collectivit\u00e9s et associations dans la construction et la r\u00e9novation d'\u00e9quipements sportifs Contexte et objectifs La cr\u00e9ation ou la r\u00e9habilitation d\u2019\u00e9quipements sportifs contribue \u00e0 favoriser l\u2019acc\u00e8s pour tous \u00e0 la pratique sportive tout en participant \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-a-la-construction-et-a-la-renovation-d-equipements-sportifs\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:40:22",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-a-la-construction-et-a-la-renovation-d-equipements-sportifs"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9481b797a3a4391d8bda88ad0fb86989015386e8",
      "fields": {
        "titre": "Pass AgroViti Dynamique",
        "date_publication": "2018-01-25 16:18:56",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les investissements mat\u00e9riels et immat\u00e9riels des exploitations agricoles (hors \u00e9quipements de production agricole) et des entreprises des fili\u00e8res agro-alimentaire et bois Contexte et objectifs Le PASS AgroViti dynamique a pour objectif de r\u00e9pondre de mani\u00e8re cibl\u00e9e et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-AgroViti-Dynamique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-04-01 15:54:26",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-AgroViti-Dynamique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e396289f709e353e577759e6744f9cfa1985fd14",
      "fields": {
        "titre": "Mise en accessibilit\u00e9 des b\u00e2timents publics",
        "date_publication": "2018-01-29 08:00:00",
        "introduction": "Ce dispositif est en cours de r\u00e9vision Contexte et objectifs Ce dispositif a comme objectif de contribuer aux objectifs fix\u00e9s par la loi du 11 f\u00e9vrier 2005 \u00ab pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es \u00bb qui pr\u00e9cise notamment que \u00ab les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Mise-en-accessibilite-des-batiments-publics\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-27 10:36:11",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Mise-en-accessibilite-des-batiments-publics"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f0dc668dde19140c691724f3f6d7674208b1e3fc",
      "fields": {
        "titre": "Contrat Croissance",
        "date_publication": "2021-08-30 16:52:52",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie mobilise des dispositifs pour soutenir l\u2019\u00e9conomie, pr\u00e9server l\u2019emploi et anticiper la reprise \u00e9conomique. Objectifs Cette aide a pour objectifs de : - Renforcer l\u2019ancrage territorial des entreprises - Favoriser l\u2019attractivit\u00e9 du territoire - Soutenir la croissance de l\u2019entreprise&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Contrat-Relance-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-08 13:34:16",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Contrat-Relance-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0525928acd33f07b8b892396a0e470912b762f1a",
      "fields": {
        "titre": "Contrat AgroViti Strat\u00e9gique",
        "date_publication": "2018-02-27 10:03:40",
        "introduction": "L\u2019appel \u00e0 projets 2022 du Contrat AgroViti strat\u00e9gique / TO 422 est ferm\u00e9 \u00e0 compter du 1er juillet 2022. Contexte et objectifs Suite \u00e0 l\u2019adoption en f\u00e9vrier 2017 de la Strat\u00e9gie R\u00e9gionale pour l\u2019Emploi et la Croissance, l\u2019Assembl\u00e9e Pl\u00e9ni\u00e8re de la R\u00e9gion Occitanie a d\u00e9clin\u00e9 son intervention \u00e9conomique en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Plan-AgroViti\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-01 09:23:14",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Plan-AgroViti"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f74e7f96c035d46169a17372191a707f014f9474",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 la <span class=\"titre_surligne\">Garde d&#8217;Enfants</span>",
        "chapo": "Vous \u00eates parents d\u2019un ou d\u2019enfants de moins de 10 ans et souhaitez reprendre une formation ou bien un emploi ? La R\u00e9gion peut vous aider dans la garde de votre et /ou vos enfants. L\u2019aide financi\u00e8re s\u2019adresse aux parents inscrits sur une formation r\u00e9gionale et aux repreneurs d\u2019emploi ayant un contrat de travail d\u2019une dur\u00e9e minimale d\u2019un mois.",
        "date_publication": "2022-03-29 14:22:43",
        "introduction": "Contexte et objectifs Face au d\u00e9ficit de structures d\u2019accueil, au manque de places sur certains territoires mais aussi aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s de certains parents aux structures de garde, le dispositif \u00ab Aide \u00e0 la Garde d\u2019Enfants \u00bb vise \u00e0 favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi tout en luttant contre la pr\u00e9carit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-la-Garde-d-Enfants\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-01 09:42:41",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-la-Garde-d-Enfants"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6997d00a6277fd63c9bce467810dd67c199cc7ef",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif en faveur du Tourisme Social et Solidaire",
        "date_publication": "2019-04-10 11:37:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des h\u00e9bergements du Tourisme Social et Solidaire avec deux dispositifs : le \u00ab PASS TSS \u00bb et le \u00ab Contrat TSS \u00bb Contexte et objectifs Les chiffres cl\u00e9s du tourisme le confirment : la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e est la plus fr\u00e9quent\u00e9e de France par les touristes&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-en-faveur-du-Tourisme-Social-et-Solidaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-13 17:13:24",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Tourisme",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-en-faveur-du-Tourisme-Social-et-Solidaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "187212919235e6aa5354aedaea69e77ad79e16df",
      "fields": {
        "titre": "Aides r\u00e9gionales \u00e0 la r\u00e9alisation de projets locaux en mati\u00e8re d&#8217;\u00e9conomie circulaire et de d\u00e9chets",
        "date_publication": "2018-10-02 16:53:09",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les acteurs du territoire pour la r\u00e9alisation de projets locaux contribuant \u00e0 d\u00e9velopper la pr\u00e9vention et la valorisation des d\u00e9chets. Contexte et objectifs Contexte  La loi NOTRe a confi\u00e9 aux R\u00e9gions l\u2019\u00e9laboration du Plan R\u00e9gional Pr\u00e9vention et de Gestion des D\u00e9chets&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-regionales-a-la-realisation-de-projets-locaux-en-matiere-d\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-06 16:28:21",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-regionales-a-la-realisation-de-projets-locaux-en-matiere-d"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e55ad822ed32b07b2dc8c71c54158263ec323a0d",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Dispositif r\u00e9gional</span> pour la gestion durable de la ressource en eau",
        "date_publication": "2018-11-26 15:13:48",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s'engage pour une gestion plus durable de la ressource en eau. Contexte et objectifs Contexte  Omnipr\u00e9sente, l\u2019eau contribue grandement \u00e0 l\u2019attractivit\u00e9 r\u00e9gionale. Cependant, le dynamisme d\u00e9mographique et touristique, associ\u00e9 \u00e0 de nombreux usages \u00e9conomiques, exercent des pressions&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-pour-la-gestion-durable-de-la-ressource-en-eau\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-11 10:18:38",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-pour-la-gestion-durable-de-la-ressource-en-eau"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "97f4704b58facabe913812dad698462efddaf18c",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif  en faveur du bon fonctionnement et de la valorisation des <span class=\"titre_surligne\">milieux aquatiques</span>",
        "date_publication": "2019-01-25 10:54:31",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs locaux pour la pr\u00e9servation des milieux aquatiques. Contexte et objectifs Contexte  Avec 74 000 km de cours d\u2019eau, et pr\u00e8s de 75 000 ha de zones humides (dont la moiti\u00e9 de lagunes m\u00e9diterran\u00e9ennes), la r\u00e9gion Occitanie a la chance de b\u00e9n\u00e9ficier de milieux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-en-faveur-du-bon-fonctionnement-et-de-la-valorisation-des-milieux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-11 10:41:06",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-en-faveur-du-bon-fonctionnement-et-de-la-valorisation-des-milieux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c1373bc6cf9efdbfc1274980a7af7c15e3f06672",
      "fields": {
        "titre": "Fonds de solidarit\u00e9 \u2013 volet 2 R\u00e9gion",
        "date_publication": "2020-09-02 16:18:52",
        "introduction": "L\u2019\u00c9tat et la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9ent un fonds de solidarit\u00e9 en 2 volets pour aider les plus petites entreprises touch\u00e9es par la crise. Contexte et objectifs L\u2019\u00c9tat et la R\u00e9gion Occitanie ont cr\u00e9\u00e9 un fonds de solidarit\u00e9 en 2 volets pour aider les plus petites entreprises touch\u00e9es par la crise. Seules les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fonds-de-solidarite-volet-2-Region\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:36:44",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fonds-de-solidarite-volet-2-Region"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "26650d06567ec82e1b2dfdb43c3684798180859e",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 la protection des vergers",
        "date_publication": "2019-12-20 17:14:24",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place ce dispositif afin d'apporter une aide \u00e0 la protection des vergers soumis aux al\u00e9as climatiques. Contexte et objectifs Les al\u00e9as climatiques, de plus en plus fr\u00e9quents \u00e0 travers la r\u00e9gion Occitanie, repr\u00e9sentent un risque tr\u00e8s important pour la production fruiti\u00e8re. En&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-la-protection-des-vergers\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:03:07",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-la-protection-des-vergers"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "62ae492acfc847c3b45b59a11f6ef39ea9481d4c",
      "fields": {
        "titre": "Accompagnement des Campus Connect\u00e9s",
        "date_publication": "2020-01-22 12:00:36",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s\u2019est associ\u00e9e \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation \u00ab Campus connect\u00e9s \u00bb lanc\u00e9e en 2019 par le Minist\u00e8re de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l\u2019Innovation co-construite avec les collectivit\u00e9s territoriales en partenariat avec les \u00e9tablissements publics r\u00e9gionaux d\u2019enseignement sup\u00e9rieur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-Campus-Connectes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:05:30",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-Campus-Connectes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "05e8d00b0ddf34791485fe5204428b63d6413d08",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif r\u00e9gional de soutien aux associations et EPCI en faveur de la Politique de la Ville",
        "date_publication": "2020-01-21 10:36:08",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient le d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique des quartiers et l'\u00e9galit\u00e9 des chances gr\u00e2ce \u00e0 ce dispositif en faveur de la Politique de la Ville. Contexte et objectifs Objectifs  - Permettre l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et l\u2019acc\u00e8s aux droits pour toutes et tous, - Contribuer au d\u00e9veloppement&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-de-soutien-aux-associations-et-EPCI-en-faveur-de-la-Politique-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:04:42",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire, Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-de-soutien-aux-associations-et-EPCI-en-faveur-de-la-Politique-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1bc603069dc489beb6a8b5d328e9ec6e39f3de97",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif en faveur des Groupements d&#8217;Employeurs Agricoles et For\u00eat",
        "date_publication": "2020-01-21 10:44:58",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place cette aide \u00e0 destination des Groupement d'Employeurs Agricoles. Contexte et objectifs L\u2019emploi mutualis\u00e9 repr\u00e9sente en agriculture un atout majeur pour les employeurs (exploitants agricoles) comme pour les salari\u00e9s dans un secteur qui est \u00ab saisonnier \u00bb par nature. En&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-en-faveur-des-Groupements-d-Employeurs-Agricoles-et-Foret\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:04:58",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-en-faveur-des-Groupements-d-Employeurs-Agricoles-et-Foret"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "319113b1ac642ff92f18bcddc6b249a5cbe9ac39",
      "fields": {
        "titre": "Manifestation agricole et \u00e9v\u00e9nementiel Sud de France",
        "date_publication": "2020-01-21 11:15:27",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place une aide afin de soutenir les manifestations agricoles permettant de valoriser l'agriculture et les produits du territoire. Contexte et objectifs Les nombreuses manifestations agricoles se d\u00e9roulant sur le territoire r\u00e9gional permettent la valorisation de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Manifestation-agricole-et-evenementiel-Sud-de-France\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:05:18",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire, Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Manifestation-agricole-et-evenementiel-Sud-de-France"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2471778cebecacf441a3199fdf8aec7758b296cf",
      "fields": {
        "titre": "PASS RN 116",
        "date_publication": "2020-04-22 10:46:30",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place une aide exceptionnelle li\u00e9e \u00e0 la fermeture de la RN 116 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales suite \u00e0 la temp\u00eate Gloria en janvier 2020. Contexte et objectifs Aide exceptionnelle mise en place par la R\u00e9gion Occitanie pour soutenir les entreprises impact\u00e9es par la fermeture de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/PASS-RN-116\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:56:58",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/PASS-RN-116"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "208e2f6cc7507ef2cbc0d3aac9be6cfebae468e3",
      "fields": {
        "titre": "Biodiversit\u00e9&nbsp;: Gestion et restauration des milieux constitutifs de la trame verte et bleue d\u2019Occitanie",
        "date_publication": "2020-05-12 09:44:58",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en oeuvre plusieurs dispositifs en faveur de la biodiversit\u00e9 dans le cadre de la Strat\u00e9gie r\u00e9gionale pour la biodiversit\u00e9 (SrB). Ce dispositif \"Gestion et restauration des milieux constitutifs de la trame verte et bleue d\u2019Occitanie\". Contexte et objectifs Contexte  Le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Biodiversite-Gestion-et-restauration-des-milieux-constitutifs-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-26 09:37:17",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Biodiversite-Gestion-et-restauration-des-milieux-constitutifs-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "dddd4c35982ff5df7bdde313d8d09209094c2779",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif r\u00e9gional de soutien au fonctionnement des CFA-OFA - 2022",
        "chapo": "La R\u00e9gion met en place un dispositif de majoration des co\u00fbts-contrats per\u00e7us par les CFA-OFA.",
        "date_publication": "2020-07-17 10:00:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Le dispositif r\u00e9gional de soutien en direction des CFA-OFA doit permettre de : - contribuer au d\u00e9veloppement d\u2019une offre de formation r\u00e9pondant \u00e0 un am\u00e9nagement \u00e9quilibr\u00e9 du territoire, en proximit\u00e9 des publics et des besoins \u00e9conomiques, - soutenir l\u2019ouverture de formations cibl\u00e9es&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-de-soutien-au-fonctionnement-des-CFA-OFA-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-13 11:10:09",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-de-soutien-au-fonctionnement-des-CFA-OFA-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e0060da79b2d2385827eeb99b26096d32a2a9691",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale aux \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 pour les projets de production de biogaz",
        "date_publication": "2020-11-18 17:06:50",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient la faisabilit\u00e9 technique et \u00e9conomique et le montage juridique de projets de production de biogaz. Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 Energie Positive\" n\u00e9cessite d\u2019accompagner les ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans la r\u00e9alisation d\u2019investissements en faveur des \u00e9nergies renouvelables et en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-aux-etudes-de-faisabilite-pour-les-projets-de-production-de-biogaz\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:33:11",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-aux-etudes-de-faisabilite-pour-les-projets-de-production-de-biogaz"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a4c444931d88a6f894dac1681a9e15364ff4ef08",
      "fields": {
        "titre": "Aides \u00e0 la mobilit\u00e9 europ\u00e9enne et internationale des stagiaires de la formation professionnelle",
        "date_publication": "2021-01-19 11:30:09",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient et accompagne les structures de formation professionnelle d\u00e9sirant int\u00e9grer dans leur offre de formation des stages en entreprise en Europe au profit de leurs stagiaires dans le cadre de leur parcours de formation. Contexte et objectifs Dans un contexte \u00e9conomique et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-et-internationale-des-stagiaires-de-la-formation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-01-19 11:30:08",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-et-internationale-des-stagiaires-de-la-formation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4c6e321ffa5ec089ee74b307808ea5d070e35707",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\"> Dispositif r\u00e9gional</span> fonds de solidarit\u00e9 catastrophes naturelles",
        "date_publication": "2021-06-11 14:07:16",
        "introduction": "Le Fonds de solidarit\u00e9 catastrophes naturelles peut \u00eatre mobilis\u00e9 suite \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement naturel grave, reconnu comme exceptionnel par une d\u00e9cision de l\u2019ex\u00e9cutif en raison de l\u2019\u00e9tendue du territoire touch\u00e9 ou de l\u2019importance des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale. Contexte et objectifs Le Fonds de solidarit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-fonds-de-solidarite-catastrophes-naturelles\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-11 14:10:57",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire, Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-fonds-de-solidarite-catastrophes-naturelles"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "da601cb4743f0000c3397710e819634b938c9f69",
      "fields": {
        "titre": "Aide au m\u00e9rite pour les \u00e9tudiants en formations sanitaires et sociales",
        "date_publication": "2021-08-31 11:27:09",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les apprenants et apprenantes en formations sanitaires et sociales par la mise en oeuvre d\u2019une aide au m\u00e9rite. Contexte Pour un parfait alignement sur les dispositions prises par le Minist\u00e8re de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur de la Recherche et de d\u2019Innovation, la R\u00e9gion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-au-merite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-30 10:27:56",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-au-merite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ade6249cdb38ea2a6fae66e2c0c440359d64369e",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 l&#8217;\u00e9mergence de solutions collectives pour la logistique de livraison",
        "date_publication": "2020-04-23 10:26:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite encourager l\u2019\u00e9mergence d\u2019initiatives collective pour la logistique de livraison de produits locaux (conditionnement, stockage, transport\u2026). Contexte et objectifs Ces projets, \u00e0 caract\u00e8re innovant, devront avoir un impact structurel en mati\u00e8re de distribution de produits&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-l-emergence-de-solutions-collectives-pour-la-logistique-de-livraison\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:57:21",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-l-emergence-de-solutions-collectives-pour-la-logistique-de-livraison"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7adbce5f1f0844f53a8186394ac5967debb6b4cc",
      "fields": {
        "titre": "Cin\u00e9ma/Audiovisuel/Multim\u00e9dia - Aide \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle (d\u00e9veloppement, production, diffusion)",
        "date_publication": "2020-03-02 06:00:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient la fili\u00e8re du Cin\u00e9ma/Audiovisuel/Multim\u00e9dia avec cette aide \u00e0 la cr\u00e9ation. Informations COVID-19 : L\u2019envoi des dossiers se fait en version num\u00e9rique via un envoi \u00e9lectronique ou par lien \u00e0 un site de transfert \u00e0 l\u2019adresse mail film@laregion.fr. Objectifs 1 - Accompagner les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cinema-Audiovisuel-Multimedia-Aide-a-la-creation-audiovisuelle\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-28 10:28:57",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cinema-Audiovisuel-Multimedia-Aide-a-la-creation-audiovisuelle"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c458428a4545872377b6649c631649ea9faa54e7",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 la production de logements sociaux",
        "date_publication": "2018-10-12 17:13:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie contribue \u00e0 l'augmentation de l'offre en logements sociaux Objectifs - Contribuer au financement d\u2019op\u00e9rations de cr\u00e9ation de logements sociaux locatifs conventionn\u00e9s avec l\u2019\u00c9tat ou les collectivit\u00e9s locales d\u00e9l\u00e9gataires des aides \u00e0 la pierre (ou le cas \u00e9ch\u00e9ant l\u2019ANRU) r\u00e9pondant aux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-la-production-de-logements-sociaux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-07 16:31:48",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-la-production-de-logements-sociaux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "86c35ea4f2cd837b72b20171bc6660ee9fbdf175",
      "fields": {
        "titre": "Pr\u00eat des manuels scolaires",
        "date_publication": "2017-05-24 09:14:04",
        "introduction": "Carte Jeune - La R\u00e9gion accompagne la scolarit\u00e9 des lyc\u00e9ens et des lyc\u00e9ennes d'Occitanie par le pr\u00eat de manuels scolaires Contexte et objectifs L'op\u00e9ration Gratuit\u00e9 \"Pr\u00eat des manuels scolaires\" est destin\u00e9e \u00e0 aider les lyc\u00e9en.ne.s et leurs familles en distribuant les manuels scolaires n\u00e9cessaires \u00e0 leur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pret-des-manuels-scolaires\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-22 08:48:57",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pret-des-manuels-scolaires"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f8771348fa041e6ccbc3e91e87d717936ea0f470",
      "fields": {
        "titre": "Soutien des manifestations sportives",
        "date_publication": "2017-07-11 17:24:10",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les associations dans l'organisation de manifestations sportives Contexte et objectifs Dans le cadre de sa politique sportive, la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e soutient les organisations de manifestations sportives qui contribuent \u00e0 l'animation de ses&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-des-manifestations-sportives\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-04 17:12:15",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-des-manifestations-sportives"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "108f8f7c011d8324f7ff0fdff5f486b361e0687c",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif d\u2019aide au logement des communes \u00e0 vocation sociale",
        "date_publication": "2019-02-21 10:29:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion accompagne les collectivit\u00e9s dans l'am\u00e9lioration, la r\u00e9novation et la cr\u00e9ation de logements locatifs \u00e0 vocation sociale Objectifs - Contribuer au financement d\u2019op\u00e9rations de construction, d\u2019am\u00e9lioration et de r\u00e9novation de logements locatifs \u00e0 vocation sociale communaux ou intercommunaux -&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aide-au-logement-des-communes-a-vocation-sociale\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-03 11:18:53",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aide-au-logement-des-communes-a-vocation-sociale"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5c00fb969e8c679054884184eed4d7a0a6ccf862",
      "fields": {
        "titre": "Contrat Expertises",
        "date_publication": "2017-10-26 08:13:51",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les PME r\u00e9gionales dans la s\u00e9curisation de leur projet \u00e9conomique ou d'innovation Contexte et objectifs Adopt\u00e9 en juillet 2017, le dispositif Contrat Expertises s\u2019adresse aux PME r\u00e9gionales et a pour objectif de s\u00e9curiser, valider la faisabilit\u00e9 de projet d\u2019entreprise, \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Contrat-Expertises\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:36:13",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Contrat-Expertises"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7eb9f903098e1fade8de8d42afe4168271b152f0",
      "fields": {
        "titre": "Contrat Innovation",
        "date_publication": "2017-10-26 08:17:30",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des entreprises r\u00e9gionales pour les aider \u00e0 relever avec succ\u00e8s les d\u00e9fis de leur future innovation Contexte et objectifs Adopt\u00e9 en juillet 2017, le dispositif Contrat Innovation s\u2019adresse aux entreprises r\u00e9gionales qui souhaitent d\u00e9velopper un projet d'innovation, qu'il&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Contrat-Innovation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:36:47",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Contrat-Innovation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "87c8100e7816f1c5d50c93441622d6cdc71af159",
      "fields": {
        "titre": "Pass Commerce de Proximit\u00e9",
        "date_publication": "2017-10-26 16:45:18",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des communes rurales pour le maintien, la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement d'activit\u00e9s de commerce ou artisanat de proximit\u00e9 Contexte et objectifs Le dispositif \"Pass Commerce de Proximit\u00e9\" a pour objectif de soutenir les projets port\u00e9s par les Communes ou EPCI visant le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Commerce-de-Proximite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-31 15:58:00",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Commerce-de-Proximite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e9834b7e4b338af8400abcf32e2736b7abd13222",
      "fields": {
        "titre": "PASS \u00c9levage",
        "date_publication": "2019-12-26 15:36:06",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place le Pass Elevage dans le but d'aider les \u00e9leveurs dans leurs projets d'investissements. Contexte et objectifs L\u2019objectif de la mesure est d\u2019accompagner les \u00e9levages dans leurs projets de petits investissements sp\u00e9cifiques en atelier bovins lait et bovins viande, ovins&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/PASS-ELEVAGE\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-15 15:20:51",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/PASS-ELEVAGE"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b4cad2d447b4f77bde9c5b5f9ac0b0aa4a227d97",
      "fields": {
        "titre": "Accompagnement des actions d\u2019exp\u00e9rimentation fili\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales hors Agriculture Biologique",
        "date_publication": "2020-10-22 09:39:24",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les structures d'exp\u00e9rimentation dans leurs projets visant \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la transition des fili\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales vers une agriculture durable. Contexte et objectifs Ce dispositif a pour objectif d\u2019accompagner l\u2019exp\u00e9rimentation portant sur des techniques, des itin\u00e9raires&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-actions-d-experimentation-filieres-vegetales-hors-Agriculture\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:34:05",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-actions-d-experimentation-filieres-vegetales-hors-Agriculture"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5fe2f603e1d2937468be391b324114fc7b909ea2",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents publics",
        "date_publication": "2018-01-29 08:00:00",
        "introduction": "Ce dispositif est en cours de r\u00e9vision Contexte et objectifs Dans un souci de r\u00e9duction de l\u2019empreinte environnementale et de d\u00e9veloppement de la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e souhaite impulser un vaste chantier de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents publics, pendant de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Renovation-energetique-des-batiments-publics\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-27 10:36:33",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Renovation-energetique-des-batiments-publics"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "070ed0bbc6cccf967715f0a8357d3251b087d2c1",
      "fields": {
        "titre": "Petits investissements mat\u00e9riels r\u00e9serv\u00e9s aux nouveaux exploitants",
        "date_publication": "2018-02-14 11:34:47",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les nouveaux exploitants agricoles lors du lancement de leur activit\u00e9 Point de vigilance Dans le cadre du plan de relance annonc\u00e9 d\u00e9but septembre 2020, France Agri Mer (FAM) a lanc\u00e9 des Appels A Projet (AAP) le 04 janvier 2021 : - le premier va concerner une aide \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Petits-investissements-materiels-reserves-aux-nouveaux-exploitants\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-15 10:58:32",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Petits-investissements-materiels-reserves-aux-nouveaux-exploitants"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3c5a68c8840b4673c1b639ffcbc372eb66a5e5df",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">FOSTER TPE-PME</span>",
        "date_publication": "2018-02-20 14:51:21",
        "introduction": "Vous \u00eates porteur de projet, exploitant agricole ou forestier, ou dirigeant de petite ou moyenne entreprise en Occitanie et vous devez emprunter pour votre projet, voire attirer des investisseurs priv\u00e9s ? D\u00e9couvrez FOSTER TPE-PME et boostez vos projets en 3 solutions : - Une garantie bancaire -&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/foster\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-29 15:43:11",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/foster"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8cbb1096179b83d0d3e3baf4b44f6901be176662",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Art contemporain</span> - Aide \u00e0 la diffusion&nbsp;: Expositions, r\u00e9sidences et festivals en R\u00e9gion Occitanie",
        "date_publication": "2022-07-19 14:01:55",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les initiatives dont la vocation est de porter l\u2019art contemporain au plus pr\u00e8s de chacun avec une ambition qualitative et une volont\u00e9 de rayonnement r\u00e9gional. Contexte et objectifs La R\u00e9gion accompagne la diffusion de l\u2019art contemporain sur l\u2019ensemble du territoire.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Art-contemporain-Aide-a-la-diffusion-Expositions-residences-et-festivals-en-Region\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-14 11:05:32",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Art-contemporain-Aide-a-la-diffusion-Expositions-residences-et-festivals-en-Region"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e5166c8dc199118d9cfffbf778285f8e8bf434de",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Art contemporain</span> - Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 hors r\u00e9gion&nbsp;: R\u00e9sidences, salons et foires d\u2019art contemporain",
        "date_publication": "2022-07-19 14:02:04",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les artistes, critiques d\u2019art et galeries qui participent \u00e0 des r\u00e9sidences et des salons d\u2019art contemporain hors du territoire r\u00e9gional. Contexte et objectifs Ce programme d\u2019intervention s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche de promotion et de diffusion des artistes, des critiques&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Art-contemporain-Aide-a-la-mobilite-hors-region-Residences-salons-et-foires-d-art\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-02 13:41:23",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Art-contemporain-Aide-a-la-mobilite-hors-region-Residences-salons-et-foires-d-art"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e2d0b96ddb1df84ed2ae4424a420ac8ad0d4ab4d",
      "fields": {
        "titre": "Soutien au Mouvement sportif regional",
        "date_publication": "2018-08-31 12:27:04",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des ligues, comit\u00e9s r\u00e9gionaux et des structures supports de p\u00f4le espoir pour la pr\u00e9paration d'athl\u00e8tes de haut niveau Contexte et objectifs Contexte  La R\u00e9gion Occitanie fait du sport une orientation forte en parfaite articulation avec les 4 priorit\u00e9s du mandat : - La&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-au-Mouvement-sportif-regional\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:49:15",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-au-Mouvement-sportif-regional"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "68f8d08b2e2e7b97b6f6326b6a0e2e7650655957",
      "fields": {
        "titre": "Aides en faveur du developpement du sport pour les personnes en situation de handicap",
        "date_publication": "2018-08-29 17:34:06",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les ligues et comit\u00e9s r\u00e9gionaux, les clubs formateurs et les organisateurs de championnats et de manifestations sportives dans le d\u00e9veloppement du sport pour les personnes en situation de handicap Contexte et objectifs Contexte  Le sport est un domaine d\u2019activit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-en-faveur-du-developpement-du-sport-pour-les-personnes-en-situation-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:48:54",
        "thematiques": "Sport, Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-en-faveur-du-developpement-du-sport-pour-les-personnes-en-situation-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "65b4168d0117e98380ce73a00a30553197b19273",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale au d\u00e9veloppement des installations g\u00e9othermiques interm\u00e9diaires",
        "date_publication": "2018-06-01 17:11:55",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient le d\u00e9veloppement de projets g\u00e9othermiques aupr\u00e8s des entreprises, des collectivit\u00e9s, des \u00e9tablissements publics, des associations et des bailleurs sociaux Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 \u00c9nergie Positive\" n\u00e9cessite d'accompagner les ma\u00eetres d'ouvrage dans la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-au-developpement-des-installations-geothermiques-intermediaires\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-21 11:39:25",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-au-developpement-des-installations-geothermiques-intermediaires"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ac171017c8382ee7418380b18d51af6530c44c6d",
      "fields": {
        "titre": "Patrimoine - Aide \u00e0 la valorisation du patrimoine culturel et \u00e0 l\u2019arch\u00e9ologie",
        "date_publication": "2019-09-16 13:38:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs professionnels du patrimoine pour les aider \u00e0 valoriser le patrimoine culturel et l'arch\u00e9ologie. Contexte et objectifs Dans la cha\u00eene op\u00e9ratoire du patrimoine, la mise en valeur se situe en continuit\u00e9 avec la connaissance (inventaire) et la conservation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Patrimoine-Aide-a-la-valorisation-du-patrimoine-culturel-et-a-l-archeologie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-09-22 09:58:23",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Patrimoine-Aide-a-la-valorisation-du-patrimoine-culturel-et-a-l-archeologie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f637c59ff8ba044c6e07572bb8e9e228279cc5b1",
      "fields": {
        "titre": "Fonds de Capital Investissement",
        "date_publication": "2018-11-06 17:19:12",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les entreprises en aidant les entreprises \u00e0 une stabilisation financi\u00e8re. Contexte et objectifs Le renforcement des fonds propres et quasi fonds propres participe \u00e0 la stabilisation financi\u00e8re des entreprises et leur permet de conduire avec s\u00e9curit\u00e9 leurs programmes de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fonds-de-Capital-Investissement\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:55:28",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fonds-de-Capital-Investissement"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ded3ffaa4952d886a1ed6021a7ba01198a85bd43",
      "fields": {
        "titre": "Aides aux exploitations agricoles dans les fili\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales en 2020",
        "date_publication": "2020-07-10 10:49:00",
        "introduction": "La r\u00e9gion Occitanie pr\u00e9sente une agriculture diversifi\u00e9e dont les productions v\u00e9g\u00e9tales constituent plus de 60% du chiffre d\u2019affaires agricole r\u00e9gional avec une valeur de pr\u00e8s de 4,6 M \u20ac. Elle est la 3\u00e8me r\u00e9gion fran\u00e7aise pour l\u2019ensemble des productions v\u00e9g\u00e9tales, 1\u00e8re r\u00e9gion viticole et 1\u00e8re r\u00e9gion pour la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-aux-exploitations-agricoles-dans-les-filieres-vegetales-en-2020\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-10-23 10:51:27",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-aux-exploitations-agricoles-dans-les-filieres-vegetales-en-2020"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "24d7c06c4971af78339a3a78c2902c4a728ae571",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif d&#8217;aides pour le <br><span class=\"titre_surligne\">d\u00e9samiantage</span> des toitures en cas de solarisation en Occitanie",
        "chapo": "Dans le cadre de sa strat\u00e9gie R\u00e9gion \u00e0 \u00c9nergie Positive, la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e met en place un dispositif de soutien des r\u00e9novations de toiture couplant le d\u00e9samiantage et la solarisation.",
        "date_publication": "2022-07-07 11:26:10",
        "introduction": "Contexte et objectifs La transition \u00e9nerg\u00e9tique constitue pour notre R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e une v\u00e9ritable opportunit\u00e9 de cr\u00e9ation d'emplois dans les territoires et d'invention de nouveaux modes de production et de consommation locales. Compte-tenu de l\u2019urgence d\u2019agir face au d\u00e9fi&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aides-pour-le-desamiantage-des-toitures-en-cas-de-solarisation-en\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-07 11:26:10",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aides-pour-le-desamiantage-des-toitures-en-cas-de-solarisation-en"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4941d765e4f3e0e6471cedb2011422fde0b76737",
      "fields": {
        "titre": "Contrat Recrutement",
        "date_publication": "2019-09-03 10:32:38",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des entreprises pour accompagner le recrutement de profils p\u00e9nuriques Objectif Accompagnement pour le recrutement de profils p\u00e9nuriques B\u00e9n\u00e9ficiaires - Les entreprises, avec une \u00e9tude au cas par cas pour les entreprises de plus de 250 salari\u00e9s, - Les Associations&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/contrat-recrutement\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-13 11:49:09",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/contrat-recrutement"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "04f6b9e5d50afe264ea9b821d611e38358782a5f",
      "fields": {
        "titre": "Am\u00e9nagements et \u00e9quipements touristiques d&#8217;int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional ou local",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie met en place ce dispositif afin de soutenir les am\u00e9nagements et \u00e9quipements touristiques.",
        "date_publication": "2019-12-03 10:20:39",
        "introduction": "Contexte et objectifs Dans le cadre du Sch\u00e9ma R\u00e9gional de D\u00e9veloppement du Tourisme et des Loisirs adopt\u00e9 lors de l'Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re du 30 juin 2017, priorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 notamment donn\u00e9e aux \u00e9quipements et am\u00e9nagements touristiques structurants d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional mais \u00e9galement aux investissements touristiques&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Amenagements-et-equipements-touristiques-d-interet-regional-ou\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-12-16 22:38:58",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Tourisme, Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Amenagements-et-equipements-touristiques-d-interet-regional-ou"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "aaecf6e229cb0c1c634533e8b730c8158b7d3cab",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 la construction et \u00e0 l&#8217;\u00e9quipement de serres",
        "date_publication": "2021-12-10 16:35:30",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place ce dispositif \u00e0 destination des exploitations agricoles afin de les aider dans l'\u00e9quipement de serres permettant de s\u00e9curiser leur production des al\u00e9as climatiques. Contexte et objectifs Les serres permettent d\u2019augmenter et de s\u00e9curiser les productions maraich\u00e8res et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-la-construction-et-a-l-equipement-de-serres\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-23 14:19:17",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-la-construction-et-a-l-equipement-de-serres"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d530c2173cd543d39e8186e90befdcf7886ac152",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif \"Eco-ch\u00e8que mobilit\u00e9 Parcs Naturels de la R\u00e9gion Occitanie\"",
        "date_publication": "2020-02-13 11:25:51",
        "introduction": "Sur le m\u00eame mod\u00e8le que les Eco-ch\u00e8ques mobilit\u00e9 mis en place par la R\u00e9gion Occitanie, ce dispositif est \u00e0 destination des Parcs Naturels. Contexte et objectifs Dans le cadre du Plan Mobilit\u00e9s III vot\u00e9 en Assembl\u00e9e Pl\u00e9ni\u00e8re du 19 d\u00e9cembre 2019, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9tendre la mesure \"\u00e9co-ch\u00e8que mobilit\u00e9\" aux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-Eco-cheque-mobilite-Parcs-Naturels-de-la-Region-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-27 12:34:09",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-Eco-cheque-mobilite-Parcs-Naturels-de-la-Region-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c548065c44886a3aa911494f9f92a4d406489433",
      "fields": {
        "titre": "Accompagnement des projets innovants des IUT",
        "date_publication": "2020-04-27 11:33:57",
        "introduction": "Depuis 2017, la R\u00e9gion Occitanie accompagne les IUT d\u2019Occitanie dans leurs innovations p\u00e9dagogiques, en s\u2019appuyant notamment sur les technologies du num\u00e9rique afin de renforcer la r\u00e9ussite des \u00e9tudiants et leur insertion professionnelle. Contexte et objectifs Ce dispositif vise \u00e9galement \u00e0 am\u00e9liorer&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-projets-innovants-des-IUT\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:58:17",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-projets-innovants-des-IUT"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d3115a2f051cd8d82b3a3ca9183a9cd0d2b75a2b",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Livre</span> - Aide aux manifestations litt\u00e9raires",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les structures organisatrices de manifestations litt\u00e9raires qui r\u00e9pondent aux objectifs et crit\u00e8res du dispositif pr\u00e9sent\u00e9 sur cette page.",
        "date_publication": "2020-04-06 16:44:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Les manifestations litt\u00e9raires occupent une place importante dans la diffusion des \u0153uvres litt\u00e9raires. Elles renforcent la coh\u00e9sion territoriale et sociale par la mobilisation d\u2019un important b\u00e9n\u00e9volat, par la conduite d\u2019actions hors p\u00e9riode festivali\u00e8re (programmation \u00e0 l\u2019ann\u00e9e,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Livre-Aide-aux-manifestations-litteraires\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-04 10:32:07",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Livre-Aide-aux-manifestations-litteraires"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a168656da9b6185d99bbf85089061752feaac4a3",
      "fields": {
        "titre": "Aides \u00e0 la mobilit\u00e9 europ\u00e9enne des apprentis",
        "date_publication": "2021-01-19 11:19:32",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient et accompagne les centres de formation par apprentissage d\u00e9sirant int\u00e9grer dans leur offre de formation des stages en entreprise en Europe au profit de leurs apprentis. Contexte et Objectifs  Dans un contexte \u00e9conomique et social en mutation, la mobilit\u00e9 europ\u00e9enne&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-des-apprentis\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-01-19 11:19:31",
        "thematiques": "Europe et international, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-des-apprentis"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b9bcad60476ddc32030f4d7842a43ecedefc6f61",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif d\u2019intervention r\u00e9gionale pour la gestion de l\u2019eau agricole",
        "date_publication": "2021-09-03 09:20:29",
        "introduction": "Ce dispositif vise \u00e0 garantir l\u2019optimisation de la gestion de l\u2019eau agricole afin de satisfaire les besoins en irrigation tout en limitant l\u2019impact de cet usage sur l\u2019\u00e9tat de la ressource. Contexte et objectifs Le dispositif vise \u00e0 accompagner des op\u00e9rations d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019optimisation de la gestion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-d-intervention-regionale-pour-la-gestion-de-l-eau-agricole\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-20 09:53:11",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation, Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-d-intervention-regionale-pour-la-gestion-de-l-eau-agricole"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4339d75cc18356769dffb49bcc6868540ee2dc08",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 l&#8217;immobilier d&#8217;entreprise",
        "date_publication": "2021-10-28 15:39:33",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les projets d\u2019investissement immobilier des entreprises. Contexte et objectifs Soutenir l\u2019investissement immobilier des entreprises en compl\u00e9mentarit\u00e9 de l\u2019intervention de l\u2019EPCI comp\u00e9tent sur le territoire concern\u00e9 (Communaut\u00e9 de communes, d\u2019agglom\u00e9ration ou urbaine)&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-l-immobilier-d-entreprise\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-28 15:39:32",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-l-immobilier-d-entreprise"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "144109915f1f33a130a16903ee2c5e45072f35b3",
      "fields": {
        "titre": "Pr\u00eat Relance Occitanie",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie soutient la tr\u00e9sorerie des entreprises et les investissements immat\u00e9riels dans le cadre d'un programme de relance d'activit\u00e9.",
        "date_publication": "2022-02-11 14:44:01",
        "introduction": "Contexte et objectifs Objectifs - Financer le besoin en fonds de roulement, - Renforcer la structure financi\u00e8re des entreprises rencontrant un besoin de financement li\u00e9 \u00e0 une difficult\u00e9 conjoncturelle (et non structurelle) ou une situation de fragilit\u00e9 temporaire B\u00e9n\u00e9ficiaires - TPE et PME de plus de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pret-Relance-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-11 14:44:00",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pret-Relance-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0916df27571ce63c4ebd468d93f684e97f3743cb",
      "fields": {
        "titre": "\"\u00c9co-ch\u00e8que mobilit\u00e9\" - Achat d&#8217;une voiture \u00e9lectrique ou hybride rechargeable d&#8217;occasion",
        "chapo": "Dans le cadre du plan d\u2019actions en faveur de la mobilit\u00e9, de l\u2019environnement et du pouvoir d\u2019achat, la R\u00e9gion Occitanie a institu\u00e9 un {{dispositif d\u2019aide financi\u00e8re pour inciter ses administr\u00e9s \u00e0 acqu\u00e9rir une voiture \u00e9lectrique ou hybride rechargeable.}}",
        "date_publication": "2019-02-20 15:04:13",
        "introduction": "Ce dispositif a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour pour l'ann\u00e9e 2022. Avant d'effectuer votre demande, merci de vous r\u00e9f\u00e9rer au r\u00e8glement situ\u00e9 en t\u00e9l\u00e9chargement en bas de page. Montant  Le montant de l\u2019aide est de : - Pour une personne physique majeure : -** 30 %  du co\u00fbt d\u2019acquisition*, plafonn\u00e9e \u00e0 2 000 \u20ac, pour une&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Eco-cheque-mobilite-voiture-electrique-ou-hybride\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-27 11:33:41",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Eco-cheque-mobilite-voiture-electrique-ou-hybride"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "05fcb086a444fd628919970e07913b71b5c5cd2e",
      "fields": {
        "titre": "Prime aux Recherches Innovantes Men\u00e9es avec les Entreprises (PRIME)",
        "date_publication": "2019-11-15 08:00:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient les \u00e9tablissements publics d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et/ou de recherche ayant d\u00e9montr\u00e9s leur implication dans la recherche partenariale avec des entreprises de la r\u00e9gion Occitanie Objectifs Cette aide r\u00e9gionale constitue une \u00ab prime d\u2019encouragement \u00bb accord\u00e9e aux \u00e9tablissements publics&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Prime-aux-Recherches-Innovantes-Menees-avec-les-Entreprises-PRIME\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-24 16:12:30",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Prime-aux-Recherches-Innovantes-Menees-avec-les-Entreprises-PRIME"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "034c92c394df1922138296129187abdf34522c66",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Actions innovantes pour une dynamique territoriale de la transmission",
        "date_publication": "2019-12-20 15:30:05",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place cet appel \u00e0 projet afin de d\u00e9velopper des actions innovantes permettant d'aider l'installation et la transmission d'exploitations agricoles. Contexte et objectifs Contexte  La politique r\u00e9gionale d\u2019aide \u00e0 l\u2019installation et \u00e0 la transmission adopt\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Actions-innovantes-pour-une-dynamique-territoriale-de-la\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-15 10:17:00",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Actions-innovantes-pour-une-dynamique-territoriale-de-la"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "085ce76a828cd3d9c8dba56f33ad5ebf139ecbc0",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Cin\u00e9ma/Audiovisuel/Multim\u00e9dia</span> - Aide aux manifestations audiovisuelles",
        "date_publication": "2022-08-03 15:54:02",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les structures organisatrices de manifestations audiovisuelles qui r\u00e9pondent aux objectifs et crit\u00e8res du dispositif pr\u00e9sent\u00e9 sur cette page. Contexte et objectifs Les manifestations audiovisuelles occupent une place importante dans la diffusion des \u0153uvres audiovisuelles&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cinema-Audiovisuel-Multimedia-Aide-aux-manifestations-audiovisuelles\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-14 10:30:48",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cinema-Audiovisuel-Multimedia-Aide-aux-manifestations-audiovisuelles"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8b0d9461c9ac157042723a4b6541de64ed11124f",
      "fields": {
        "titre": "Promotion de la Citoyennet\u00e9 et Lutte Contre les discriminations \u2013 Plan r\u00e9gional d\u2019actions contre le racisme et <span class=\"titre_surligne\">l\u2019antis\u00e9mitisme</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les projets de promotion et de d\u00e9veloppement de la citoyennet\u00e9, de l'\u00e9galit\u00e9 des chances et les projets de lutte contre les discriminations.",
        "date_publication": "2020-06-26 08:12:00",
        "introduction": "Objectifs - Promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 des chances et des droits pour toutes et tous - Lutter contre les discriminations et les pr\u00e9jug\u00e9s envers les personnes, pr\u00e9venir les risques discriminatoires - Inciter le d\u00e9veloppement de la citoyennet\u00e9 et le respect d'autrui Par ailleurs, la R\u00e9gion a adopt\u00e9 un Plan&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Promotion-de-la-Citoyennete-et-Lutte-contre-les-discriminations-35314\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-22 14:13:20",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s, Citoyennet\u00e9 et d\u00e9mocratie",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Promotion-de-la-Citoyennete-et-Lutte-contre-les-discriminations-35314"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a08074ee9907d4645eaa53d41067f78cc82ab4e9",
      "fields": {
        "titre": "Soutien aux projets de maisons et centres de sant\u00e9 pluri-professionnels",
        "date_publication": "2019-03-05 10:50:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s'engage pour un meilleur acc\u00e8s aux soins avec le soutiens aux projets d'\u00e9tablissements sant\u00e9 pluri-professionnels. Objectifs L\u2019offre de sant\u00e9 et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des soins de proximit\u00e9 constituent un enjeu majeur d\u2019am\u00e9nagement du territoire et d\u2019\u00e9galit\u00e9 pour la sant\u00e9. Dans un contexte de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/soutien-maisons-de-sante\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 11:02:10",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/soutien-maisons-de-sante"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "26448b1daacf04bc1bb6ef29286c01e2d209ff70",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 la lecture de loisirs",
        "date_publication": "2017-05-24 09:09:23",
        "introduction": "Carte Jeune - La R\u00e9gion Occitanie finance la lecture de loisirs chez les jeunes Contexte et objectifs La Carte Jeune R\u00e9gion est le pr\u00e9-requis donnant l\u2019acc\u00e8s aux aides de la R\u00e9gion, et plus sp\u00e9cifiquement au dispositif \u00ab aide \u00e0 la lecture de loisirs \u00bb. La R\u00e9gion souhaite promouvoir la lecture de loisirs&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-la-lecture-de-loisirs\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-22 08:49:59",
        "thematiques": "Culture, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-la-lecture-de-loisirs"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bf31206f15522473dcccc549013eb39e06fb2e2e",
      "fields": {
        "titre": "Comp\u00e9tences RH&nbsp;: l\u2019offre de services Ressources Humaines aux entreprises",
        "date_publication": "2018-10-12 08:24:06",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie, dans le cadre de ses comp\u00e9tences en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de formation professionnelle, a mis en place une offre de services \u00ab Ressources Humaines \u00bb \u00e0 destination des entreprises. L\u2019offre de services repose sur 4 volets : 1 - Information et sensibilisation des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/competencesRH-entreprises\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-06 10:23:56",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/competencesRH-entreprises"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "377162b4fd8a299568160bfbf32130d17eb4776b",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019un ordinateur portable&nbsp;: loRdi",
        "date_publication": "2020-06-09 11:53:32",
        "introduction": "Carte Jeune - La R\u00e9gion Occitanie soutient les jeunes gr\u00e2ce au dispositif Carte Jeune R\u00e9gion qui leur permet notamment de b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide \u00e0 l'acquisition d'un ordinateur portable. Contexte et objectifs Soucieuse de r\u00e9duire \u00ab la fracture num\u00e9rique \u00bb et d\u00e9sireuse de stimuler l\u2019acc\u00e8s pour tous \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-l-acquisition-d-un-ordinateur-portable-loRdi\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-11 14:21:24",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-l-acquisition-d-un-ordinateur-portable-loRdi"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d3c5c0bdbdb1627ca7d026a7a5a5f06f5bec1d6d",
      "fields": {
        "titre": "Pass Relance Export",
        "date_publication": "2017-06-21 09:09:05",
        "introduction": "Dans le contexte de crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au du Covid-19, la R\u00e9gion Occitanie a adapt\u00e9 et renforc\u00e9 son accompagnement des entreprises en apportant des \u00e9volutions au Pass Export qui devient le Pass Relance Export afin de permettre aux entreprises un retour au march\u00e9 export rapide.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Relance-Export\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:33:50",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Europe et international",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Relance-Export"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3c81d701305cf3892d61ced7d4dd620e08f07332",
      "fields": {
        "titre": "Aides \u00e0 la mobilit\u00e9 internationale des \u00e9tudiants",
        "date_publication": "2017-06-19 16:27:34",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient et accompagne les \u00e9tudiants d\u00e9sirant partir \u00e0 l'\u00e9tranger dans le cadre de leur formation gr\u00e2ce \u00e0 plusieurs aides. Les demandes au titre de l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2022/2023 pourront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 compter du 6 juin Contexte et objectifs Soucieuse d\u2019encourager les jeunes dans leurs&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-mobilite-etudiants\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-05-10 14:49:44",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Formation - Orientation - \u00c9ducation, Europe et international",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-mobilite-etudiants"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "61e5f9223ea7df533c9ed4757f2eb3f62ff47ae2",
      "fields": {
        "titre": "Interventions en faveur des entreprises touristiques",
        "date_publication": "2020-07-31 09:53:04",
        "introduction": "PASS / CONTRAT Tourisme, la R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des entreprises touristiques Contexte et objectifs Les chiffres cl\u00e9s du tourisme le confirment : la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e est la plus fr\u00e9quent\u00e9e de l\u2019Hexagone par les touristes fran\u00e7ais et la quatri\u00e8me pour la fr\u00e9quentation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Interventions-en-faveur-des-entreprises-touristiques\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-15 14:48:04",
        "thematiques": "Tourisme, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Interventions-en-faveur-des-entreprises-touristiques"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "372aae1d613b80fb8f7b277eeb4604ca8bcb1b49",
      "fields": {
        "titre": "Aides en faveur du d\u00e9veloppement de la pratique du <span class=\"titre_surligne\">sport scolaire</span>",
        "date_publication": "2017-08-22 09:47:22",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient le d\u00e9veloppement de la pratique du sport scolaire Contexte et objectifs Le sport est un domaine d\u2019activit\u00e9 humaine qui int\u00e9resse beaucoup les citoyens et qui a une capacit\u00e9 \u00e9norme \u00e0 les rassembler, s\u2019adressant \u00e0 tous ind\u00e9pendamment de l\u2019\u00e2ge ou du milieu social. L\u2019\u00e9ducation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-en-faveur-du-developpement-de-la-pratique-du-sport-scolaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-03 16:19:55",
        "thematiques": "Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-en-faveur-du-developpement-de-la-pratique-du-sport-scolaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "da23f796c8fc1d874a5a367aacb72ea02f758b20",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif de bourse de stage - ERASMUS +",
        "date_publication": "2018-01-18 15:23:02",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie favorise la mobilit\u00e9 de stage des \u00e9tudiants des \u00c9tablissements d'Enseignement Sup\u00e9rieur de la fili\u00e8re Sanitaire et Sociale Contexte et objectifs Le dispositif ERASMUS+, mis en place en R\u00e9gion Occitanie dans le cadre du programme europ\u00e9en ERASMUS+ 2014-2020, vise \u00e0 favoriser la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-de-bourse-de-stage-ERASMUS\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-30 10:15:12",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-de-bourse-de-stage-ERASMUS"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b1e4ea7b1dc23fe47243a3cd010e03e11d31740b",
      "fields": {
        "titre": "PASS expertise Bio 2022",
        "date_publication": "2020-12-17 11:35:00",
        "introduction": "Avec le PASS Expertise Bio, la R\u00e9gion accompagne l\u2019exploitant agricole dans son projet de conversion \u00e0 l\u2019Agriculture Biologique (AB). Contexte et objectifs Dans le contexte de forte croissance du nombre d\u2019exploitations en agriculture biologique sur le territoire r\u00e9gional, un consensus s\u2019est formalis\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/PASS-expertise-Bio-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-19 10:19:38",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/PASS-expertise-Bio-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c078eae9a55b936bc477f9edec8755943bc6a7a3",
      "fields": {
        "titre": "Art contemporain - Aide \u00e0 la production&nbsp;: <br><span class=\"titre_surligne\">\u0152uvres d\u2019art et livres d\u2019artistes</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion soutient les artistes r\u00e9sidant sur le territoire r\u00e9gional en leur accordant des moyens d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la production.",
        "date_publication": "2022-07-19 14:02:07",
        "introduction": "Contexte et objectifs L\u2019aide \u00e0 la production a pour objectif de soutenir et d\u2019accompagner la cr\u00e9ation contemporaine \u00e9mergente ou confirm\u00e9e, dans sa diversit\u00e9, avec une exigence constante de qualit\u00e9. Ce dispositif favorise l\u2019insertion professionnelle des jeunes artistes dipl\u00f4m\u00e9s en facilitant la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/art-contemporain-aide-a-la-production-oeuvres-d-art-et-livre-d-artistes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-04 10:54:18",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/art-contemporain-aide-a-la-production-oeuvres-d-art-et-livre-d-artistes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8e6a608b93743a9ef6c8c92156f1121154944afd",
      "fields": {
        "titre": "Am\u00e9nagement et qualification des espaces publics",
        "date_publication": "2018-01-29 07:30:00",
        "introduction": "Ce dispositif est en cours de r\u00e9vision Contexte et objectifs La valorisation et l\u2019embellissement de nos villes et villages constituent des facteurs ind\u00e9niables d\u2019attractivit\u00e9 et de vitalit\u00e9 de nos territoires. C\u2019est pourquoi la R\u00e9gion pourra accompagner les communes et les intercommunalit\u00e9s dans leurs&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Amenagement-et-qualification-des-espaces-publics\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-27 10:35:44",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Amenagement-et-qualification-des-espaces-publics"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "383aeab78b979e608294e817521ccbe631d2c63c",
      "fields": {
        "titre": "PASS Installation",
        "date_publication": "2018-02-14 11:32:40",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des chefs d'exploitation agricole lors de leur premi\u00e8re installation Contexte et objectifs L'objectif de ce Pass Installation est d'apporter une aide au d\u00e9marrage \u00e0 l\u2019installation afin de s\u00e9curiser cette p\u00e9riode critique en mettant en place un dispositif d\u2019accompagnement&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/PASS-Installation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-20 15:08:01",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/PASS-Installation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9c671e83b9b59bcaf981e2cafd3746082ca2c8a8",
      "fields": {
        "titre": "Soutien au d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement et au d\u00e9veloppement durable  - Actions et r\u00e9seaux (fonctionnement)",
        "date_publication": "2018-10-23 15:17:05",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs de l'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement et au d\u00e9veloppement durable (EEDD) pour sensibilis\u00e9 tous les publics aux enjeux de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique. Contexte et objectifs La loi \u00ab MAPTAM \u00bb de janvier 2014 et la Loi \u00ab NOTRe \u00bb d\u2019ao\u00fbt 2015 ont confi\u00e9 aux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-au-developpement-de-l-education-a-l-environnement-et-au-developpement\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-09 14:31:50",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-au-developpement-de-l-education-a-l-environnement-et-au-developpement"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7c6366cb9a41ea5520a71df5ab0a3ffd117d94f3",
      "fields": {
        "titre": "Fonds R\u00e9gional de Garantie (FRG) Occitanie",
        "date_publication": "2018-10-23 09:56:46",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie, en partenariat avec Bpifrance, soutient les entreprises en leur permettant d'avoir acc\u00e8s \u00e0 une garantie renforc\u00e9e sur le financement de leurs projets. Contexte et objectifs Le Fonds R\u00e9gional de Garantie FRG Occitanie, mis en \u0153uvre par Bpifrance en partenariat avec la R\u00e9gion, a&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fonds-Regional-de-Garantie-FRG-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:53:38",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fonds-Regional-de-Garantie-FRG-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d54eb379d1ef9c850bdd704a882494d2e6561314",
      "fields": {
        "titre": "Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019outils p\u00e9dagogiques, supports d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement et au d\u00e9veloppement durable (investissement)",
        "date_publication": "2018-10-23 15:15:45",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs de l'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement et au d\u00e9veloppement durable (EEDD) pour sensibilis\u00e9 tous les publics aux enjeux de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 travers la cr\u00e9ation d'outils p\u00e9dagogiques. Contexte et objectifs La loi \u00ab MAPTAM \u00bb de janvier 2014 et la Loi&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-a-la-creation-d-outils-pedagogiques-supports-d-education\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-09 14:28:50",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-a-la-creation-d-outils-pedagogiques-supports-d-education"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "08885a9e8ce24c545e72b182dca8464603b46750",
      "fields": {
        "titre": "PASS AgriValorisation et Accueil \u00e0 la ferme",
        "date_publication": "2020-12-23 14:00:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les projets d\u2019investissement dont le but est de valoriser les produits agricoles. Contexte et objectifs Le Pass agrivalorisation et accueil \u00e0 la ferme a pour objectif de r\u00e9pondre de mani\u00e8re cibl\u00e9e et calibr\u00e9e \u00e0 un besoin d\u2019investissement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par une opportunit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Agrivalorisation-accueil-a-la-ferme\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-16 11:43:36",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Agrivalorisation-accueil-a-la-ferme"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e289d549a765111c4505ebe30a5f2307b10d50a4",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale en faveur de la valorisation de la chaleur de r\u00e9cup\u00e9ration",
        "date_publication": "2019-06-24 15:35:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie agit en faveur des \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce au soutien de projets de valorisation de la chaleur de r\u00e9cup\u00e9ration. Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 Energie Positive\" n\u00e9cessite d\u2019accompagner les ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans la r\u00e9alisation d\u2019investissements en faveur des \u00e9nergies&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Modalites-d-aide-regionale-en-faveur-de-la-valorisation-de-la\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-21 11:38:11",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Modalites-d-aide-regionale-en-faveur-de-la-valorisation-de-la"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "854ffdd30b088c25b188fd9951ebd91ef58e79bb",
      "fields": {
        "titre": "INNOV&#8217;EMPLOI - Volet recrutement",
        "date_publication": "2019-07-31 09:47:01",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s'engage pour la formation, l'orientation et l'emploi en soutenant des projets innovants. Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie s'est engag\u00e9e de mani\u00e8re r\u00e9active dans le soutien aux projets innovants, exp\u00e9rimentaux et/ou partenariaux dans les domaines de l'emploi, de la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/INNOV-EMPLOI-Volet-recrutement\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-09 14:35:35",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/INNOV-EMPLOI-Volet-recrutement"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2fd6274bf97ff4d6d03eeb848dcad2b2230d0fd2",
      "fields": {
        "titre": "INNOV&#8217;EMPLOI - Volet exp\u00e9rimentation",
        "date_publication": "2019-07-31 09:42:45",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s'engage pour la formation, l'orientation et l'emploi en soutenant des projets innovants. Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie s'est engag\u00e9e de mani\u00e8re r\u00e9active dans le soutien aux projets innovants, exp\u00e9rimentaux et/ou partenariaux dans les domaines de l'emploi, de la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/INNOV-EMPLOI-Volet-experimentation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-10 14:23:49",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/INNOV-EMPLOI-Volet-experimentation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e7b87c0f302e622214ba6d8dd15f62cb87652dad",
      "fields": {
        "titre": "Pass Agri Plantation (Soutien aux plantations de PPAM, ch\u00e2taigne, kaki, grenade, figue, asperge)",
        "date_publication": "2021-12-14 09:34:21",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place le Pass Agri plantation afin d'aider les exploitations agricoles \u00e0 la diversification de leur plantation. Contexte et objectifs Le Pass Agri Plantation a pour objectif d\u2019accompagner les exploitations agricoles dans la plantation d\u2019esp\u00e8ces de diversification afin de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Agri-Plantation-Soutien-aux-plantations-de-PPAM-chataigne-kaki-grenade-figue\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-14 09:34:19",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Agri-Plantation-Soutien-aux-plantations-de-PPAM-chataigne-kaki-grenade-figue"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "31f4476d124fbbe2d26039596c5fb10bf9036444",
      "fields": {
        "titre": "Parcours START\u2019OC&nbsp;: START\u2019OC PROgr\u00e8s",
        "date_publication": "2021-05-21 14:33:19",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les startups dans leur phase d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration Contexte et objectifs Adopt\u00e9 en d\u00e9cembre 2017, le dispositif \u00ab START\u2019OC PROgr\u00e8s \u00bb a pour objectif de soutenir les startups dans leur phase d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration en les aidant \u00e0 financer l\u2019accroissement de leur activit\u00e9 et \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer leur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Parcours-START-OC-START-OC-PROgres\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-21 14:33:23",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Parcours-START-OC-START-OC-PROgres"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "70bc3b50a2b01621c3fcd40802f1801da2f015e1",
      "fields": {
        "titre": "Arts de la sc\u00e8ne - <br><span class=\"titre_surligne\">Aide aux op\u00e9rateurs structurants - Sc\u00e8nes d&#8217;envergure r\u00e9gionale</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie identifie et soutient un r\u00e9seau d\u2019acteurs culturels \u00ab de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb dans le champ du spectacle vivant qui justifient d\u2019une activit\u00e9 \u00e0 l\u2019ann\u00e9e, d\u2019un fort volume d\u2019activit\u00e9, d\u2019un fort rayonnement et qui jouent un r\u00f4le particuli\u00e8rement structurant au sein d\u2019une ou de plusieurs fili\u00e8res du spectacle vivant et au niveau du territoire r\u00e9gional.",
        "date_publication": "2022-08-11 11:24:41",
        "introduction": "Contexte et objectifs Le dispositif rassemble les op\u00e9rateurs r\u00e9gionaux qui se distinguent par : - une programmation professionnelle exigeante d\u00e9ploy\u00e9e sur une \u00e9chelle importante - un programme cons\u00e9quent d\u2019action culturelle en direction des publics, notamment des jeunes - une activit\u00e9 significative de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Arts-de-la-scene-Aide-aux-operateurs-structurants-Scenes-d-envergure-regionale\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-02 13:26:52",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Arts-de-la-scene-Aide-aux-operateurs-structurants-Scenes-d-envergure-regionale"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5e3777079c06f0dbccad6b307b051b4a9960019c",
      "fields": {
        "titre": "Biodiversit\u00e9&nbsp;: Gestion et valorisation des sites naturels littoraux dans le cadre de la convention avec le conservatoire du littoral",
        "date_publication": "2020-06-04 07:47:51",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en oeuvre plusieurs dispositifs en faveur de la biodiversit\u00e9 dans le cadre de la Strat\u00e9gie r\u00e9gionale pour la biodiversit\u00e9 (SrB). Ce dispositif \"Gestion et valorisation des sites naturels littoraux dans le cadre de la convention avec le conservatoire du littoral\" fait partie&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Biodiversite-Gestion-et-valorisation-des-sites-naturels-littoraux-dans-le-cadre-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-26 09:37:05",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Biodiversite-Gestion-et-valorisation-des-sites-naturels-littoraux-dans-le-cadre-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e05b8b0931798d2c3d7ae0c00c46d43c04828599",
      "fields": {
        "titre": "PASS Relance Occitanie - volet Agriculture, Agroalimentaire et Bois",
        "date_publication": "2020-08-17 11:32:19",
        "introduction": "Depuis le 1er ao\u00fbt, le Pass Relance \u2013 volets Agroviti, Agrivalorisation, Agritourisme et Bois est en place pour accompagner les exploitations et les entreprises dans la phase de relance de l\u2019\u00e9conomie suite \u00e0 la crise sanitaire Covid-19. Le Pass Relance sera ouvert jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2020 (date de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/PASS-Relance-Occitanie-volet-Agriculture-Agroalimentaire-et-Bois\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:36:58",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/PASS-Relance-Occitanie-volet-Agriculture-Agroalimentaire-et-Bois"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1fbe95ee2cde82c33f484439c6eee6d12389043e",
      "fields": {
        "titre": "Pass Reprise",
        "date_publication": "2020-09-15 15:20:01",
        "introduction": "Ce dispositif a pour objectif de faciliter la reprise d'entreprises situ\u00e9es sur le territoire et de maintenir les savoir-faire et les emplois en r\u00e9gion Occitanie. Pour pouvoir solliciter cette aide vous devez \u00eatre accompagn\u00e9 par un des membres du r\u00e9seau des d\u00e9veloppeurs \u00e9conomiques, pour cela, cr\u00e9er&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Reprise\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-04 11:35:38",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Reprise"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6a1a5d644aae4a1efd8bb4f4a1e3a670d941d009",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif d\u2019aides pour l\u2019installation de 50 bornes de recharge bidirectionnelles et 100 bornes intelligentes en Occitanie",
        "chapo": "La R\u00e9gion soutient l\u2019installation sur le territoire r\u00e9gional de 50 bornes bidirectionnelles et 100 bornes intelligents pour alimenter des flottes de v\u00e9hicules \u00e9lectriques professionnels dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration Flexitanie aux cot\u00e9s d\u2019EDF, de l\u2019ADEME.",
        "date_publication": "2020-10-21 10:27:59",
        "introduction": "Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie, Ad\u2019Occ, l\u2019ADEME et le groupe EDF s\u2019engagent en partenariat avec DERBI, Leader Occitanie, AVERE ainsi que la CleanTech Vall\u00e9e dans l\u2019op\u00e9ration Flexitanie, un projet innovant et d\u2019une ampleur in\u00e9dite en France reposant sur les technologies Vehicle-to-Grid et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aides-pour-l-installation-de-50-bornes-de-recharge-bidirectionnelles-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-07 11:29:40",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aides-pour-l-installation-de-50-bornes-de-recharge-bidirectionnelles-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3d2c6bf9c642136fc879ebf9ecf823d353d6ab38",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale aux missions d&#8217;accompagnement pour des d\u00e9marches de communication/concertation concernant des projets de production de biogaz",
        "date_publication": "2020-11-18 17:04:22",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient les missions d'accompagnement pour la conception et la r\u00e9alisation de d\u00e9marches de communication/concertation visant des projets de m\u00e9thanisation. Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 Energie Positive\" n\u00e9cessite d\u2019accompagner les ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans la r\u00e9alisation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-aux-missions-d-accompagnement-pour-des-demarches-de-communication\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:33:26",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-aux-missions-d-accompagnement-pour-des-demarches-de-communication"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7578bce94ad5048ed3571917cb0be4108a891dc0",
      "fields": {
        "titre": "Aides \u00e0 la mobilit\u00e9 europ\u00e9enne des \u00e9l\u00e8ves des fili\u00e8res sanitaires et sociales",
        "date_publication": "2021-01-19 11:27:34",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient et accompagne les \u00e9coles relevant des fili\u00e8res sanitaires et sociales d\u00e9sirant int\u00e9grer dans leur offre de formation des stages en entreprise en Europe au profit de leurs \u00e9l\u00e8ves en formation relevant des niveaux 3 et 4. Contexte et objectifs Dans un contexte \u00e9conomique et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-des-eleves-des-filieres-sanitaires-et-sociales\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-01-19 11:27:33",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Europe et international",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-des-eleves-des-filieres-sanitaires-et-sociales"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c5e6b309bb947dc357371b926decf1ac36a423f9",
      "fields": {
        "titre": "Aides \u00e0 la mobilit\u00e9 europ\u00e9enne des apprenants - consortium r\u00e9gional",
        "date_publication": "2021-01-19 11:33:35",
        "introduction": "Que vous soyez un organisme de formation ou d\u2019insertion, la R\u00e9gion vous accompagne dans l\u2019\u00e9laboration de votre projet de mobilit\u00e9 au profit de vos apprenants \u00e0 travers le programme r\u00e9gional de mobilit\u00e9 et le consortium r\u00e9gional Erasmus+. Contexte et objectifs Depuis plusieurs ann\u00e9es, la R\u00e9gion Occitanie&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-des-apprenants-consortium-regional\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-10 14:25:54",
        "thematiques": "Europe et international, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-a-la-mobilite-europeenne-des-apprenants-consortium-regional"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "77651e2222c88e46255e95133d869f6c5346375f",
      "fields": {
        "titre": "PASS Solidarit\u00e9 Occitanie",
        "date_publication": "2021-10-28 15:33:12",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les entreprises touch\u00e9es par les intemp\u00e9ries du 14 au 16 septembre 2021. Contexte et objectif Soutenir les entreprises ayant connu des dommages importants suite aux inondations exceptionnelles du 14 au 16 septembre 2021 qui ont touch\u00e9 48 communes du d\u00e9partement du Gard&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/PASS-Solidarite-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-28 15:33:12",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/PASS-Solidarite-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c4fe4cf58be9f2b271d3dd2271c6e670057438e0",
      "fields": {
        "titre": "Formation aux premiers secours civique - \"Un jeune form\u00e9 = une vie sauv\u00e9e \"",
        "chapo": "Parce que les jeunes sont notre avenir et que la sant\u00e9 est l\u2019affaire de tous et toutes, la R\u00e9gion Occitanie a d\u00e9cid\u00e9 l\u2019\u00e9largissement de la Carte jeune aux formations aux premiers secours (PSC1). Avec plus de 700 000 jeunes dont 220 000 lyc\u00e9en.es ou \u00e9quivalents, La jeunesse constitue une priorit\u00e9 pour la R\u00e9gion et un formidable levier de changements.",
        "date_publication": "2022-01-24 15:42:21",
        "introduction": "Contexte et objectifs Avec cette nouvelle aide, la R\u00e9gion Occitanie souhaite contribuer \u00e0 une prise de conscience g\u00e9n\u00e9rale et une responsabilit\u00e9 collective sur cet enjeu de sant\u00e9 publique et de civisme : Renforcer le pouvoir d\u2019agir et de sauver des vies en donnant les moyens aux jeunes, vecteurs de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Formation-premiers-secours\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-24 15:42:21",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Formation-premiers-secours"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "08ecd9ee2a98d21eea9cbb92caf5b6f7779f5f97",
      "fields": {
        "titre": "Fonds de solidarit\u00e9 P\u00eache - COVID19",
        "date_publication": "2020-04-09 09:24:15",
        "introduction": "Face \u00e0 la crise sanitaire, la R\u00e9gion Occitanie met en place un fond de solidarit\u00e9 \u00e0 destination de la fili\u00e8re p\u00eache. Contexte et objectifs La fili\u00e8re p\u00eache en Occitanie, ce sont pr\u00e8s de 700 bateaux (88% de petits m\u00e9tiers ; moins de 12 m\u00e8tres), plus de 2 000 emplois directs et indirects. C\u2019est l\u2019identit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fonds-de-solidarite-Peche-COVID19\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:51:49",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Mer",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fonds-de-solidarite-Peche-COVID19"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8b3715ce4809cae5c1aef2e37618cd82a6cab2f7",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Cit\u00e9+</span>",
        "chapo": "{{L\u2019entrepreneuriat engag\u00e9 en Occitanie}}",
        "date_publication": "2021-10-01 11:16:05",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie et l\u2019agence Ad\u2019Occ d\u00e9cident de faire une place \u00e0 part enti\u00e8re \u00e0 l\u2019entrepreneuriat engag\u00e9 en int\u00e9grant au sein de La Cit\u00e9 de Toulouse, l\u2019offre d\u2019accompagnement et d\u2019animation Cit\u00e9+. Contexte et objectifs  L\u2019offre Cit\u00e9+ s\u2019adresse aux porteurs de projet et entrepreneurs engag\u00e9s dans la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Citeplus\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-03 14:44:55",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Citeplus"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "64d706e19dc96ca642a5b4d46bc5c3532e7c9362",
      "fields": {
        "titre": "Soutien \u00e0 l\u2019accueil et \u00e0 l\u2019int\u00e9gration des demandeurs d\u2019asile et des b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une protection internationale",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie a fait de la solidarit\u00e9 avec les populations exil\u00e9es un axe fort de son action internationale.",
        "date_publication": "2019-10-01 12:04:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs En solidarit\u00e9 avec ces populations accueillies en France, la R\u00e9gion Occitanie se mobilise et participe, aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs du territoire r\u00e9gional, \u00e0 l\u2019effort collectif pour am\u00e9liorer les conditions d\u2019accueil, l\u2019int\u00e9gration et l\u2019insertion professionnelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-a-l-accueil-et-a-l-integration-des-demandeurs-d-asile-et-des-beneficiaires-d\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-18 10:11:28",
        "thematiques": "Europe et international, Formation - Orientation - \u00c9ducation, Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-a-l-accueil-et-a-l-integration-des-demandeurs-d-asile-et-des-beneficiaires-d"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9ea82ebe6e5ea713ed6289c7a33aa8417649dfac",
      "fields": {
        "titre": "Plateformes r\u00e9gionales de recherche et d&#8217;innovation 2020",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie soutient la recherche et l'innovation avec ce dispositif \u00e0 destination des \u00e9tablissements de recherche.",
        "date_publication": "2020-04-03 15:14:00",
        "introduction": "Objectifs Les plateformes r\u00e9gionales de recherche et d\u2019innovation publiques implant\u00e9es en Occitanie constituent un \u00e9l\u00e9ment de comp\u00e9titivit\u00e9 et d\u2019attractivit\u00e9 des territoires dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019innovation. En effet, elles sont en capacit\u00e9 de r\u00e9pondre aux demandes d\u2019entreprises en RDI et d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Plateformes-regionales-de-recherche-et-d-innovation-2020\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:48:58",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Plateformes-regionales-de-recherche-et-d-innovation-2020"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "baad03e72876b4265719734ea8dc17d335249ce7",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019une licence sportive (UNSS)",
        "date_publication": "2017-05-24 09:15:51",
        "introduction": "Carte Jeune - La r\u00e9gion encourage la pratique sportive chez les lyc\u00e9ens et les lyc\u00e9ennes d'Occitanie Contexte et objectifs A destination des jeunes lyc\u00e9en\u00b7ne\u00b7s de la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e, la Carte Jeune R\u00e9gion constitue un signe d\u2019appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 \u00e9ducative r\u00e9gionale. La&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-l-acquisition-d-une-licence-sportive-UNSS\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-22 08:50:40",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Sport",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-l-acquisition-d-une-licence-sportive-UNSS"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d5bf80ea6aaaebc378e56accad35bab1a0905535",
      "fields": {
        "titre": "Financement des formations sanitaires et sociales de niveaux V et IV",
        "date_publication": "2017-06-13 15:31:28",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie facilite l'acc\u00e8s aux formations sanitaires et sociales de niveaux V et IV Contexte et objectifs Le d\u00e9cret n\u00b0 2016-380 du 29 mars 2016 fixe les modalit\u00e9s de l\u2019acc\u00e8s gratuit aux formations des niveaux V et IV dispens\u00e9es dans le cadre du service public r\u00e9gional de formation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Financement-des-formations-sanitaires-et-sociales-de-niveaux-V-et-IV\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:31:55",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Financement-des-formations-sanitaires-et-sociales-de-niveaux-V-et-IV"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "63f827cdfa20dd8ead29b2daaa63afbdd7c52165",
      "fields": {
        "titre": "Accompagnement de structure et d\u00e9marche collective",
        "date_publication": "2017-10-26 16:41:08",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les entreprises r\u00e9gionales dans leurs d\u00e9marches collectives structurantes et/ou innovantes Contexte et objectifs Le dispositif Accompagnement de structure et d\u00e9marche collective a pour objectif d\u2019am\u00e9liorer la performance des entreprises r\u00e9gionales en soutenant les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accompagnement-de-structure-et-demarche-collective\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:37:57",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accompagnement-de-structure-et-demarche-collective"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "28b57e7848567d2b8117967e4b2f92c6de37b330",
      "fields": {
        "titre": "Parcours START\u2019OC&nbsp;: START\u2019OC PROcess",
        "date_publication": "2017-12-21 11:02:18",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les startups dans leur phase d'amor\u00e7age Contexte et objectifs Adopt\u00e9 en d\u00e9cembre 2017, le dispositif \u00ab START\u2019OC PROcess \u00bb a pour objectif de soutenir les startups dans leur phase d\u2019amor\u00e7age en les aidant \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer leur march\u00e9 et \u00e0 b\u00e2tir un mod\u00e8le \u00e9conomique viable.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Parcours-START-OC-START-OC-PROcess\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:39:14",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Parcours-START-OC-START-OC-PROcess"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "59a3e1e2083ac0a7db017bef4102a40e24691b20",
      "fields": {
        "titre": "Equipements publics - Cr\u00e9ation d&#8217;espaces associatifs et/ou mutualis\u00e9s",
        "date_publication": "2018-01-29 08:00:00",
        "introduction": "Ce dispositif est en cours de r\u00e9vision Contexte et objectifs Dans un souci de vitalit\u00e9 et de d\u00e9veloppement du lien social dans les territoires, notamment les territoires ruraux, la R\u00e9gion soutiendra la construction d\u2019espaces associatifs sur la base de crit\u00e8res qualitatifs (dimensionnement et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Equipements-publics-Creation-d-espaces-associatifs-et-ou-mutualises\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-27 10:34:01",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Equipements-publics-Creation-d-espaces-associatifs-et-ou-mutualises"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b1ea4bf8e34f6dd1d75436fe00c6e9f428a52a5c",
      "fields": {
        "titre": "Arts de la Sc\u00e8ne - Aide \u00e0 la diffusion de proximit\u00e9",
        "chapo": "Le dispositif Diffusion de proximit\u00e9 permet, dans les communes de moins de 15 000 habitants, la prise en charge par la R\u00e9gion d\u2019une partie du co\u00fbt de programmation de spectacles cr\u00e9\u00e9s et jou\u00e9s par des \u00e9quipes artistiques dont le si\u00e8ge social se situe en Occitanie..",
        "date_publication": "2020-04-02 15:00:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Les projets soutenus par la R\u00e9gion doivent permettre : - un maillage du territoire r\u00e9gional, notamment en milieu rural et sur les communes d\u00e9pourvues d\u2019offre culturelle \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ; - la diffusion en Occitanie des \u00e9quipes artistiques professionnelles issues du territoire r\u00e9gional ;&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Aide-a-la-diffusion-de-proximite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-28 08:45:12",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Aide-a-la-diffusion-de-proximite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "cc1eb868581005cef7172de4ef3ae6cc2ed66a2f",
      "fields": {
        "titre": "Patrimoine - Soutien \u00e0 la connaissance et \u00e0 l&#8217;Inventaire g\u00e9n\u00e9ral des patrimoines",
        "date_publication": "2018-03-23 14:06:30",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des collectivit\u00e9s afin d'assurer sa mission d'inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel Contexte et objectifs Contexte  Ce dispositif s\u2019inscrit dans le cadre : - des dispositions du r\u00e9gime d\u2019aide exempt\u00e9 n\u00b0SA42681 relatif aux aides en faveur de la culture et de la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Patrimoine-Soutien-a-la-connaissance-et-a-l-Inventaire-general-des-patrimoines\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:45:35",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Patrimoine-Soutien-a-la-connaissance-et-a-l-Inventaire-general-des-patrimoines"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3b2b534b1e77fef95aecac967a79873e4a426254",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires de la formation professionnelle",
        "date_publication": "2018-09-18 21:10:28",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les stagiaires de la formation professionnelle en finan\u00e7ant leur formation. Contexte et objectifs Demandeurs d'emploi, votre entr\u00e9e en formation vous conf\u00e8re le statut de stagiaires de la formation professionnelle. La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e vous&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Remuneration-des-stagiaires-de-la-formation-professionnelle\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-28 15:01:05",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Remuneration-des-stagiaires-de-la-formation-professionnelle"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bedd9bd7bd26012dafaa022ccd06648a286a53c7",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale au d\u00e9veloppement des installations solaires thermiques",
        "date_publication": "2018-06-01 16:51:31",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient le d\u00e9veloppement de projets solaires thermiques aupr\u00e8s des entreprises, des collectivit\u00e9s, des \u00e9tablissements publics, des associations et des bailleurs sociaux Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 Energie Positive\" n\u00e9cessite d\u2019accompagner les ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-au-developpement-des-installations-solaires-thermiques\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-21 11:40:57",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-au-developpement-des-installations-solaires-thermiques"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7853f303b48a964a11f2f7a2fe2ac7dc2f4edc07",
      "fields": {
        "titre": "Patrimoine - Aide \u00e0 la restauration du patrimoine culturel",
        "date_publication": "2019-01-28 14:00:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s'engage pour la restauration du patrimoine culturel. Contexte et objectifs Contexte La r\u00e9gion est riche d\u2019un patrimoine historique allant de la pr\u00e9histoire \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine. Sa diversit\u00e9 et sa qualit\u00e9 conf\u00e8rent une forte personnalit\u00e9 au territoire r\u00e9gional, constituant un&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Patrimoines-Aide-a-la-restauration-du-patrimoine-culturel\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:59:04",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Patrimoines-Aide-a-la-restauration-du-patrimoine-culturel"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "912d0d570df91bff50699d404350ddbe097bd88c",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Dispositif r\u00e9gional</span> de soutien \u00e0 l&#8217;investissement des CFA-OFA -  Soutien \u00e0 l\u2019\u00e9quipement num\u00e9rique innovant et/ou facilitant la FOAD",
        "date_publication": "2021-02-04 10:26:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place un dispositif d\u2019aide \u00e0 l\u2019attention des CFA et des Organismes de formation afin de soutenir l\u2019\u00e9quipement num\u00e9rique innovant et/ou facilitant la FOAD Contexte et objectifs La R\u00e9gion consid\u00e8re que le d\u00e9veloppement de l\u2019apprentissage sur les territoires passe par un appareil&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-de-soutien-a-l-investissement-des-CFA-OFA-Soutien-a-l-equipement\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-05-20 09:22:39",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-regional-de-soutien-a-l-investissement-des-CFA-OFA-Soutien-a-l-equipement"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d78f349a5549c8b9f3a0087696603271e5a061b2",
      "fields": {
        "titre": "Aides r\u00e9gionales aux \u00e9tudes strat\u00e9giques en mati\u00e8re d&#8217;\u00e9conomie circulaire et de d\u00e9chets",
        "date_publication": "2018-10-02 16:49:09",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les acteurs du territoire pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes strat\u00e9giques sur la pr\u00e9vention et la valorisation des d\u00e9chets. Contexte et objectifs Contexte La loi NOTRe a confi\u00e9 aux R\u00e9gions l\u2019\u00e9laboration du Plan R\u00e9gional Pr\u00e9vention et de Gestion des D\u00e9chets (PRPGD) qui doit&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-etudes-strategiques-economie-circulaire-et-dechets\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:51:21",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-etudes-strategiques-economie-circulaire-et-dechets"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8d54da62d602be4673aa18ebd2c306311c530a7b",
      "fields": {
        "titre": "Pr\u00eat Croissance TPE Occitanie",
        "date_publication": "2018-10-18 09:46:25",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des petites entreprises pour les aider \u00e0 se d\u00e9velopper. Contexte et objectifs Le Pr\u00eat Croissance TPE Occitanie, mis en \u0153uvre par Bpifrance en partenariat avec la R\u00e9gion, a pour but d\u2019apporter une solution de financement simple et rapide aux petites entreprises qui&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pret-Croissance-TPE-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:52:53",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pret-Croissance-TPE-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "95b8dcc213e770bd833bd85dfd8cecbee116c980",
      "fields": {
        "titre": "Pr\u00eats d\u2019honneur innovation - Cr\u00e9alia Occitanie",
        "date_publication": "2018-10-23 09:58:47",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aide les entreprises innovantes en renfor\u00e7ant leur fonds propres, en partenariat avec Cr\u00e9alia. Contexte et objectifs Le fonds de pr\u00eats d\u2019honneur innovation Cr\u00e9alia Occitanie (mis en \u0153uvre par Cr\u00e9alia en partenariat avec la R\u00e9gion et d\u2019autres partenaires), a pour but de renforcer les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Prets-d-honneur-innovation-Crealia-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:53:52",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Prets-d-honneur-innovation-Crealia-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "493cd54834dc5e0f4f9b7c561f5c31d60fe30698",
      "fields": {
        "titre": "Arts de la Sc\u00e8ne \u2013 Adh\u00e9sion de la R\u00e9gion Occitanie au GIP Caf\u00e9s Cultures",
        "date_publication": "2018-10-25 10:16:22",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des caf\u00e9s et bars pour d\u00e9velopper et diffuser la culture et l'art de la sc\u00e8ne. Contexte et objectifs Le 20 juillet 2018, la R\u00e9gion Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer au GIP Caf\u00e9s-Cultures. Ce GIP a pour mission d\u2019accompagner la professionnalisation de la diffusion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Adhesion-de-la-Region-Occitanie-au-GIP-Cafes-Cultures-38170\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:54:42",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Adhesion-de-la-Region-Occitanie-au-GIP-Cafes-Cultures-38170"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "949e7c4a86739e2cc77378b74256eeab0c6a78cf",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif d&#8217;intervention pour la pr\u00e9vention et la r\u00e9duction des risques d&#8217;inondation",
        "date_publication": "2018-11-21 14:30:35",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie agit \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction des risques d'inondation. Contexte et objectifs Notre r\u00e9gion est confront\u00e9e \u00e0 des risques d\u2019inondation particuli\u00e8rement importants, dont les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre dramatiques. Le dispositif de pr\u00e9vention et de r\u00e9duction des risques d\u2019inondation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-d-intervention-pour-la-prevention-et-la-reduction-des-risques-d\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-11 11:09:03",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-d-intervention-pour-la-prevention-et-la-reduction-des-risques-d"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "04ac1b1ce263ae21e638f73f51658bfdf4e550eb",
      "fields": {
        "titre": "Pass M\u00e9tiers d&#8217;Arts",
        "date_publication": "2019-01-08 15:57:04",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des entreprises et artistes pour d\u00e9velopper les M\u00e9tiers d'Art. Contexte et objectifs Le PASS M\u00e9tiers d'Art Occitanie a pour objectifs de maintenir et d\u00e9velopper les m\u00e9tiers d\u2019art et les savoir-faire locaux en Occitanie : soutenir avec r\u00e9activit\u00e9 les professionnels des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Metiers-d-Arts\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:56:36",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Metiers-d-Arts"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9d449af16dd34bbf2d49a940dcd7f8a2952e025c",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale en faveur du d\u00e9veloppement des plateformes bois \u00e9nergie",
        "date_publication": "2019-06-24 16:35:59",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient la fili\u00e8re bois \u00e9nergie dans la r\u00e9alisation d'investissement en faveur des \u00e9nergies renouvelables. Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 Energie Positive\" n\u00e9cessite d\u2019accompagner les ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans la r\u00e9alisation d\u2019investissements en faveur des \u00e9nergies renouvelables&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-en-faveur-du-developpement-des-plateformes-bois-energie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-21 11:34:45",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation, Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-en-faveur-du-developpement-des-plateformes-bois-energie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c58a7839e4880ddc4c757ee78efc0db152184f18",
      "fields": {
        "titre": "Pass RH",
        "date_publication": "2019-09-03 10:26:06",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les entreprises dans leurs besoins RH avec ce Pass. Objectif D\u00e9finir les besoins et les enjeux li\u00e9s aux ressources humaines et proposer un plan d\u2019action op\u00e9rationnel.. B\u00e9n\u00e9ficiaires - Les TPE-PME* de 1 \u00e0 moins de 50 salari\u00e9s - Les exploitations agricoles employeuses d\u2019au&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Conseil-RH\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-24 16:25:32",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Conseil-RH"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e286d121c6a173dd52b2a5a5915b6c3147a8d6c1",
      "fields": {
        "titre": "Biodiversit\u00e9&nbsp;: Restauration de la trame arbor\u00e9e hors for\u00eat (arbre et haie champ\u00eatre, arbre en ville)",
        "date_publication": "2020-06-04 11:12:36",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en oeuvre plusieurs dispositifs en faveur de la biodiversit\u00e9 dans le cadre de la Strat\u00e9gie r\u00e9gionale pour la biodiversit\u00e9 (SrB). Ce dispositif \"Restauration de la trame arbor\u00e9e hors for\u00eat (arbre et haie champ\u00eatre, arbre en ville)\" fait partie de l'un des 6 dispositifs&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Biodiversite-Restauration-de-la-trame-arboree-hors-foret-arbre-et-haie-champetre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-26 09:37:37",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Biodiversite-Restauration-de-la-trame-arboree-hors-foret-arbre-et-haie-champetre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8ab8e7d67308f03eb64baf377b6fab474f475453",
      "fields": {
        "titre": "PASS Agritourisme",
        "date_publication": "2019-09-16 11:01:28",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs de l\u2019agriculture et de l\u2019agroalimentaire afin de soutenir le d\u00e9veloppement d\u2019investissements agritouristiques. Contexte et objectifs Le Pass Agritourisme r\u00e9pond de mani\u00e8re cibl\u00e9e \u00e0 un besoin de court terme d\u2019investissement agritouristique mat\u00e9riel ou immat\u00e9riel,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/PASS-Agritourisme\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-17 10:57:49",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/PASS-Agritourisme"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3cc3d6e62257f4ec35b6e8244c59d19f91237431",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale aux \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 de projets d&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ou d&#8217;\u00e9nergies renouvelables",
        "date_publication": "2020-11-18 17:09:37",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient la faisabilit\u00e9 technique et \u00e9conomique et le montage juridique de projets d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, d'\u00e9nergies renouvelables ou toute autre \u00e9tude pour valider des technologies \u00e9mergentes. Contexte et objectifs Le dispositif de soutien aux \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 de projets d'efficacit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-aux-etudes-de-faisabilite-de-projets-d-efficacite-energetique-ou-d\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-21 11:33:09",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-aux-etudes-de-faisabilite-de-projets-d-efficacite-energetique-ou-d"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d52d64e9cb9900a53692078c849bef0ecc8f02ad",
      "fields": {
        "titre": "Pass Bois",
        "date_publication": "2019-09-24 14:34:42",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient l'investissement dans la fili\u00e8re du Bois. Contexte et objectifs La r\u00e9gion Occitanie est la deuxi\u00e8me r\u00e9gion foresti\u00e8re de France mais dont la ressource majoritairement situ\u00e9e dans des conditions d\u2019exploitation difficiles (zones de montagne et forte pente, majoritairement en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Bois\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-21 11:07:30",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Bois"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "997ba4ee94dd27d7045472489967b0578de0bf64",
      "fields": {
        "titre": "Grands Sites Occitanie",
        "date_publication": "2019-12-04 10:15:54",
        "introduction": "La r\u00e9gion Occitanie est un territoire qui poss\u00e8de un fort enjeu touristique. C'est dans ce cadre que la R\u00e9gion a lanc\u00e9 les \"Grands Sites Occitanie\" afin de faire \u00e9merger des destinations d'excellence avec une forte notori\u00e9t\u00e9. Contexte et objectifs En application du Sch\u00e9ma R\u00e9gional de D\u00e9veloppement du&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Grands-Sites-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:02:01",
        "thematiques": "Tourisme, Am\u00e9nagement du territoire, Montagne",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Grands-Sites-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "dfb615a00ec597898509cdbdf83b2318a1bdcf6f",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif de soutien \u00e0 l&#8217;acquisition de v\u00e9hicules professionnels utilisant l&#8217;hydrog\u00e8ne",
        "date_publication": "2020-05-28 16:47:01",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie met en place un dispositif d'accompagnement au d\u00e9ploiement de v\u00e9hicules hydrog\u00e8nes pour un usage professionnel (transport de personnes ou de marchandises). Contexte et objectifs Le dispositif de soutien \u00e0 l\u2019acquisition de v\u00e9hicules professionnels utilisant l\u2019hydrog\u00e8ne s\u2019inscrit&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-de-soutien-a-l-acquisition-de-vehicules-professionnels-utilisant-l\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-19 11:00:10",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Environnement - Climat",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-de-soutien-a-l-acquisition-de-vehicules-professionnels-utilisant-l"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e5abb5eaa3e6881ef6d3a79b97851a24ce995faa",
      "fields": {
        "titre": "Aide r\u00e9gionale pour la r\u00e9alisation d&#8217;unit\u00e9s de production de biogaz",
        "date_publication": "2020-11-18 17:12:50",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient la r\u00e9alisation d'unit\u00e9s de production de biogaz. Contexte et objectifs Devenir \"R\u00e9gion \u00e0 Energie Positive\" n\u00e9cessite d\u2019accompagner les ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans la r\u00e9alisation d\u2019investissements en faveur des \u00e9nergies renouvelables et en particulier pour des projets d'unit\u00e9s de production de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-regionale-pour-la-realisation-d-unites-de-production-de-biogaz\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:32:36",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-regionale-pour-la-realisation-d-unites-de-production-de-biogaz"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f45228826872c9177d3df3ec7d2af2cc2912e652",
      "fields": {
        "titre": "Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 europ\u00e9enne des jeunes en insertion",
        "date_publication": "2021-01-19 11:23:04",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient et accompagne les Missions Locales et les Ecoles de la Deuxi\u00e8me Chance du territoire d\u00e9sirant int\u00e9grer dans leur offre d\u2019insertion et de formation des stages en entreprise en Europe au profit des jeunes du territoire. Contexte et objectif Dans un contexte \u00e9conomique et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-a-la-mobilite-europeenne-des-jeunes-en-insertion\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-01-19 11:23:03",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-a-la-mobilite-europeenne-des-jeunes-en-insertion"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c2165d3e1a949558125647d0148b00e546d67123",
      "fields": {
        "titre": "Dispositif d\u2019aides pour les projets d\u2019\u00e9nergie renouvelable <span class=\"titre_surligne\">coop\u00e9ratifs et citoyens</span> d\u2019une puissance inf\u00e9rieure \u00e0 500 kWc",
        "chapo": "La R\u00e9gion et l\u2019ADEME s\u2019associent pour lancer conjointement un Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat pour faciliter l\u2019\u00e9mergence et le d\u00e9veloppement de soci\u00e9t\u00e9s locales coop\u00e9ratives et citoyennes de production d\u2019\u00e9nergies renouvelables.",
        "date_publication": "2022-07-05 17:08:55",
        "introduction": "Contexte et objectifs Depuis 2014, la R\u00e9gion Occitanie en partenariat avec l\u2019ADEME soutiennent l\u2019\u00e9mergence de soci\u00e9t\u00e9s locales coop\u00e9ratives et citoyennes de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable afin de favoriser la participation des citoyens, des collectivit\u00e9s et des acteurs locaux \u00e0 la gouvernance et au&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aides-pour-les-projets-d-energie-renouvelable-cooperatifs-et-citoyens-d\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-07 11:28:43",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Citoyennet\u00e9 et d\u00e9mocratie",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-d-aides-pour-les-projets-d-energie-renouvelable-cooperatifs-et-citoyens-d"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e895ee11eafe6345a41388e9b8b36d158641f7a0",
      "fields": {
        "titre": "INNOV\u2019EMPLOI \u2013 Volet Modernisation de l\u2019Appareil de formation",
        "date_publication": "2021-07-05 10:12:31",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des Organismes de Formation pour identifier et soutenir des projets de \"Modernisation de l\u2019appareil de formation\". Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie s\u2019est engag\u00e9e de mani\u00e8re active dans le soutien aux projets innovants de modernisation de son appareil de formation.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/INNOV-EMPLOI-Volet-Modernisation-de-l-Appareil-de-formation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-22 08:57:26",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/INNOV-EMPLOI-Volet-Modernisation-de-l-Appareil-de-formation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7c1d0bd02b6410ffbe3db36d854a368f2920380f",
      "fields": {
        "titre": "Pass Occitanie",
        "chapo": "La R\u00e9gion a cr\u00e9\u00e9 le Pass Occitanie pour soutenir les entreprises dans leurs projets de croissance d'activit\u00e9.",
        "date_publication": "2021-12-10 16:12:53",
        "introduction": "Contexte et objectifs Ce dispositif cible les entreprises de tous les secteurs d'activit\u00e9 \u00e0 l'exclusion des secteurs Tourisme, agriculture, et agroalimentaire, qui disposent de dispositifs d\u00e9di\u00e9s (accessibles depuis le moteur de recherche du Hub). Les projets d'Export ont aussi un dispositif&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-10 16:13:05",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9f6f5e9fc36cd2eb409eec1c48c16c5d0c2ddb26",
      "fields": {
        "titre": "Pass Export Occitanie",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie mobilise 370M\u20ac pour soutenir l\u2019\u00e9conomie, pr\u00e9server l\u2019emploi et anticiper la reprise \u00e9conomique.",
        "date_publication": "2021-12-15 11:35:28",
        "introduction": "Contexte et objectifs - Accompagner les entreprises dans leur approche d'un nouveau march\u00e9 - Soutenir les entreprises dans leurs actions d'amor\u00e7age de l'export B\u00e9n\u00e9ficiaires - PME (Petite et Moyenne Entreprise) - TPE (Tr\u00e8s Petite Entreprise) D\u00e9tail du dispositif Acc\u00e9der \u00e0 la fiche d\u00e9taill\u00e9e du&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pass-Export-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-15 11:36:29",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pass-Export-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ea0afdf822fcc8693a70f3d66838443714036e65",
      "fields": {
        "titre": "\"\u00c9co-ch\u00e8que mobilit\u00e9\" - Achat d&#8217;un v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique",
        "date_publication": "2019-02-20 15:04:07",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite favoriser le d\u00e9veloppement de la pratique du v\u00e9lo, elle s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 poursuivre sa politique de soutien au d\u00e9veloppement des modes de transports propres. Ce dispositif a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour pour l\u2019ann\u00e9e 2022. Avant d\u2019effectuer votre demande, merci de vous r\u00e9f\u00e9rer au r\u00e8glement&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Eco-cheque-mobilite-velo-a-assistance-electrique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-27 12:51:10",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Eco-cheque-mobilite-velo-a-assistance-electrique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "11775962854eadffc89c837e40582171a2e9c518",
      "fields": {
        "titre": "\"\u00c9co-ch\u00e8que mobilit\u00e9\" - Bonus forfait mobilit\u00e9 durable",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie met en place le dispositif d'aide \u00e0 l'achat \"Eco-ch\u00e8que\". Limitez votre empreinte environnementale et r\u00e9duisez vos d\u00e9penses de d\u00e9placement en investissant dans un v\u00e9lo classique ou un v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique !",
        "date_publication": "2020-07-01 17:27:50",
        "introduction": "Ce dispositif a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour pour l\u2019ann\u00e9e 2022. Avant d\u2019effectuer votre demande, merci de vous r\u00e9f\u00e9rer au r\u00e8glement situ\u00e9 en t\u00e9l\u00e9chargement en bas de page. Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie a adopt\u00e9 en d\u00e9cembre 2018 un plan d\u2019actions en faveur de la mobilit\u00e9, de l\u2019environnement et du pouvoir&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Eco-cheque-mobilite-Bonus-forfait-mobilite-durable\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-27 12:48:19",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "type": "Aides",
        "url": "https://www.laregion.fr/Eco-cheque-mobilite-Bonus-forfait-mobilite-durable"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c947359c7fe2477de3447b0e8d90f5fb6ffb9f7e",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat</span> des Approches Territoriales Int\u00e9gr\u00e9es FEDER 2021-2027",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie, Autorit\u00e9 de gestion des fonds europ\u00e9ens, s\u00e9lectionne dans le cadre du Programme R\u00e9gional Occitanie FEDER FSE+ 2021-2027 les territoires qui porteront une Approche Territoriale Int\u00e9gr\u00e9e (ATI).",
        "date_publication": "2022-06-15 10:18:03",
        "introduction": "Contexte et objectifs Le pr\u00e9sent Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eats a pour objet la s\u00e9lection des territoires signataires d\u2019un Contrat Territorial Occitanie qui porteront des approches territoriales int\u00e9gr\u00e9es dans le cadre du futur Programme afin de favoriser la coh\u00e9sion territoriale et de contribuer au&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AMI-approches-territoriales-integrees\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-15 10:40:33",
        "thematiques": "Europe et international",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/AMI-approches-territoriales-integrees"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e50b83d47252ceaf2eb692d18b0b294a432fc6b9",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat - <span class=\"titre_surligne\">Ecole R\u00e9gionale du Num\u00e9rique</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion d\u00e9ploie l\u2019\u00c9cole R\u00e9gionale du Num\u00e9rique (ERN) pour offrir aux demandeurs d\u2019emploi des solutions de formations dans le num\u00e9rique. Ce dispositif permet de r\u00e9pondre aux besoins importants de la fili\u00e8re num\u00e9rique en mati\u00e8re de recrutement.",
        "date_publication": "2022-07-19 14:56:52",
        "introduction": "Contexte et objectifs Afin de r\u00e9pondre \u00e0 la p\u00e9nurie de comp\u00e9tences de la fili\u00e8re num\u00e9rique, la R\u00e9gion d\u00e9ploie l'\u00c9cole R\u00e9gionale du Num\u00e9rique. L\u2019objectif est d\u2019offrir aux demandeurs d\u2019emploi peu qualifi\u00e9s et ayant une app\u00e9tence pour le num\u00e9rique, l\u2019acc\u00e8s, en proximit\u00e9, \u00e0 des formations certifiantes. Ces \u00e9coles&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AMI-Ecole-Regionale-du-Numerique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-19 14:56:51",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/AMI-Ecole-Regionale-du-Numerique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1ce36a69a4532986b4bc7c3f566625347b9d47bc",
      "fields": {
        "titre": "ForPro Sup &#171;&nbsp;Identification des \u00e9tablissements publics  d\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur d\u2019Occitanie&nbsp;&#187; - Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat",
        "date_publication": "2021-06-18 08:39:44",
        "introduction": "La R\u00e9gion s\u2019engage dans la formation professionnelle dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur \u00e0 destination des demandeurs d\u2019emploi pour faciliter l\u2019acc\u00e8s des publics \u00e0 la recherche d\u2019un emploi \u00e0 une formation sup\u00e9rieure afin de les accompagner dans leur insertion professionnelle. Contexte et objectifs La R\u00e9gion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AMI-ForProSup\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-22 16:36:15",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/AMI-ForProSup"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "82781ae87262f443bd0054c438638645b3610706",
      "fields": {
        "titre": "S\u2019engager avec la R\u00e9gion dans la lutte contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux - Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat",
        "date_publication": "2021-11-22 15:11:16",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s\u2019engage pour lutter contre la d\u00e9sertification m\u00e9dicale et a lanc\u00e9 en octobre 2021 cet AMI aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s territoriales. Contexte, objectifs et moyens La R\u00e9gion Occitanie intervient depuis de nombreuses ann\u00e9es pour lutter contre la d\u00e9sertification m\u00e9dicale, en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AMI-deserts-medicaux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-12 08:39:55",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/AMI-deserts-medicaux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6c777fed3d14ff80d0cf2fcad039eae534caa2a6",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat - Accompagnement de d\u00e9marches int\u00e9gr\u00e9es de r\u00e9duction des d\u00e9chets provenant des bassins versants",
        "chapo": "Cet AMI vise \u00e0 d\u00e9tecter et susciter sur les territoires d\u2019Occitanie des projets exemplaires mettant en place des coop\u00e9rations entre acteurs publics et priv\u00e9s pour relever le d\u00e9fi de la lutte contre la pollution plastique transport\u00e9e via les cours d\u2019eau.",
        "date_publication": "2022-02-11 14:50:58",
        "introduction": "Contexte et objectifs Les projets de limitation des plastiques dans l\u2019environnement sont aujourd\u2019hui conduits de mani\u00e8re segment\u00e9e et des accompagnements existent mais sur des actions souvent isol\u00e9es (sensibilisation, barrages flottants\u2026). La R\u00e9gion Occitanie a vot\u00e9 en fin 2020 son plan plastique, qui&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Accompagnement-de-demarches-integrees-de-reduction\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-14 09:27:33",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Accompagnement-de-demarches-integrees-de-reduction"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "66ea6ebbf256147daaad6508dd268d2135cb654f",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat 2022-2023 &#171;&nbsp;Nouveaux mod\u00e8les \u00e9nerg\u00e9tiques <span class=\"titre_surligne\">citoyens&nbsp;&#187;</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion et l\u2019ADEME s'associent pour lancer conjointement un Appel \u00e0 Manifestation d'Int\u00e9r\u00eat pour faciliter l\u2019\u00e9mergence et le d\u00e9veloppement de soci\u00e9t\u00e9s locales coop\u00e9ratives et citoyennes de production d\u2019\u00e9nergies renouvelables.",
        "date_publication": "2022-07-05 16:49:04",
        "introduction": "Contexte et objectifs Contexte  Depuis 2014, la R\u00e9gion Occitanie en partenariat avec l'ADEME soutiennent l\u2019\u00e9mergence de soci\u00e9t\u00e9s locales coop\u00e9ratives et citoyennes de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable afin de favoriser la participation des citoyens, des collectivit\u00e9s et des acteurs locaux \u00e0 la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-2022-2023-Nouveaux-modeles-energetiques-citoyens\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-07 11:29:08",
        "thematiques": "Citoyennet\u00e9 et d\u00e9mocratie, Environnement - Climat",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-2022-2023-Nouveaux-modeles-energetiques-citoyens"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "90f6dd90400c122a73a2117acd80b12cc55b958a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat &#171;&nbsp;La R\u00e9gion vous prot\u00e8ge&nbsp;&#187; - Investir pour renforcer les polices municipales et favoriser la s\u00e9curit\u00e9 au quotidien",
        "chapo": "La R\u00e9gion souhaite accompagner les collectivit\u00e9s dans l'exercice de leurs missions de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention au quotidien.",
        "date_publication": "2022-02-16 14:00:37",
        "introduction": "Contexte et objectifs Gage d\u2019am\u00e9lioration du cadre de vie et de d\u00e9veloppements personnels et collectifs, la politique publique de s\u00e9curit\u00e9 mise en \u0153uvre par la collectivit\u00e9 a pour objectif d\u2019inscrire durablement la confiance sur son territoire. C\u2019est pourquoi la R\u00e9gion Occitanie s\u2019engage \u00e0 appuyer et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-La-Region-vous-protege-Investir-pour-renforcer-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-31 15:02:59",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire, S\u00fbret\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-La-Region-vous-protege-Investir-pour-renforcer-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f7c16ed1cb64136ac145826c4207dab1a005d5bd",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat</span> - LEADER Occitanie 2023-2027",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie et l'Europe accompagnent le d\u00e9veloppement des territoires ruraux",
        "date_publication": "2022-04-11 09:22:37",
        "introduction": "Contexte et objectifs Cet Appel \u00e0 manifestation d'int\u00e9r\u00eat (AMI) vise \u00e0 pr\u00e9-s\u00e9lectionner les territoires candidats et les structures porteuses des Groupes d'Action Locale (GAL) pour la programmation 2023-2027. LEADER (acronyme de \"Liaisons Entre Actions de D\u00e9veloppement de l'\u00c9conomie Rurale\") est un&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-LEADER-Occitanie-2023-2027\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-04-11 09:22:48",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-LEADER-Occitanie-2023-2027"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "cefb49916902b67a734025cb8652a2ac072d4aca",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9novation des copropri\u00e9t\u00e9s et des meubl\u00e9s touristiques du littoral d\u2019Occitanie 2020-2022 - Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat",
        "date_publication": "2020-12-14 14:34:13",
        "introduction": "La phase de d\u00e9p\u00f4t des candidatures est d\u00e9sormais termin\u00e9e L'Appel \u00e0 Manifestation d'Int\u00e9r\u00eat  Contexte et objectifs Contexte  Le Plan Littoral 21, sign\u00e9 le 10 mars 2017, mobilise l\u2019\u00c9tat, la R\u00e9gion Occitanie et la Banques des Territoires dans un partenariat de long terme jusqu\u2019en 2027. Les enjeux sont de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Renovation-des-coproprietes-et-des-meubles\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-22 17:08:42",
        "thematiques": "Mer",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Renovation-des-coproprietes-et-des-meubles"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d47d45fbf5a17a68276070fd17bb558d26545c10",
      "fields": {
        "titre": "Op\u00e9ration &#171;&nbsp;bien manger pour tous&nbsp;&#187; - Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat",
        "date_publication": "2020-05-25 11:24:09",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie aux c\u00f4t\u00e9s des citoyens et familles dans le besoin pour faire face aux difficult\u00e9s de s'alimenter correctement pendant la crise sanitaire du COVID-19. Contexte Depuis le d\u00e9but du confinement, le budget moyen d\u2019alimentation des familles a augment\u00e9 de mani\u00e8re significative. De&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Operation-bien-manger-pour-tous\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-22 16:37:48",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation, Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Operation-bien-manger-pour-tous"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8b77e466b20e03917b685f5a97d5697eb6c9c007",
      "fields": {
        "titre": "Corridor H2 en Occitanie - Utilisation d\u2019hydrog\u00e8ne vert pour la mobilit\u00e9 lourde - Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat",
        "date_publication": "2021-04-21 13:30:02",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie accompagne les acteurs du territoire (transporteurs, chargeurs, \u2026) dans leur transition vers l\u2019usage de l\u2019hydrog\u00e8ne pour la mobilit\u00e9 lourde. Contexte et objectifs L\u2019hydrog\u00e8ne est au c\u0153ur de la transition \u00e9nerg\u00e9tique en R\u00e9gion Occitanie. Il apparait aujourd\u2019hui comme un levier majeur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AMI-CorridorH2-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-04 09:45:24",
        "thematiques": "Europe et international, Environnement - Climat",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/AMI-CorridorH2-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2e5e5fe68dd38a06615bb3ae5618a87ed80fe0cf",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat - Aide \u00e0 la formation aux premiers secours au titre de la Carte Jeune R\u00e9gion",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie s'engage pour sauver des vies. Au travers de cette op\u00e9ration, la R\u00e9gion souhaite contribuer \u00e0 une prise de conscience et une responsabilit\u00e9 collective sur cet enjeu de sant\u00e9 publique et de civisme. Renforcer le pouvoir d\u2019agir et de sauver des vies en donnant les moyens aux jeunes, vecteurs de transformation, de prodiguer les gestes \u00e9l\u00e9mentaires de premiers secours et disposer des bases du secourisme.",
        "date_publication": "2021-12-07 10:47:57",
        "introduction": "Contexte et objectifs Le \u00ab Pacte vert - Green New Deal Occitanie \u00bb affirme la place n\u00e9cessaire des enjeux de sant\u00e9 dans l\u2019action r\u00e9gionale. Cette priorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clin\u00e9e au travers du Plan sant\u00e9 bien-\u00eatre vot\u00e9 lors de l\u2019Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re du 19 novembre 2020, et notamment les actions 6 \u00ab D\u00e9velopper chez les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Aide-a-la-formation-aux-premiers-secours-au-titre-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-07 10:48:03",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-Aide-a-la-formation-aux-premiers-secours-au-titre-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3e1a38fc38af63299d9a029d26842eea55228afa",
      "fields": {
        "titre": "Groupement pour la Recherche Appliqu\u00e9e INnovante avec les Entreprises (GRAINE)",
        "date_publication": "2019-12-10 10:30:00",
        "introduction": "Objectifs L\u2019objectif de ce dispositif est de f\u00e9d\u00e9rer les laboratoires de recherche et les entreprises autour d\u2019une technologie et/ou d\u2019une probl\u00e9matique industrielle en int\u00e9grant la recherche et la formation. Ces \u00ab laboratoires communs \u00bb permettront de faire \u00e9merger des partenariats d\u2019innovation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Groupement-pour-la-Recherche-Appliquee-INnovante-avec-les-Entreprises-GRAINE\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-24 16:14:07",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Groupement-pour-la-Recherche-Appliquee-INnovante-avec-les-Entreprises-GRAINE"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3c21710a7082b1f30b6a880f35693dba6078d199",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Dispositif r\u00e9gional d&#8217;accompagnement des jeunes volontaires en service civique",
        "date_publication": "2022-01-14 09:00:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite renforcer l\u2019acc\u00e8s des jeunes \u00e0 l\u2019engagement civique et leur garantir un accompagnement p\u00e9dagogique de qualit\u00e9. Contexte et objectifs Le Conseil R\u00e9gional Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e lance un appel \u00e0 projets aupr\u00e8s des structures d\u2019\u00c9ducation Populaire afin de renforcer la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-service-civique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-14 13:50:25",
        "thematiques": "Citoyennet\u00e9 et d\u00e9mocratie",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-service-civique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bd9e22055a10042357ac2817f56e0949dd5c7504",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - <span class=\"titre_surligne\">Handicap Occitanie</span> 2023",
        "chapo": "La R\u00e9gion souhaite apporter, au travers de cet appel \u00e0 projets, un soutien sp\u00e9cifique aux projets associatifs innovants contribuant \u00e0 une meilleure inclusion des personnes en situation de handicap, pour l\u2019exercice budg\u00e9taire 2023.",
        "date_publication": "2020-07-20 09:30:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs La R\u00e9gion m\u00e8ne une politique volontariste contribuant \u00e0 la prise en compte des personnes en situation de handicap dans l\u2019ensemble de ses champs d\u2019interventions (d\u00e9veloppement \u00e9conomique, \u00e9ducation, formation, transports, tourisme, culture, sport, logement, etc.). Pour concr\u00e9tiser&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AAP-Handicap-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-13 11:22:19",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/AAP-Handicap-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bdd49de9f2bdcc631f0c0f37d0d98a3de9f8c018",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Reconqu\u00eate des friches en Occitanie",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie et ses partenaires lancent un appel \u00e0 projet \u00ab reconqu\u00eate des friches \u00bb afin d'identifier et d'accompagner des projets concrets de requalification de friches.",
        "date_publication": "2020-07-16 15:00:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Avec 43 000 habitants suppl\u00e9mentaires par an, la r\u00e9gion Occitanie est la plus attractive en France. L\u2019un des d\u00e9fis \u00e0 l\u2019avenir est de concilier l\u2019accueil de ces habitants et des activit\u00e9s associ\u00e9es avec la pr\u00e9servation des ressources, ce qui n\u00e9cessite de limiter l\u2019\u00e9talement urbain et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/friches-occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-09 14:41:01",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/friches-occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2df55a8b2c656e257cd9ff9da8c62c7b45e7d806",
      "fields": {
        "titre": "Appels \u00e0 projets - Entrepreneuriat 2022-2024",
        "date_publication": "2021-06-07 14:40:50",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite encourager l\u2019esprit d\u2019entrepreneuriat-repreneuriat et am\u00e9liorer la lisibilit\u00e9 de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me entrepreneurial afin de faciliter l\u2019orientation et le parcours des cr\u00e9ateurs-repreneurs d\u2019entreprise sur son territoire Contexte et objectifs Afin de soutenir la dynamique&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appels-a-projets-Entrepreneuriat-2022-2024\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-07 14:41:01",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appels-a-projets-Entrepreneuriat-2022-2024"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0e4974b07261d0873e9b1a99b12e7f280d94655a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets pour <span class=\"titre_surligne\">l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle</span> entre les Femmes et les Hommes en Occitanie 2023",
        "date_publication": "2021-07-08 14:48:14",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient les actions innovantes contribuant \u00e0 une \u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle entre les femmes et les hommes. Contexte et objectifs Contexte  Les objectifs de l\u2019Appel \u00e0 Projets pour une \u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle entre les femmes et les hommes en Occitanie sont de favoriser, d\u00e9velopper, et diffuser l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-pour-l-egalite-reelle-entre-les-Femmes-et-les-Hommes-en-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-13 11:47:52",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-pour-l-egalite-reelle-entre-les-Femmes-et-les-Hommes-en-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9b69e4c1e3846cea2870d8f24a772f1299d00e37",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets \"Des usages \u00e0 la production <span class=\"titre_surligne\">d&#8217;hydrog\u00e8ne </span>en Occitanie\"",
        "chapo": "La R\u00e9gion soutient le d\u00e9ploiement de flottes de v\u00e9hicules professionnels hydrog\u00e8ne et des usages industriels ou stationnaires de l\u2019hydrog\u00e8ne qui s'int\u00e8grent dans l'\u00e9cosyst\u00e8me r\u00e9gional de l'hydrog\u00e8ne en cours de structuration.",
        "date_publication": "2022-07-22 08:00:43",
        "introduction": "Contexte et objectifs L\u2019appel \u00e0 projets r\u00e9gional s\u2019inscrit dans le cadre du Plan Hydrog\u00e8ne Vert de la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e, adopt\u00e9 le 27 juin 2019. L\u2019objectif est \u00e0 la fois de : - D\u00e9velopper les usages de l\u2019hydrog\u00e8ne sur le territoire r\u00e9gional - Consolider l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me hydrog\u00e8ne r\u00e9gional&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Des-usages-a-la-production-d-hydrogene-en-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-22 08:00:42",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Transport et mobilit\u00e9",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Des-usages-a-la-production-d-hydrogene-en-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d7dc5f42b374ac840e75ad2456b93cff4854df72",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Alimentation durable et agro\u00e9cologie en Afrique 2021",
        "date_publication": "2021-04-16 14:29:40",
        "introduction": "La R\u00e9gion accompagne et soutient les acteurs de son territoire qui portent des projets de d\u00e9veloppement de pratiques agro\u00e9cologiques en coop\u00e9ration avec des partenaires dans les pays africains. Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie a adopt\u00e9 un vaste plan de transformation impliquant les citoyens&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Alimentation-durable-et-agroecologie-en-Afrique-2021\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-10 14:44:51",
        "thematiques": "Europe et international",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Alimentation-durable-et-agroecologie-en-Afrique-2021"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "303f0d66d1ba759242a64e57233d3eff21711d95",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projet Tiers-Lieux",
        "date_publication": "2020-07-30 09:45:46",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 des tiers lieux et valoriser ce type de structures de travail collaboratif et ces nouvelles formes d'organisation. Contexte et objectifs Contexte  La R\u00e9gion Occitanie est la 4\u00e8me r\u00e9gion de France en nombre de tiers lieux, avec plus de 163 espaces&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projet-Tiers-Lieux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:37:34",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projet-Tiers-Lieux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "856fdc403e303434b3a5376b76815cf4ac6ae378",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets collaboratifs <br><span class=\"titre_surligne\">I-D\u00e9mo R\u00e9gionalis\u00e9</span>",
        "chapo": "L'Appel \u00e0 Projets \"Projets collaboratifs - I-D\u00e9mo R\u00e9gionalis\u00e9\" est lanc\u00e9 conjointement par l'Etat et les R\u00e9gions dans le cadre du volet r\u00e9gionalis\u00e9 de France 2030. Par cette action l\u2019Etat et la R\u00e9gion Occitanie souhaitent apporter leur soutien aux partenaires de recherche, aux PME, ETI et GE engag\u00e9es dans une d\u00e9marche de recherche, de d\u00e9veloppement et d\u2019innovation en lien avec la recherche acad\u00e9mique, afin de favoriser leur croissance et leur comp\u00e9titivit\u00e9.",
        "date_publication": "2022-06-30 12:01:29",
        "introduction": "Contexte et objectifs Par cet appel \u00e0 projets, l\u2019Etat et la R\u00e9gion souhaitent soutenir des projets de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental et d\u2019innovation industrielle, ambitieux et port\u00e9s par des entreprises en lien avec la recherche acad\u00e9mique ayant notamment pour objectif la fabrication industrielle et la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-collaboratifs-I-Demo-Regionalise\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-04 15:33:01",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-collaboratifs-I-Demo-Regionalise"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "40dd17ea5cd2eb6f6ac224ce0dead2a3586330d1",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets Export Occitanie 2022 - D\u00e9marches collectives internationales",
        "date_publication": "2019-04-17 16:25:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Contexte  La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es M\u00e9diterran\u00e9e a adopt\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 2017 le Sch\u00e9ma R\u00e9gional de D\u00e9veloppement \u00c9conomique d\u2019Innovation et d\u2019Internationalisation (SRDEII). Dans ce cadre, le soutien \u00e0 l\u2019internationalisation des entreprises constitue un enjeu majeur pour renforcer&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Export-Occitanie-2022-Demarches-collectives-internationales\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-20 10:16:27",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Export-Occitanie-2022-Demarches-collectives-internationales"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a3b385522715a270bb103f67a2aaa79a668c21a0",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projet Culture - Fonds de soutien euroregion Covid 2020",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie, le Gouvernement des Iles Bal\u00e9ares et la G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Catalogne agissent ensemble et lancent un fonds de soutien Covid-19 (FS Covid-19) pour un montant de 700 000 euros.",
        "date_publication": "2020-06-29 12:57:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Face \u00e0 la crise sanitaire (COVID 19) qui a frapp\u00e9 l\u2019ensemble des pays, tous les Etats se sont mobilis\u00e9s pour tenter d\u2019apporter une r\u00e9ponse sanitaire, sociale et \u00e9conomique visant \u00e0 all\u00e9ger voire supprimer ses effets r\u00e9probateurs sur les personnes mais aussi sur nos syst\u00e8mes de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AAP-fonds-soutien-euroregion-covid-2020\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:36:15",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Environnement - Climat, Culture, Tourisme",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/AAP-fonds-soutien-euroregion-covid-2020"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b03a0fbecc763632e97ff867e70f8947dd923d94",
      "fields": {
        "titre": "YESS Acad\u00e9mie #4",
        "date_publication": "2018-11-07 11:25:37",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie propose une immersion entrepreneuriale afin de d\u00e9tecter et r\u00e9compenser les initiatives \u00e9conomiquement performantes et socialement innovantes Contexte et objectifs La YESS Acad\u00e9mie est une immersion entrepreneuriale qui rassemble sur plusieurs jours des entrepreneurs sociaux, des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/YESS-Academie-4\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:55:54",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/YESS-Academie-4"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7c362f43e501adc11f41f2468f7d13a60f6956b8",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Fab R\u00e9gion",
        "chapo": "La R\u00e9gion lance un cinqui\u00e8me appel \u00e0 projets Fab R\u00e9gion afin de continuer \u00e0 encourager la cr\u00e9ation, l\u2019extension et, la professionnalisation de fablabs sur tout le territoire.",
        "date_publication": "2020-06-24 12:26:39",
        "introduction": "Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie m\u00e8ne une politique active dans le domaine du num\u00e9rique, tant sur les infrastructures que sur le soutien \u00e0 la fili\u00e8re num\u00e9rique, la diffusion du num\u00e9rique dans l\u2019\u00e9conomie, le d\u00e9veloppement des usages la formation, la recherche, l\u2019\u00e9ducation, le tourisme, la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AAP-FabRegion\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:33:41",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/AAP-FabRegion"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "887feb963499397fdd9611e8df5f9b5253876276",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Parcours d\u00e9couverte des m\u00e9tiers de la culture, du patrimoine et des m\u00e9tiers d&#8217;art",
        "date_publication": "2020-06-02 11:21:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite initier la convergence des politiques publiques par un accompagnement \u00e0 la mise en \u0153uvre de projets invitant les lyc\u00e9ennes et lyc\u00e9ens \u00e0 d\u00e9couvrir la richesse des m\u00e9tiers de la culture, du patrimoine et des m\u00e9tiers d\u2019art gr\u00e2ce aux concours des acteurs \u0153uvrant dans ce domaine&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Parcours-decouverte-des-metiers-de-la-culture-du-patrimoine-et-des\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-04 11:34:52",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Culture",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Parcours-decouverte-des-metiers-de-la-culture-du-patrimoine-et-des"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8ea12d728aaa1927effcb8fc82e5b89b2cc09cee",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Contrat Agritourisme",
        "date_publication": "2019-10-09 08:53:47",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient les acteurs de l\u2019agriculture et de l\u2019agroalimentaire qui souhaitent d\u00e9velopper des investissement agritouristiques structurants. Contexte Le contrat agritourisme est mobilisable \u00e0 partir d\u2019un seul de d\u00e9penses \u00e9ligibles de 50000\u20ac. Il accompagne par des subventions ou des avances&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Contrat-Agritourisme\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-20 14:33:40",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Contrat-Agritourisme"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2a8c25901313be4acf1f49f4428bad27846e5d91",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Info m\u00e9tiers",
        "date_publication": "2021-11-26 16:33:34",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les porteurs de projet qui proposent des actions de d\u00e9couverte des m\u00e9tiers en directions des scolaires de tous niveaux, demandeurs d\u2019emploi ou salari\u00e9s en reconversion, \u00e9quipes \u00e9ducatives et acteurs de l\u2019insertion, familles et alternants. La date butoir de d\u00e9p\u00f4t des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Info-metiers\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-02 15:35:21",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Info-metiers"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c7bb12e8edb9ac0eff3153479aca5c5eff7d6c4d",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Projets - R\u00e9duction de l\u2019impact des ancres des navires de plaisance sur l\u2019herbier de posidonie par la mise en \u0153uvre de mouillages organis\u00e9s",
        "date_publication": "2020-03-09 15:28:06",
        "introduction": "La R\u00e9gion souhaite accompagner la mise place de mouillages organis\u00e9s \u00e9cologiques conciliant la pr\u00e9servation des herbiers et la plaisance dans le respect de la nouvelle r\u00e9glementation. Contexte et objectifs Dans le cadre de la mise en \u0153uvre du Plan d\u2019Action pour le Milieu Marin (PAMM) M\u00e9diterran\u00e9e,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Reduction-de-l-impact-des-ancres-des-navires-de-plaisance-sur-l\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:56:31",
        "thematiques": "Mer, Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Reduction-de-l-impact-des-ancres-des-navires-de-plaisance-sur-l"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "15cd61b3e8599d20f91400f72724d862c784b74a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Projets Structurants Pour la Comp\u00e9titivit\u00e9 R\u00e9gions",
        "date_publication": "2020-09-28 11:10:44",
        "introduction": "L\u2019Appel \u00e0 Projet \u00ab PSPC-R\u00e9gions \u00bb (Projets Structurants Pour la Comp\u00e9titivit\u00e9), lanc\u00e9 conjointement par l\u2019\u00c9tat et les R\u00e9gions dans le cadre du Programme d\u2019Investissements d\u2019Avenirs (PIA) est ouvert aux entreprises de toutes tailles et de tous secteurs \u00e9conomiques, ainsi qu\u2019aux \u00e9tablissements de recherche.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Projets-Structurants-Pour-la-Competitivite-Regions\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-29 16:35:27",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Projets-Structurants-Pour-la-Competitivite-Regions"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bbff57ddf79e030718899e587705e3789cdb1df2",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Prix \u00c9mergence Aires Marines \u00c9ducatives en Occitanie",
        "date_publication": "2021-04-16 14:25:41",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient les jeunes pour la cr\u00e9ation d'Aires Marines \u00c9ducatives sur le littoral d'Occitanie. Contexte et objectifs La pr\u00e9servation du littoral et de la mer repr\u00e9sente un enjeu essentiel pour le Parlement de la Mer et la R\u00e9gion Occitanie. Cette pr\u00e9servation n\u00e9cessite de mieux faire&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Prix-Emergence-Aires-Marines-Educatives-en-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-16 14:25:40",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Mer",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Prix-Emergence-Aires-Marines-Educatives-en-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "af4c9d46b8668039bab84841076d725645d58326",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - <span class=\"titre_surligne\">Coop\u00e9ration</span> transfrontali\u00e8re dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "chapo": "La Communaut\u00e9 de Travail des Pyr\u00e9n\u00e9es, l'Euror\u00e9gion Pyr\u00e9n\u00e9es M\u00e9diterran\u00e9e, l'Euror\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine Navarre Euskadi, le GECT Pirineos-Pyr\u00e9n\u00e9es, et les partenaires institutionnels du territoire \u00e9ligibles soutiennent les micro-projets de coop\u00e9ration.",
        "date_publication": "2022-02-08 11:03:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Ce premier appel \u00e0 micro-projets de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re entre l'Espagne, la France et l\u00b4Andorre a pour objectif de stimuler et de donner vie \u00e0 la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re, en rapprochant l'Europe de ses citoyens par la promotion et le financement de petits projets.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Cooperation-transfrontaliere-dans-les-Pyrenees\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-10 11:07:12",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation, Culture, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Environnement - Climat, Europe et international, Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s, Tourisme",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Cooperation-transfrontaliere-dans-les-Pyrenees"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b20e85bab119d7125211f041cd96a37419825c94",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Appel \u00e0 projets</span> - Catalan et Occitan - Projets \u00c9ducatifs Culturels en Catalan et/ou Occitan - 2022/2023",
        "date_publication": "2022-07-04 09:59:47",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite promouvoir et diffuser le catalan et l\u2019occitan, langues et cultures historiques de son territoire. Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e souhaite promouvoir et diffuser le catalan et l\u2019occitan, langues et cultures historiques de son territoire.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Catalan-et-Occitan-Projets-Educatifs-Culturels-en-Catalan-et-ou\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-06 10:17:55",
        "thematiques": "Culture, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Catalan-et-Occitan-Projets-Educatifs-Culturels-en-Catalan-et-ou"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a0c5f35e36dd7c816e01edf5ee89240c952e33bf",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidature 2022 &#171;&nbsp;Nouveaux territoires engag\u00e9s pour une meilleure pr\u00e9vention et gestion des d\u00e9chets&nbsp;&#187;",
        "date_publication": "2022-07-13 17:08:48",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie invite de nouveaux territoires \u00e0 s\u2019engager pour une meilleure pr\u00e9vention et gestion des d\u00e9chets, pour atteindre les objectifs ambitieux du Plan R\u00e9gional de Pr\u00e9vention et de Gestion des D\u00e9chets (PRPGD) et pour l\u2019optimisation du Service Public de Pr\u00e9vention et Gestion des D\u00e9chets&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-candidature-2022-territoires-engages-pour-une-meilleure-prevention-et-gestion-des-dechets\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-18 16:05:26",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-candidature-2022-territoires-engages-pour-une-meilleure-prevention-et-gestion-des-dechets"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9945a75bfc7f20998b1280ab6e2c7226ff6f40c5",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Partenariats Impliquant les Laboratoires et les Entreprises (PILE-CIFRE)",
        "date_publication": "2017-03-31 18:20:03",
        "introduction": "Objectifs Le dispositif PILE-CIFRE a pour ambition d\u2019inciter les laboratoires \u00e0 promouvoir aupr\u00e8s de leurs partenaires industriels la signature de convention industrielle de formation par la recherche (CIFRE), subventionn\u00e9es par l\u2019\u00c9tat (ANRT), dont les b\u00e9n\u00e9fices sont aujourd\u2019hui d\u00e9montr\u00e9s en mati\u00e8re de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Partenariats-Impliquant-les-Laboratoires-et-les-Entreprises-PILE\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-24 16:15:00",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Partenariats-Impliquant-les-Laboratoires-et-les-Entreprises-PILE"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3150a0dbf0c001eadd024886c05b3997be42c93a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidatures - Bourgs-Centres Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e",
        "date_publication": "2017-09-08 11:26:25",
        "introduction": "Ce dispositif est en cours de r\u00e9vision Contexte et objectifs La pr\u00e9sence de Bourgs Centres dynamiques et attractifs dans les zones rurales ou p\u00e9ri-urbaines est un gage de qualit\u00e9 de vie, de coh\u00e9sion sociale et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Ils constituent de ce fait des p\u00f4les essentiels \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/appelsacandidatures-bourgscentres-occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-27 10:36:55",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/appelsacandidatures-bourgscentres-occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0c4daa23e9bc055cf739e8d686fb6c03c57022b9",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - France 2030 r\u00e9gionalis\u00e9 \u2013 Projets d\u2019innovation",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e et l\u2019\u00c9tat, dans le cadre du volet r\u00e9gionalis\u00e9 de France 2030, mobilisent 40 M\u20ac pour financer les projets des entreprises de son territoire en subventions et en avances remboursables.",
        "date_publication": "2018-01-11 11:19:50",
        "introduction": "Contexte et objectifs Cet appel \u00e0 projets a pour objectif de favoriser la mise sur le march\u00e9 de produits et services innovants \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e. Les projets candidats doivent viser notamment des retomb\u00e9es \u00e9conomiques et technologiques directes sous forme de nouveaux produits, proc\u00e9d\u00e9s, services&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-France-2030-regionalise-Projets-d-innovation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-30 11:32:03",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-France-2030-regionalise-Projets-d-innovation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "00c814ac8e370570226fe6834882bf6aab6d3055",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Soutien aux plantations nouvelles de vignes par de nouveaux exploitants",
        "date_publication": "2018-01-19 08:34:26",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie encourage les nouveaux exploitants de la r\u00e9gion dans leurs projets de d\u00e9veloppement d\u2019un vignoble Contexte et objectifs Le soutien d\u2019une viticulture jeune et dynamique est une priorit\u00e9 pour la R\u00e9gion Occitanie. En effet, avec un vignoble s\u2019\u00e9tendant sur 275 000 hectares et une&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Soutien-aux-plantations-nouvelles-de-vignes-par-de-nouveaux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:40:39",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Soutien-aux-plantations-nouvelles-de-vignes-par-de-nouveaux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "46f1fc89e9a9f587e5c614f51fc9ff677d362e63",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets&nbsp;: Lutte contre l&#8217;illettrisme - sensibilisation et information des acteurs sur le rep\u00e9rage et l&#8217;orientation des publics",
        "date_publication": "2018-02-23 16:42:48",
        "introduction": "Contexte et objectifs Cet appel \u00e0 projet s\u2019inscrit dans le cadre de la lutte contre l\u2019illettrisme. En Occitanie, 235 000 personnes seraient en situation pr\u00e9occupante face aux savoirs de base, dont 120 000 en emploi (soit 51%), 24 000 au ch\u00f4mage (soit 10%) et 91 000 inactives (soit 39%).* Les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Lutte-contre-l-illettrisme-sensibilisation-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-22 15:01:50",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Lutte-contre-l-illettrisme-sensibilisation-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ba5d1a38d71cad3da707f95b5d62917e05d47a40",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Manifestations scientifiques 2022",
        "date_publication": "2020-06-04 17:17:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion favorise l\u2019organisation de manifestations scientifiques nationales et internationales \u00e0 vocation scientifique sur l\u2019ensemble de son territoire. Contexte et objectifs La R\u00e9gion favorise l\u2019organisation de manifestations scientifiques nationales et internationales \u00e0 vocation scientifique sur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Manifestations-scientifiques-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-03 11:17:09",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Manifestations-scientifiques-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "32b83f75db231a44ed44349003fb426067bfe9bd",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidatures -<br> <span class=\"titre_surligne\">Food Truck REALIS</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie, soucieuse de r\u00e9pondre aux attentes de ses usagers par des services adapt\u00e9s et de qualit\u00e9, souhaite mettre \u00e0 disposition des h\u00f4tes du P\u00f4le REALIS une prestation de restauration qualitative et originale. Ce service de restauration, mis en place depuis 4 ans, a permis de fid\u00e9liser une client\u00e8le sur la zone d\u2019activit\u00e9. Les conventions en cours arriveront \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 juillet 2022, la R\u00e9gion d\u00e9cide de renouveler ce service.",
        "date_publication": "2022-06-15 10:01:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs Le Food Truck est un concept proposant un service de restauration mobile th\u00e9matique, install\u00e9 dans un lieu d\u00e9termin\u00e9 et proposant une cuisine contemporaine qualitative et attractive. Il est soumis aux m\u00eames r\u00e8gles sanitaires que toute autre activit\u00e9 de restauration. Le p\u00f4le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-Food-Truck-REALIS\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-16 14:44:30",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-Food-Truck-REALIS"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1dc0ec376e53f17f9c6780513c8a41dc700ce10b",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestations d\u2019Int\u00e9r\u00eat  - \u00c9nergies Renouvelables Coop\u00e9ratives et Citoyennes",
        "date_publication": "2019-06-18 11:22:48",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie encourage le d\u00e9veloppement de projets d'\u00e9nergies renouvelables coop\u00e9ratives et citoyennes Contexte et objectifs Les projets d\u2019\u00e9nergies renouvelables coop\u00e9ratifs et citoyens, associant collectivit\u00e9s, citoyens, agriculteurs et autres acteurs locaux, sont une r\u00e9ponse adapt\u00e9e pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestations-d-Interet-Energies-Renouvelables-Cooperatives-et-Citoyennes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-19 11:02:04",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestations-d-Interet-Energies-Renouvelables-Cooperatives-et-Citoyennes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c4241affd9e591ad2655099523a1633465e1854d",
      "fields": {
        "titre": "Programme r\u00e9gional Industrie du futur",
        "chapo": "Rebondir vers une industrie performante, durable et r\u00e9siliente",
        "date_publication": "2020-06-26 17:07:06",
        "introduction": "Contexte et objectifs Avec des fili\u00e8res d\u2019excellences, des grands groupes leader mondiaux et des PME innovantes sur l\u2019ensemble de son territoire, la R\u00e9gion Occitanie poss\u00e8de un tissu industriel performant. Pour faire face aux d\u00e9fis d'aujourd'hui et de demain, la R\u00e9gion Occitanie, avec le soutien de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/parcours-industrie-du-futur\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-09 15:32:01",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/parcours-industrie-du-futur"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e84cd9665db53740ba5af7be3f2d0f9e438b77ac",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Soutien \u00e0 l&#8217;entrepreneuriat dans les QPV 2022",
        "date_publication": "2020-12-11 12:31:00",
        "introduction": "L\u2019objet de cet appel \u00e0 projets est de s\u00e9lectionner, sur le territoire Occitanie, les op\u00e9rateurs qui favorisent le d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat dans les QPV de la r\u00e9gion. Contexte et objectifs L\u2019AAP vise \u00e0 s\u00e9lectionner les op\u00e9rateurs contribuant \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019entrepreneuriat, \u00e0 renforcer les actions&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Soutien-a-l-entrepreneuriat-dans-les-QPV-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-10 15:46:46",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Soutien-a-l-entrepreneuriat-dans-les-QPV-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "72b3ad76597baf4fae5b880507b5c02f3de67754",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat (AMI) - Pour une Occitanie sans perturbateurs endocriniens  - Actions de sensibilisation et d&#8217;information des futur.es professionnel.les en travail social",
        "date_publication": "2020-02-07 16:05:01",
        "introduction": "Informations COVID-19 : En raison des circonstances particuli\u00e8res dues \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19, la R\u00e9gion et l\u2019ARS Occitanie ont d\u00e9cid\u00e9 de reporter la date de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de cet AMI (initialement pr\u00e9vue au 15 avril 2020) au 19 juin 2020. Les autres dispositions restent inchang\u00e9es. Contexte et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-AMI-Pour-une-Occitanie-sans-perturbateurs\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-09-29 11:02:17",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s, Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interet-AMI-Pour-une-Occitanie-sans-perturbateurs"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ec6de919c931052d1503eb4cb16a6b48821a5b3b",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Am\u00e9lioration et valorisation des connaissances sur la biodiversit\u00e9",
        "date_publication": "2021-10-26 09:32:58",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie propose plusieurs dispositifs pour appuyer la mise en \u0153uvre de la Strat\u00e9gie r\u00e9gionale pour la biodiversit\u00e9 (SrB). Cet appel \u00e0 projets est l\u2019un de ces dispositifs. Contexte et objectifs Contexte  Le dispositif r\u00e9gional en faveur de la Biodiversit\u00e9 est un des outils propos\u00e9s par la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Amelioration-et-valorisation-des-connaissances-sur-la-biodiversite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-26 09:32:57",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Amelioration-et-valorisation-des-connaissances-sur-la-biodiversite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c9cb6f6024130f7924fc811c533a21b56cd107eb",
      "fields": {
        "titre": "Distributeurs automatiques r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s de repas  Sites H\u00f4tel de R\u00e9gion et Espace Robert Capdeville, Montpellier",
        "date_publication": "2020-07-15 10:00:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs La R\u00e9gion met \u00e0 disposition des agents et usagers une salle leur permettant de se restaurer. Le pr\u00e9sent appel \u00e0 projet a pour objet de recueillir des candidatures des entreprises int\u00e9ress\u00e9es par l\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9 d\u2019exploitation de distributeurs automatiques r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Distributeurs-automatiques-refrigeres-de-repas-Sites-Hotel-de-Region-et-Espace\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-29 10:07:27",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Distributeurs-automatiques-refrigeres-de-repas-Sites-Hotel-de-Region-et-Espace"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0517e54b0cf7ee99e29dea99189369d0ae4c5ae0",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidature 2022 &#171;&nbsp;Performance et R\u00e9sultats&nbsp;&#187; du Service Public de Pr\u00e9vention et de Gestion des D\u00e9chets",
        "date_publication": "2022-07-13 17:10:19",
        "introduction": "La R\u00e9gion souhaite accompagner les territoires qui s\u2019engagent dans des d\u00e9marches innovantes et performantes de r\u00e9duction des d\u00e9chets. Contexte et objectifs Le contexte du Service Public de Pr\u00e9vention et Gestion des D\u00e9chets m\u00e9nagers et assimil\u00e9s (SPPGD) est en pleine \u00e9volution : augmentation du co\u00fbt de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-candidature-2022-Performance-et-Resultats-du-Service-Public-Prevention-et-Gestion-des-Dechets\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-18 16:07:39",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-candidature-2022-Performance-et-Resultats-du-Service-Public-Prevention-et-Gestion-des-Dechets"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "941aea4ff4e6333055f764f6b228c13ba21be653",
      "fields": {
        "titre": "RelOCC, appel \u00e0 la relocalisation/localisation d&#8217;activit\u00e9s industrielles",
        "date_publication": "2020-11-20 16:00:40",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie lance un appel \u00e0 la relocalisation / localisation d'activit\u00e9s industrielles sur le territoire dans 5 secteurs strat\u00e9giques : - sant\u00e9, - agroalimentaire et alimentation, - mobilit\u00e9s- transports et logistique, - \u00e9nergies renouvelables et transition \u00e9nerg\u00e9tique, - num\u00e9rique. Contexte&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/relocc\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-20 15:39:51",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/relocc"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "54ab84a3280ed97dedb620e5665156c4af48765b",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - &#171;&nbsp;Corridor H2 en Occitanie - De la production \u00e0 la distribution d\u2019hydrog\u00e8ne vert&nbsp;&#187;",
        "date_publication": "2021-04-21 10:59:29",
        "introduction": "La R\u00e9gion accompagne les porteurs de projet qui souhaitent d\u00e9ployer des infrastructures de production et de distribution d\u2019hydrog\u00e8ne. Contexte et objectifs L\u2019hydrog\u00e8ne est au c\u0153ur de la transition \u00e9nerg\u00e9tique en R\u00e9gion Occitanie. Il apparait aujourd\u2019hui comme un levier majeur pour la poursuite de la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/CorridorH2-Occitanie-hydrogene-vert\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-21 14:28:47",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Europe et international",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/CorridorH2-Occitanie-hydrogene-vert"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8d71668b0751a235f03e4e1e241764312dbbaef1",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets \"EC\u2019EAU - Economie Circulaire de l\u2019Eau\"",
        "date_publication": "2021-07-30 13:46:36",
        "introduction": "Le pr\u00e9sent appel \u00e0 projets vise \u00e0 favoriser l\u2019\u00e9mergence de projets int\u00e9gr\u00e9s de r\u00e9utilisation des eaux sur la R\u00e9gion Occitanie. Contexte et objectifs de l\u2019appel \u00e0 projets Les ressources en eau naturelles sont importantes mais mal r\u00e9parties sur le territoire r\u00e9gional. Par ailleurs, les disparit\u00e9s climatiques&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-EC-EAU-Economie-Circulaire-de-l-Eau\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-07-30 13:46:35",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-EC-EAU-Economie-Circulaire-de-l-Eau"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "34c30b63e98ecfa4bc63bcfc8956eb5f43798586",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - D\u00e9simperm\u00e9abilisons les sols urbains&nbsp;! Donner \u00e0 l&#8217;eau et \u00e0 la nature droit de cit\u00e9",
        "chapo": "L\u2019appel \u00e0 projets est d\u00e9sormais clos. Comme pr\u00e9vu par le r\u00e8glement, un retour est fait aux candidats d\u2019ici fin septembre 2022. Si celui-ci est positif, vous pouvez, comme indiqu\u00e9 dans le courrier, t\u00e9l\u00e9charger et renseigner le dossier de demande de subvention disponible en bas de cette page.",
        "date_publication": "2021-12-17 10:15:53",
        "introduction": "Contexte et objectifs L'Occitanie est une des r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines les plus consommatrices de surfaces naturelles, agricoles et foresti\u00e8res avec 33 millions de m\u00b2 artificialis\u00e9s. Cette artificialisation des sols conduit \u00e0 la perte de leurs fonctionnalit\u00e9s, pourtant essentielles pour att\u00e9nuer les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Desimpermeabilisons-les-sols-urbains-Donner-a-l-eau-et-a-la-nature\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-02 13:20:48",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire, Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Desimpermeabilisons-les-sols-urbains-Donner-a-l-eau-et-a-la-nature"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "88b90101b8cd4620d4b99fa5e938b41a82550b42",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets culture de dimension euror\u00e9gionale",
        "chapo": "L'Euror\u00e9gion Pyr\u00e9n\u00e9es M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e lance un appel \u00e0 projet \u00e0 destination des acteurs culturels pour favoriser la coop\u00e9ration europ\u00e9enne entre les acteurs des trois territoires Occitanie, Catalogne, Bal\u00e9ares.",
        "date_publication": "2022-05-11 16:10:56",
        "introduction": "Contexte et objectifs Le pr\u00e9sent appel vise \u00e0 soutenir des projets se d\u00e9roulant sur le territoire de l\u2019Euror\u00e9gion et s\u2019inscrivant dans le cadre des objectifs et priorit\u00e9s de la feuille de route 2030 de l\u2019Euror\u00e9gion qui pr\u00e9voit de promouvoir la diversit\u00e9 culturelle et linguistique euror\u00e9gional. Pour cela&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-culture-de-dimension-euroregionale\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-05-11 16:11:20",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-culture-de-dimension-euroregionale"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9985cab870894faac62f4fa629a0f740cf02dbf1",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidatures - Actions participatives \"Lyc\u00e9e de demain\"",
        "date_publication": "2019-11-28 08:49:22",
        "introduction": "Contexte et objectifs Contexte La R\u00e9gion Occitanie a affirm\u00e9 au travers de la Charte R\u00e9gionale de la Participation Citoyenne qu\u2019elle est une institution \u00ab profond\u00e9ment convaincue par la n\u00e9cessit\u00e9 et les vertus d\u2019un dialogue ouvert, continu et approfondi, constructif et apais\u00e9, entre les citoyens,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-Actions-participatives-Lycee-de-demain\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-29 16:48:30",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-Actions-participatives-Lycee-de-demain"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5d6b929967047d228c7f6aa5dd2eda5c5871b0b4",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - &#171;&nbsp;Revalorisons nos milieux aquatiques urbains&nbsp;!&nbsp;&#187;",
        "date_publication": "2020-01-23 18:07:59",
        "introduction": "Attention ce dispositif n'est plus en vigueur La R\u00e9gion Occitanie souhaite inciter les acteurs locaux et les citoyens \u00e0 red\u00e9couvrir, pr\u00e9server et restaurer les milieux aquatiques de leur territoire Contexte et objectifs Avec 74 000 km de cours d\u2019eau, pr\u00e8s de 35 500 ha de zones humides et 40 000 ha de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Revalorisons-nos-milieux-aquatiques-urbains\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-04 11:29:32",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Revalorisons-nos-milieux-aquatiques-urbains"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7ef89c9640cf1083c857e874541687975c9f0757",
      "fields": {
        "titre": "Arts de la Sc\u00e8ne - Appels \u00e0 projets - Convention \u00c9tat / R\u00e9gion / CNM - 2022",
        "chapo": "L\u2019\u00c9tat, la R\u00e9gion Occitanie, le Centre national de la chanson des vari\u00e9t\u00e9s et du jazz d\u00e9veloppent leur partenariat en faveur des musiques actuelles en signant un contrat de fili\u00e8re sur la p\u00e9riode 2018-2021.",
        "date_publication": "2022-06-16 17:00:57",
        "introduction": "Objectifs Les principaux objectifs du contrat de fili\u00e8re sont : - Instaurer un dialogue p\u00e9renne avec les repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re et ses partenaires en s\u2019appuyant sur le processus d\u2019observation et de diagnostic. - Cr\u00e9er un fonds de soutien destin\u00e9 \u00e0 produire et exp\u00e9rimenter des initiatives relevant&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Appels-a-projets-Convention-Etat-Region-CNM-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-16 17:01:06",
        "thematiques": "Culture",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Arts-de-la-Scene-Appels-a-projets-Convention-Etat-Region-CNM-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6ff99cd1bb4d28c50e94885167a26009c91d73d1",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets Soutien \u00e0 la Pr\u00e9-Maturation en laboratoire",
        "date_publication": "2020-11-02 12:16:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion a choisi de soutenir les diff\u00e9rentes \u00e9tapes d\u2019un processus qui permet d\u2019amener des r\u00e9sultats de la recherche des laboratoires \u00e0 un stade de d\u00e9veloppement suffisamment avanc\u00e9 pour permettre leur transfert vers l\u2019industrie ou la cr\u00e9ation d\u2019entreprises. Objectifs La R\u00e9gion a choisi de soutenir les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Soutien-a-la-Pre-Maturation-en-laboratoire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-24 16:23:00",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Soutien-a-la-Pre-Maturation-en-laboratoire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2001e54e40181a8e9771ba81e863ed41c04279d1",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Agroforesterie",
        "date_publication": "2019-04-19 09:34:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie soutient l'installation de syst\u00e8mes agroforestiers sur l'ensemble de son territoire Contexte et objectifs Le Programme de D\u00e9veloppement Rural Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es (PDR MP) comporte une fiche-mesure d\u00e9di\u00e9e au soutien de l\u2019installation de syst\u00e8mes agroforestiers, dont les agriculteurs, les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Agroforesterie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:14:17",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Agroforesterie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9f99ba724935e8619edcd0cc3aac3b85c4775933",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Grands sites Occitanie",
        "date_publication": "2017-07-12 14:55:11",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite identifier les grands sites r\u00e9gionaux susceptibles d'int\u00e9grer le r\u00e9seau \"Grands Sites Occitanie\" Contexte et objectifs La r\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e dispose de nombreux sites patrimoniaux, culturels, naturels et historiques de forte notori\u00e9t\u00e9 qui concourent&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Grands-sites-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:35:14",
        "thematiques": "Tourisme",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Grands-sites-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7e594adce028fe1ca61230cedc4bb55084a5b967",
      "fields": {
        "titre": "Accompagnement \u00e0 la transmission-reprise d\u2019entreprise en ZRR et ZMM de la R\u00e9gion Occitanie \u2013 OCCTAV",
        "date_publication": "2019-02-04 18:30:00",
        "introduction": "Avec OCCTAV Entreprenez o\u00f9 vous r\u00eavez de vivre et d\u00e9couvrez les opportunit\u00e9s qu'offrent l\u2019Occitanie ! Contexte et objectifs En 2017, la R\u00e9gion Occitanie et l\u2019Agence France Entrepreneur (AFE) ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 projets en faveur de la transmission-reprise d\u2019entreprises sur les territoires fragiles de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accompagnement-a-la-transmission-reprise-d-entreprise-en-ZRR-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:59:29",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Montagne, Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accompagnement-a-la-transmission-reprise-d-entreprise-en-ZRR-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b0e151132096393e1e7d8c345d9b24dc563f24b2",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Appel \u00e0 projets - \"Occit\u2019Avenir</span> \u2013 Lyc\u00e9e \u00e0 \u00e9nergie positive\" (\u00e9duquer \u00e0 la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique dans les lyc\u00e9es publics r\u00e9gionaux)",
        "date_publication": "2020-02-18 15:03:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite faire en sorte que chaque lyc\u00e9en du territoire puisse comprendre et s\u2019approprier les principes de la Transition \u00c9cologique et \u00c9nerg\u00e9tique r\u00e9gionale (TEE) et de ses enjeux quotidiens, en s\u2019impliquant dans une d\u00e9marche \u00e9ducative concert\u00e9e cr\u00e9\u00e9e dans son lyc\u00e9e. Contexte, but et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Occit-Avenir-Lycee-a-energie-positive\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-05-12 10:49:00",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Occit-Avenir-Lycee-a-energie-positive"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c18ac6578c419d9f56a211c39277a4ca7f239a96",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - G\u00e9n\u00e9raliser le tri \u00e0 la source des biod\u00e9chets en Occitanie",
        "date_publication": "2019-01-23 10:29:53",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie encourage le d\u00e9veloppement du tri \u00e0 la source des biod\u00e9chets Contexte et objectifs Les biod\u00e9chets (d\u00e9chets alimentaires et d\u00e9chets de jardins) repr\u00e9sentent 1/3 des poubelles r\u00e9siduelles des Fran\u00e7ais. Il reste donc un important potentiel \u00e0 d\u00e9tourner de l\u2019incin\u00e9ration ou des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AAP-tri-des-biodechets\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-08 10:06:15",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/AAP-tri-des-biodechets"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b2f355c089b16404e7f14344abef691dee43932f",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - &#171;&nbsp;Tourisme Mer &amp; Littoral&nbsp;&#187;",
        "date_publication": "2021-04-09 16:20:18",
        "introduction": "La R\u00e9gion et l\u2019\u00c9tat s'associent dans le cadre du plan de relance et du Plan Littoral 21 pour lancer un appel \u00e0 projets \u00ab Tourisme Mer &amp; Littoral \u00bb Contexte et objectifs Le tourisme est un secteur \u00e9conomique majeur en Occitanie. Le littoral est un de ses atouts avec des stations baln\u00e9aires et des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Tourisme-Mer-Littoral\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-04-09 16:20:44",
        "thematiques": "Mer, Tourisme",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Tourisme-Mer-Littoral"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e9f92cf29b4b265b0cd6edc38519d2c9cd2ca44a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - DEFI&#8217;OCC - <span class=\"titre_surligne\">D\u00e9velopper la formation dans les Tiers-Lieux</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite avec le concours de l\u2019\u00c9tat renforcer la formation au sein des tiers-lieux et y soutenir des initiatives concr\u00e8tes et utiles au plus pr\u00e8s des territoires.",
        "date_publication": "2022-07-19 13:56:31",
        "introduction": "Contexte et objectifs Contexte : La R\u00e9gion Occitanie est un territoire vaste pr\u00e9sentant des disparit\u00e9s notables dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 diff\u00e9rents services et notamment \u00e0 la formation. Depuis plusieurs ann\u00e9es, la R\u00e9gion Occitanie conduit une action volontariste en faveur des tiers-lieux et souhaite la faire&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-DEFI-OCC-Developper-la-formation-dans-les-Tiers-Lieux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-29 15:41:22",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-DEFI-OCC-Developper-la-formation-dans-les-Tiers-Lieux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b426aa804242e8fbc56f17ef549529e433803e2a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Apprentissage en Occitanie 2022",
        "date_publication": "2020-07-17 10:47:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie lance un Appel \u00e0 Projets pour appuyer les CFA et les OFA dans leurs missions d\u2019information sur l\u2019apprentissage - promotion et valorisation de l\u2019apprentissage. Contexte et objectifs Dans le cadre de la nouvelle strat\u00e9gie r\u00e9gionale de l\u2019apprentissage, et en compl\u00e9mentarit\u00e9 avec&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Apprentissage-en-Occitanie-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-01-13 10:50:28",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Apprentissage-en-Occitanie-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4a9a76e0fdfc1a77c093cf95f1dbe17bc00ae7af",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - <span class=\"titre_surligne\">G\u00e9n\u00e9ration Sant\u00e9 </span>",
        "date_publication": "2021-02-12 15:29:30",
        "introduction": "La R\u00e9gion apporte un soutien sp\u00e9cifique aux projets associatifs permettant de d\u00e9velopper chez les jeunes les r\u00e9flexes de pr\u00e9vention sant\u00e9. Contexte et objectifs La jeunesse constitue une priorit\u00e9 pour la R\u00e9gion Occitanie avec plus de 700 000 jeunes dont plus de 250 000 \u00e9tudiant.es. Les in\u00e9galit\u00e9s en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Generation-Sante\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-08-06 08:57:52",
        "thematiques": "Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Generation-Sante"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f7df7708fe039d78ed40f9a33a8beb24c181f012",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - <span class=\"titre_surligne\">Ecosyst\u00e8me territoriaux Hydrog\u00e8ne en Occitanie</span>",
        "date_publication": "2022-08-16 14:34:46",
        "introduction": "Lanc\u00e9 dans le cadre d'un partenariat avec l'ADEME, cet appel \u00e0 projets vise \u00e0 soutenir le d\u00e9ploiement, par les collectivit\u00e9s et les acteurs priv\u00e9s d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes territoriaux regroupant plusieurs usages d'hydrog\u00e8ne (dont industrie et mobilit\u00e9), de projets suffisamment massifs. Contexte et objectifs&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Ecosysteme-territoriaux-Hydrogene-en-Occitanie-archive\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-16 14:34:57",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Transport et mobilit\u00e9",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Ecosysteme-territoriaux-Hydrogene-en-Occitanie-archive"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "dbb1e3d353bafe7f59a3247640da4e62ef83c3ac",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Distributeurs automatiques r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s de repas Sites H\u00f4tel de R\u00e9gion et Espace Robert Capdeville, Montpellier - 2021-2022",
        "date_publication": "2021-07-20 15:28:25",
        "introduction": "Le pr\u00e9sent appel \u00e0 projet a pour objet de recueillir des candidatures des entreprises int\u00e9ress\u00e9es par l\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9 d\u2019exploitation de distributeurs automatiques r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s de repas sur le domaine priv\u00e9 de la collectivit\u00e9 : \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de R\u00e9gion et \u00e0 l\u2019espace Robert Capdeville, \u00e0 Montpellier.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Distributeurs-automatiques-refrigeres-de-repas-Sites-Hotel-de-Region\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-07-20 15:28:29",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Distributeurs-automatiques-refrigeres-de-repas-Sites-Hotel-de-Region"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8692b2a04ec91afa596492ea84ae1ccde7e53130",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Appel \u00e0 projets</span> - Foodtrucks 2022-2023 - Site de l&#8217;H\u00f4tel de R\u00e9gion de Montpellier",
        "date_publication": "2022-06-10 09:40:36",
        "introduction": "Suite au succ\u00e8s des saisons pr\u00e9c\u00e9dentes sur le site de Capdeville et de R\u00e9alis, la R\u00e9gion Occitanie lance un nouvel appel \u00e0 candidatures Foodtrucks en vue de l\u2019attribution d\u2019une autorisation d\u2019occupation du domaine priv\u00e9 sur le site de l\u2019H\u00f4tel de R\u00e9gion de Montpellier pour la saison 2022 - 2023. La&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Foodtrucks-2022-2023-Site-de-l-Hotel-de-Region-de-Montpellier\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-10 09:40:34",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Foodtrucks-2022-2023-Site-de-l-Hotel-de-Region-de-Montpellier"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "634b61897646d55ee5bec62f9a73cad0887d3780",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets d\u2019animation de la Culture Scientifique Technique et Industrielle (CSTI) 2022",
        "date_publication": "2021-10-26 09:55:39",
        "introduction": "Afin de favoriser le dialogue entre Science et Soci\u00e9t\u00e9 et de renforcer la diffusion de la culture scientifique aupr\u00e8s de tous les publics, notamment les scolaires, un soutien est apport\u00e9 \u00e0 la mise en \u0153uvre de projets d\u2019animation en 2022 sur l\u2019ensemble du territoire. Contexte et objectifs Afin de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-d-animation-de-la-Culture-Scientifique-Technique-et-Industrielle\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-09 11:26:18",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-d-animation-de-la-Culture-Scientifique-Technique-et-Industrielle"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0e9cb077536b9a8b01671877de65f764be9317d6",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets Recherche et Soci\u00e9t\u00e9(s) 2021",
        "date_publication": "2020-02-17 01:00:00",
        "introduction": "Extrait du r\u00e8glement - R\u00e8glement complet \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger Objectifs L\u2019appel \u00e0 projets \u00ab Recherche et Soci\u00e9t\u00e9(s) \u00bb vise \u00e0 soutenir l\u2019association des partenaires acad\u00e9miques et \u00e9conomiques, en amont de l\u2019innovation, permettant de construire des collaborations p\u00e9rennes et d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la valorisation des d\u00e9couvertes&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Recherche-et-Societe-s-2021\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-16 10:48:05",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Recherche-et-Societe-s-2021"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "817f2afc0a1b698c9d45512c3a7448e48888997a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Projets - Soutien aux actions transverses du r\u00e9seau Science(s) en Occitanie",
        "date_publication": "2020-11-13 11:18:53",
        "introduction": "Objectifs La loi sur l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et la Recherche du 22 juillet 2013 a confi\u00e9 aux R\u00e9gions, la coordination et l\u2019animation des initiatives territoriales visant \u00e0 d\u00e9velopper et \u00e0 diffuser la Culture Scientifique Technique et Industrielle (CSTI). La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Soutien-aux-actions-transverses-du-reseau-Science-s-en-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-11-13 11:19:36",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Soutien-aux-actions-transverses-du-reseau-Science-s-en-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c04646ff57b8b0919b8ab2b90e0b75895eeaefe4",
      "fields": {
        "titre": "Renforcement des projets europ\u00e9ens de recherche avec les entreprises (REPERE)",
        "date_publication": "2017-03-30 18:18:31",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie souhaite inciter les laboratoires \u00e0 candidater aux programmes europ\u00e9ens de R&amp;D H2020 qui sont reconnus d\u2019excellence et extr\u00eamement s\u00e9lectifs. Objectifs La R\u00e9gion souhaite inciter les laboratoires \u00e0 candidater aux programmes europ\u00e9ens de R&amp;D H2020 qui sont reconnus d\u2019excellence et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Renforcement-des-projets-europeens-de-recherche-avec-les-entreprises-REPERE\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-24 16:15:56",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Renforcement-des-projets-europeens-de-recherche-avec-les-entreprises-REPERE"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c2e1ff8ae4b7b7c0d731c406417bafdfcc297225",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidatures 2021- F\u00eate des montagnes d&#8217;Occitanie \"Nos transhumances et itin\u00e9rances\"",
        "date_publication": "2020-11-02 11:31:00",
        "introduction": "Contexte Par la diversit\u00e9 de ses territoires et la richesse de ses ressources naturelles, culturelles, historiques et humaines, les montagnes d\u2019Occitanie, qui repr\u00e9sentent 55% du territoire et 1 habitant sur 5, sont une composante significative de l\u2019attractivit\u00e9 de la r\u00e9gion. Les atouts de ces&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-2021-Fete-des-montagnes-d-Occitanie-Nos-transhumances-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-11-06 17:32:55",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-2021-Fete-des-montagnes-d-Occitanie-Nos-transhumances-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c913cd08d2d5ac320d44098316e64e6b92391768",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Projets - Parc Naturel Marin du Golfe du Lion 2022",
        "date_publication": "2021-03-25 11:55:01",
        "introduction": "La R\u00e9gion et le Parc Marin du Golfe du Lion soutiennent le d\u00e9veloppement durable des activit\u00e9s maritimes. Contexte et objectifs Comme chaque ann\u00e9e, le Parc Naturel Marin du Golfe du Lion lance un appel \u00e0 projets pour soutenir des actions en faveur de la pr\u00e9servation de l\u2019environnement marin des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Parc-Naturel-Marin-du-Golfe-du-Lion-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-09 10:31:35",
        "thematiques": "Mer",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Parc-Naturel-Marin-du-Golfe-du-Lion-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "63b46512e4c6a1102131076f4a20f68b9c78fa9c",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Dispositif de soutien aux Investissements dans les exploitations engag\u00e9es en agriculture biologique",
        "date_publication": "2020-01-03 11:44:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie apporte son soutien aux investissements des exploitations bio Contexte et objectifs Suite \u00e0 l\u2019adoption du plan Bi\u2019O lors de l\u2019assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re r\u00e9gionale du 3 novembre 2017, le dispositif de soutien aux investissements des exploitations bio a \u00e9t\u00e9 \u00e9largi \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Dispositif-de-soutien-aux-Investissements-dans-les-exploitations\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-15 10:31:00",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Dispositif-de-soutien-aux-Investissements-dans-les-exploitations"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a4a53eed4639a7f1236264df01d2306ed39d60c4",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidatures - R\u00c9ALIS",
        "date_publication": "2021-02-01 16:34:51",
        "introduction": "Vous avez une entreprise \u00e0 impact et engag\u00e9e ? Une entreprise de l'ESS ? Vous recherchez un accompagnement, des locaux pour votre activit\u00e9 ? D\u00e9posez votre dossier de candidature avant le 18 octobre 2021 minuit Objet Le p\u00f4le R\u00c9ALIS vous accueille et vous accompagne pour la stabilisation et le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-REALIS\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-10-04 12:02:23",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-candidatures-REALIS"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "57d88b88b9f4a254c3d868ff0d74842c5abddbae",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Projets -  Contrat AgriValorisation",
        "date_publication": "2021-12-30 11:11:59",
        "introduction": "Ce dispositif a pour objectif d\u2019accompagner par des subventions le d\u00e9veloppement et la cr\u00e9ation d\u2019ateliers de transformation et/ou de point de vente \u00e0 la ferme structurants. Contexte et objectifs Cet appel \u00e0 projets a pour objectif d\u2019accompagner les exploitations agricoles dans la mise en \u0153uvre de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Contrat-AgriValorisation-43022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-30 11:12:27",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-Contrat-AgriValorisation-43022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6df92293671ce3a8980e28a71dc488ef19dc9bc3",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Appel \u00e0 projets</span> - Foodtrucks 2022-2023 - Site de Capdeville",
        "date_publication": "2022-06-08 08:30:00",
        "introduction": "Suite au succ\u00e8s des saisons pr\u00e9c\u00e9dentes, la R\u00e9gion Occitanie relance son appel \u00e0 candidatures Foodtrucks en vue de l\u2019attribution d\u2019une autorisation d\u2019occupation du domaine priv\u00e9 sur le site Capdeville pour la saison 2022 - 2023. La convention conclue aura pour but de permettre \u00e0 des Foodtrucks&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Foodtrucks-2022-2023-Site-de-Capdeville\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-08 10:42:46",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Foodtrucks-2022-2023-Site-de-Capdeville"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ebf9a728115aa570777cd3cfc993e2893b1d2077",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - \"Allocations doctorales 2022\"",
        "date_publication": "2021-11-18 09:41:04",
        "introduction": "Soucieuse de conduire une politique active en faveur du ressourcement scientifique et technologique, la R\u00e9gion soutient le financement des allocations doctorales. Contexte et objectifs La R\u00e9gion soutient le d\u00e9veloppement du potentiel de recherche qui est un moteur de l\u2019\u00e9conomie de l\u2019innovation \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Allocations-doctorales-2022\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-30 11:17:09",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Allocations-doctorales-2022"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f0baf4ac02f78ad30efadaabc205fe3ea1f8dd59",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Coop\u00e9ration en M\u00e9diterran\u00e9e 2021",
        "date_publication": "2019-12-26 15:38:32",
        "introduction": "La R\u00e9gion accompagne et soutient les acteurs de son territoire qui portent des projets de coop\u00e9ration avec des acteurs m\u00e9diterran\u00e9ens situ\u00e9s au Maroc, en Alg\u00e9rie et en Tunisie. Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e affiche une v\u00e9ritable ambition m\u00e9diterran\u00e9enne, qui se d\u00e9cline&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cooperation-en-Mediterranee-2021\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-10 14:42:39",
        "thematiques": "Europe et international",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cooperation-en-Mediterranee-2021"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4db0980da0bc17b92b443e1b7f078f30c4a4830d",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 engagement pour une politique territoriale en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie circulaire",
        "date_publication": "2020-02-26 15:21:47",
        "introduction": "La Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME et la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e lancent un appel aux collectivit\u00e9s d\u2019Occitanie volontaires \u00e0 s\u2019engager dans une d\u00e9marche territoriale en faveur de l\u2019\u00e9conomie circulaire en s\u2019appuyant sur le r\u00e9f\u00e9rentiel \"\u00e9conomie circulaire\" d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019ADEME. Contexte et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-engagement-pour-une-politique-territoriale-en-matiere-d-economie-circulaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:55:48",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-engagement-pour-une-politique-territoriale-en-matiere-d-economie-circulaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "663fc651b4c970a27a6a8b37d582d8e46b89eae8",
      "fields": {
        "titre": "Accompagnement des actions d\u2019exp\u00e9rimentation en Agriculture Biologique",
        "date_publication": "2021-11-03 11:22:37",
        "introduction": "La R\u00e9gion accompagne les organismes de recherche et de diffusion dans les actions d\u2019exp\u00e9rimentation en Agriculture Biologique Contexte et objectifs L\u2019Occitanie est la premi\u00e8re r\u00e9gion fran\u00e7aise en agriculture biologique avec 1/4 du nombre de producteurs et des surfaces bio nationales. L\u2019exceptionnelle&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-actions-d-experimentation-en-Agriculture-Biologique-41592\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-03 11:22:37",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Accompagnement-des-actions-d-experimentation-en-Agriculture-Biologique-41592"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bdfb47c2492c728e00067ca04526385f9835f76a",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 candidature 2022 &#171;&nbsp;Optimisation et Progr\u00e8s&nbsp;&#187; du Service Public de Pr\u00e9vention et de Gestion des D\u00e9chets",
        "date_publication": "2022-07-13 17:09:42",
        "introduction": "La R\u00e9gion souhaite contractualiser avec les territoires qui s'engagent dans une strat\u00e9gie pour r\u00e9duire la production de d\u00e9chets et optimiser le Service Public de Pr\u00e9vention et de Gestion de D\u00e9chets. Contexte et objectifs Le contexte du Service Public de Pr\u00e9vention et Gestion des D\u00e9chets m\u00e9nagers et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-candidature-2022-Optimisation-et-Progres-du-Service-Public-Prevention-et-Gestion-des-Dechets\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-07 11:07:50",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-candidature-2022-Optimisation-et-Progres-du-Service-Public-Prevention-et-Gestion-des-Dechets"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b6fc931da484476c99ea722f0e5c6686223984c8",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets pour le soutien aux  Actions de d\u00e9veloppement et structuration des fili\u00e8res en <span class=\"titre_surligne\">Agriculture Biologique en Occitanie </span>",
        "chapo": "Les cr\u00e9dits r\u00e9gionaux relatifs \u00e0 l\u2019agriculture biologique sont destin\u00e9s \u00e0 favoriser l\u2019\u00e9mergence de projets concourant au d\u00e9veloppement de la production suivant le mode biologique et \u00e0 la structuration des fili\u00e8res biologiques en r\u00e9gion Occitanie, en partenariat avec l\u2019\u00c9tat et l\u2019agence de l\u2019eau Adour-Garonne.",
        "date_publication": "2022-07-20 09:28:19",
        "introduction": "Contexte et objectifs L\u2019Occitanie est la premi\u00e8re r\u00e9gion fran\u00e7aise pour le nombre de producteurs et les surfaces en agriculture biologique. Elle d\u00e9passe les 13 000 producteurs et les 600 000ha en 2021 et devient la 2\u00e8me r\u00e9gion bio europ\u00e9enne en surfaces. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019exceptionnelle dynamique de conversion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-soutien-Actions-developpement-structuration-des-filieres-Agriculture-Biologique-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-21 11:57:16",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-soutien-Actions-developpement-structuration-des-filieres-Agriculture-Biologique-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "eed7eeb38d43989a5c0f4a7e3e443251b40880da",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets th\u00e9matiques du <br><span class=\"titre_surligne\">Programme Interreg Euro-MED</span>",
        "chapo": "Le Programme de coop\u00e9ration Interreg Euro-MED lance un appel \u00e0 projets th\u00e9matiques sur les priorit\u00e9s \"Une M\u00e9diterran\u00e9e plus intelligente\" et \"Une M\u00e9diterran\u00e9e plus verte\".",
        "date_publication": "2022-07-05 16:20:08",
        "introduction": "Contexte et objectifs Contexte  Le Programme Interreg Euro-MED facilite la coop\u00e9ration entre les pays m\u00e9diterran\u00e9ens et au-del\u00e0, et rassemble des partenaires de 69 r\u00e9gions de 14 pays de la rive nord de la M\u00e9diterran\u00e9e avec un objectif commun : une soci\u00e9t\u00e9 climatiquement neutre et r\u00e9siliente au profit de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-thematiques-du-Programme-Interreg-Euro-MED\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-05 16:20:06",
        "thematiques": "Europe et international",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-thematiques-du-Programme-Interreg-Euro-MED"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5b70e834f5ee51c4d9ef261909ed31f52e47b45b",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Caract\u00e9risation et fonctionnement des habitats de substrats meubles",
        "chapo": "La R\u00e9gion accompagne la mise en \u0153uvre du Plan d'Action pour le Milieu Marin (PAMM) de M\u00e9diterran\u00e9e et le d\u00e9veloppement de la connaissance des habitats marins pr\u00e9sents en Occitanie.",
        "date_publication": "2022-02-08 16:58:38",
        "introduction": "Contexte et objectifs Le PAMM, int\u00e9gr\u00e9 dans le Document Strat\u00e9gique de Fa\u00e7ade (DSF), vise \u00e0 faciliter la mise en \u0153uvre d\u2019une politique maritime int\u00e9gr\u00e9e garantissant un \u00e9quilibre entre protection de l\u2019environnement marin et d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique.  Pour promouvoir des solutions concr\u00e8tes aux enjeux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Caracterisation-et-fonctionnement-des-habitats-de-substrats-meubles\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-02-08 16:59:09",
        "thematiques": "Mer",
        "type": "Appels \u00e0 projets",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Caracterisation-et-fonctionnement-des-habitats-de-substrats-meubles"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d137c6e049fdc650db4521c24722e6e8d836f282",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - \"Ecosyst\u00e8mes num\u00e9riques\"",
        "date_publication": "2017-12-21 11:14:09",
        "introduction": "Attention cet appel \u00e0 projets est clos Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e m\u00e8ne une politique active dans le domaine du num\u00e9rique, tant sur les infrastructures que sur le d\u00e9veloppement des usages, le soutien \u00e0 la fili\u00e8re num\u00e9rique, la diffusion du num\u00e9rique dans l\u2019\u00e9conomie,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Ecosystemes-numeriques\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:39:32",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Ecosystemes-numeriques"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "11f0a983041b8b0875824b9d359c25374764e342",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Manifestation scientifique 2019",
        "date_publication": "2018-05-28 16:58:42",
        "introduction": "Contexte et objectifs Cet appel \u00e0 projet a pour objectif de favoriser l\u2019organisation de manifestations nationales et internationales \u00e0 vocation scientifique sur l\u2019ensemble de la r\u00e9gion afin d\u2019accro\u00eetre le rayonnement de la recherche r\u00e9gionale, de favoriser les \u00e9changes entre les chercheurs et, avec les&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Manifestation-scientifique-2019\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-29 13:53:55",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Manifestation-scientifique-2019"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "10d0e4339b26c4b14ed33ca037378090bd86410b",
      "fields": {
        "titre": "Aides aux commerces impact\u00e9s",
        "date_publication": "2019-02-20 10:45:42",
        "introduction": "Attention ce dispositif n'est plus en vigueur Face \u00e0 la situation pr\u00e9occupante des commerces touch\u00e9s par les d\u00e9gradations et la perte de chiffre d\u2019affaires, la R\u00e9gion Occitanie met en place une aide exceptionnelle pour soutenir les commer\u00e7ants et les artisans fragilis\u00e9s dans leur activit\u00e9. Carole&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aides-aux-commerces-impactes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 11:00:19",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aides-aux-commerces-impactes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0736b0abed8f898c0238dc3d06aaad7685149015",
      "fields": {
        "titre": "Se former \u00e0 l\u2019\u00e9tranger&nbsp;: les apprenti.e.s aussi y ont droit",
        "chapo": "Au-del\u00e0 du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences linguistiques, la mobilit\u00e9 des apprenti.e.s repr\u00e9sente une plus-value \u00e9vidente pour leur insertion professionnelle.",
        "date_publication": "2016-09-05 17:17:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion accompagne les jeunes, notamment les apprenti.e.s, dans leurs projets de mobilit\u00e9 europ\u00e9enne et internationale. Car, aujourd\u2019hui, la possibilit\u00e9 de faire un stage \u00e0 Londres, Barcelone, Milan ou ailleurs n\u2019est plus r\u00e9serv\u00e9e aux seuls \u00e9tudiant.e.s de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Acqu\u00e9rir de nouveaux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Se-former-a-l-etranger-les-apprenti-e-s-aussi-y-ont-droit\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:53:08",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Europe et international",
        "url": "https://www.laregion.fr/Se-former-a-l-etranger-les-apprenti-e-s-aussi-y-ont-droit"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b2070a31045b447b9c7a8c16143da39240332ac1",
      "fields": {
        "titre": "Vendanges&nbsp;: La qualit\u00e9 est l\u00e0, pas la quantit\u00e9",
        "chapo": "La chaleur printani\u00e8re, un gel d\u00e9vastateur et la s\u00e9cheresse estivale ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la maturit\u00e9 et r\u00e9duit les rendements.",
        "date_publication": "2017-10-30 10:07:14",
        "introduction": "M\u00eame si de grandes disparit\u00e9s apparaissent en fonction des terroirs qui composent le vignoble r\u00e9gional, le premier au monde en surface d\u00e9di\u00e9e aux vins d\u2019appellation d\u2019origine. La qualit\u00e9 devrait \u00eatre au rendez-vous, mais la r\u00e9colte historiquement basse devrait s\u2019\u00e9lever \u00e0 11,4 Millions d\u2019hectolitres (Mhl)&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Vendanges-La-qualite-est-la-pas-la-quantite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:38:38",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Vendanges-La-qualite-est-la-pas-la-quantite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ce79f1fb6945adbc6571562ed8eac0f5f9a47e89",
      "fields": {
        "titre": "Un nouveau quai de d\u00e9chargement pour les p\u00eacheurs de Gruissan",
        "date_publication": "2019-03-06 16:18:32",
        "introduction": "Dans le cadre de son Plan Littoral 21  dont l\u2019objectif est de d\u00e9velopper le secteur maritime de la r\u00e9gion, en conciliant dynamisme \u00e9conomique et pr\u00e9servation de l\u2019environnement la R\u00e9gion Occitanie soutient le d\u00e9veloppement de la fili\u00e8re p\u00eache. Ainsi, elle vient d\u2019apporter une aide de 350 000 \u20ac. \u00e0 la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-nouveau-quai-de-dechargement-pour-les-pecheurs-de-Gruissan\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:36",
        "thematiques": "Mer, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-nouveau-quai-de-dechargement-pour-les-pecheurs-de-Gruissan"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "592437151930095cadbfd3714c68d6da595ac00b",
      "fields": {
        "titre": "Lot&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 09:18:00",
        "introduction": "Concernant le r\u00e9seau routier, la R\u00e9gion finance \u00e0 hauteur de 4,75 M\u20ac la d\u00e9viation de Cambes  sur la RD802. Il s\u2019agit de l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une nouvelle route bidirectionnelle de 2,6 km avec un cr\u00e9neau de d\u00e9passement de 1,4 km dans le sens Figeac-A20. Avec son raccordement \u00e0 la d\u00e9viation de Figeac, cette&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lot-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:37",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lot-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9062cb2198955adeeb768084d1a6c8398cede366",
      "fields": {
        "titre": "Perpignan&nbsp;: nouveaux travaux au lyc\u00e9e Fran\u00e7ois-Arago",
        "date_publication": "2016-05-16 14:18:00",
        "introduction": "Ce lyc\u00e9e qui accueille pr\u00e8s de 2 000 \u00e9l\u00e8ves est l\u2019objet depuis 2012 d\u2019une importante restructuration pour un montant de 10,5 M\u20ac de travaux d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s. Ce programme se poursuit cette ann\u00e9e avec la r\u00e9novation de locaux d\u2019enseignement (970 m2), du CDI, la restructuration et l\u2019agrandissement du gymnase, la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Perpignan-nouveaux-travaux-au-lycee-Francois-Arago\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:40",
        "url": "https://www.laregion.fr/Perpignan-nouveaux-travaux-au-lycee-Francois-Arago"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "182d525fcd25dce7956262d1ac3fdf794a05f360",
      "fields": {
        "titre": "Condom&nbsp;: seconde jeunesse pour les internats du lyc\u00e9e Bossuet",
        "date_publication": "2016-07-13 14:47:00",
        "introduction": "Encore quelques semaines de travaux et les 500 \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Bossuet de Condom pourront prendre possession d\u2019un \u00e9tablissement restructur\u00e9. Nouveaux internats, nouveaux logements de fonction, nouvelle infirmerie et nouveaux espaces de vie scolaire... Les travaux comprennent \u00e9galement un volet&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Condom-seconde-jeunesse-pour-les-internats-du-lycee-Bossuet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:41",
        "url": "https://www.laregion.fr/Condom-seconde-jeunesse-pour-les-internats-du-lycee-Bossuet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8363431efc4204be0de1379670fd469c7f64a054",
      "fields": {
        "titre": "Montpellier&nbsp;: livraison du P\u00f4le Chimie Balard \u00e0 l\u2019automne 2016",
        "date_publication": "2016-07-13 14:49:00",
        "introduction": "Le P\u00f4le Chimie Balard regroupe 730 collaborateurs au sein de 4 grands instituts de recherche et forme plus de 900 \u00e9tudiants. Le campus Balard pr\u00e9voit la construction, sur un m\u00eame site au nord de Montpellier, de 2 projets distincts : l\u2019un d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la formation et l\u2019autre \u00e0 la recherche. Le volet&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montpellier-livraison-du-Pole-Chimie-Balard-a-l-automne\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:42",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montpellier-livraison-du-Pole-Chimie-Balard-a-l-automne"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3dacec7ace9f739cb9eaf25e168536d3c7211a1e",
      "fields": {
        "titre": "Castres&nbsp;: 1 an pour boucler l\u2019extension du stade Pierre-Antoine",
        "date_publication": "2016-09-05 16:05:00",
        "introduction": "Afin de cr\u00e9er 1 300 nouvelles places, le stade Pierre-Antoine de Castres entame actuellement d\u2019importants travaux d\u2019extension. Repr\u00e9sentant un investissement de 3 M\u20ac, ces travaux d\u2019agrandissement de tribune sont financ\u00e9s par la R\u00e9gion \u00e0 hauteur de 440 000 \u20ac. Ils doivent s\u2019achever l\u2019ann\u00e9e prochaine, pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Castres-1-an-pour-boucler-l-extension-du-stade-Pierre-Antoine\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:43",
        "thematiques": "Sport, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Castres-1-an-pour-boucler-l-extension-du-stade-Pierre-Antoine"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9e29140e96819617c8fa13e73ac2ffee869a1faa",
      "fields": {
        "titre": "Foix&nbsp;: r\u00e9novation de l\u2019office de tourisme",
        "date_publication": "2016-09-05 15:12:00",
        "introduction": "Le r\u00e9am\u00e9nagement et la r\u00e9novation de l\u2019office de tourisme de Foix sont lanc\u00e9s et devraient \u00eatre termin\u00e9s en juin prochain pour la saison estivale. Le co\u00fbt de ce chantier port\u00e9 par la Communaut\u00e9 de communes du Pays de Foix avoisine les 851 435 \u20ac, la R\u00e9gion y contribue \u00e0 hauteur de 255 430&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Foix-renovation-de-l-office-de-tourisme\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:43",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Foix-renovation-de-l-office-de-tourisme"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "00912f18b638bf5d944dd442e484f006fe87e32b",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Amans-des-Cots&nbsp;: micro-cr\u00e8che et espace de t\u00e9l\u00e9travail",
        "date_publication": "2016-09-05 15:26:00",
        "introduction": "Micro-cr\u00e8che pour huit \u00e0 dix enfants au rez-de-chauss\u00e9e, espace de t\u00e9l\u00e9travail avec six postes informatiques et salle de r\u00e9union \u00e0 l\u2019\u00e9tage : ces travaux engag\u00e9s depuis l\u2019automne 2015 dans un b\u00e2timent de la Communaut\u00e9 de communes de la Viad\u00e8ne devraient \u00eatre termin\u00e9s en d\u00e9cembre. Port\u00e9 par les Communaut\u00e9s de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Amans-des-Cots-micro-creche-et-espace-de-teletravail\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:43",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Amans-des-Cots-micro-creche-et-espace-de-teletravail"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3ff7e89ff688302c2a25d60beb86562dfef8e08e",
      "fields": {
        "titre": "Al\u00e8s&nbsp;: 4 M\u20ac pour un nouveau campus \u00e0 l\u2019\u00c9cole des Mines",
        "date_publication": "2016-09-05 15:28:00",
        "introduction": "Le chantier du campus d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019apprentissage est en cours sur le site de l\u2019\u00c9cole des Mines d\u2019Al\u00e8s. Ce campus comprendra notamment un b\u00e2timent de 3 700 m2 qui abritera des salles de cours, de travaux pratiques et des amphith\u00e9\u00e2tres, ainsi qu\u2019un \u201chub cr\u00e9ativit\u00e9\u201d de 2 030 m2 qui accueillera des \u00e9quipes de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ales-4-MEUR-pour-un-nouveau-campus-a-l-Ecole-des-Mines\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:44",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ales-4-MEUR-pour-un-nouveau-campus-a-l-Ecole-des-Mines"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "586888ee8b8e204dfb37ac5c70b562ac29b835e7",
      "fields": {
        "titre": "Valence d&#8217;Agen&nbsp;: restructuration du lyc\u00e9e Jean-Baylet",
        "date_publication": "2016-09-05 16:04:00",
        "introduction": "Lanc\u00e9 fin 2015, le chantier d\u2019extension et de restructuration se poursuit jusqu\u2019en juin 2017 dans cet \u00e9tablissement polyvalent qui pourra accueillir 764 \u00e9l\u00e8ves \u00e0 terme, soit 200 suppl\u00e9mentaires. L\u2019extension est de 500 m2 pour un b\u00e2timent avec CDI \u00e0 l\u2019\u00e9tage et salle du conseil au rez-de-chauss\u00e9e, la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Valence-d-Agen-restructuration-du-lycee-Jean-Baylet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:45",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Valence-d-Agen-restructuration-du-lycee-Jean-Baylet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d3ebeb04d727ba5980e60a415115cb8f1be58587",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Jean-Deverges&nbsp;: L\u2019entreprise Paul y voit plus grand",
        "date_publication": "2016-11-14 16:26:00",
        "introduction": "Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production et la pose de portes et fen\u00eatres, portails et v\u00e9randas en aluminium et en PVC, la SARL Pauly pr\u00e9voit d\u2019augmenter son activit\u00e9 de 23 % en trois ans et de porter son effectif de 9 \u00e0 12 salari\u00e9s. Pour y parvenir, elle a entrepris depuis quelques mois et jusqu\u2019au printemps&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Jean-Deverges-L-entreprise-Paul-y-voit-plus-grand\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:45",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Jean-Deverges-L-entreprise-Paul-y-voit-plus-grand"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "775a7162f380b1769ec091e0e606c590ef3ec477",
      "fields": {
        "titre": "Fondamente&nbsp;: Un centre de vacances r\u00e9nov\u00e9 pour les enfants",
        "date_publication": "2016-11-14 16:29:00",
        "introduction": "Au c\u0153ur du Parc Naturel R\u00e9gional des Grands Causses, sur la commune de Fondamente, le hameau de Moul\u00e8s a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 en centre de vacances, et accueille en majorit\u00e9 des enfants, notamment dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration \u00ab 1er d\u00e9part en vacances \u00bb. De nouveaux travaux de r\u00e9novation viennent de d\u00e9marrer et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fondamente-Un-centre-de-vacances-renove-pour-les-enfants\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:45",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fondamente-Un-centre-de-vacances-renove-pour-les-enfants"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "80b4cc843b8c14dcabfdacd9b01c4abc92c91e56",
      "fields": {
        "titre": "Juvignac&nbsp;: Un groupe scolaire \u00e9nerg\u00e9tiquement responsable",
        "date_publication": "2016-11-14 16:39:00",
        "introduction": "Le groupe scolaire Nelson-Mandela \u00e0 Juvignac, pr\u00e8s de Montpellier, ouvrira ses portes \u00e0 la rentr\u00e9e 2017. Construit avec des mat\u00e9riaux \u00e9cologiques de la r\u00e9gion et par des entreprises locales, il accueillera une \u00e9cole maternelle, une \u00e9cole primaire et un centre de loisirs. Ce b\u00e2timent scolaire de 3 800 m2&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Juvignac-Un-groupe-scolaire-energetiquement-responsable\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:46",
        "url": "https://www.laregion.fr/Juvignac-Un-groupe-scolaire-energetiquement-responsable"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "18f754f9dc19085432d58f75968b5119ad8422e9",
      "fields": {
        "titre": "Grand Figeac&nbsp;: De nouveaux locaux pour les \u00e9coles de musique",
        "date_publication": "2016-11-14 16:45:00",
        "introduction": "Le Grand Figeac compte 5 \u00e9coles de musique (Cajarc, Capdenac-Gare, Figeac, Lacapelle-Marival et Assier) qui accueillent 700 usagers r\u00e9guliers. Elles font actuellement l\u2019objet d\u2019un plan de modernisation comprenant isolation phonique, mise aux normes, accessibilit\u00e9\u2026 Les travaux sont en cours \u00e0 Figeac,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Grand-Figeac-De-nouveaux-locaux-pour-les-ecoles-de-musique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:46",
        "url": "https://www.laregion.fr/Grand-Figeac-De-nouveaux-locaux-pour-les-ecoles-de-musique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "aca968a8743ed408792c8e76b5ec10b73112dfe6",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Ch\u00e9ly-d\u2019Apcher&nbsp;: Le lyc\u00e9e Th\u00e9ophile- Roussel s\u2019agrandit",
        "date_publication": "2016-11-15 16:48:00",
        "introduction": "Restructuration du foyer des \u00e9l\u00e8ves, des locaux des agents d\u2019entretien et de l\u2019entr\u00e9e secondaire de l\u2019\u00e9tablissement, construction d\u2019un b\u00e2timent pour deux nouvelles salles de classe et le CDI, relocalisation de la vie scolaire, r\u00e9fection du pr\u00e9au ferm\u00e9, mise aux normes accessibilit\u00e9 : d\u2019importants travaux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Chely-d-Apcher-Le-lycee-Theophile-Roussel-s-agrandit\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:46",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Chely-d-Apcher-Le-lycee-Theophile-Roussel-s-agrandit"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d899de7d0104f86f192425196b2c3a64e45c3849",
      "fields": {
        "titre": "Ax-les-Thermes&nbsp;: fin des travaux de la d\u00e9viation du centre-ville",
        "date_publication": "2017-01-09 09:29:00",
        "introduction": "Le contournement routier mis en place aux abords d\u2019Ax-les-Thermes s\u2019\u00e9tire sur 5,6 kilom\u00e8tres, avec en plus une portion \u00e0 2 x 2 voies longue de plus d\u2019un kilom\u00e8tre afin de permettre les d\u00e9passements. Il comprend \u00e9galement un \u00e9changeur au nord et un carrefour au sud de la ville afin de s\u00e9curiser et de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ax-les-Thermes-fin-des-travaux-de-la-deviation-du-centre-ville\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:48",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ax-les-Thermes-fin-des-travaux-de-la-deviation-du-centre-ville"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "46d970c3b28f5c734c24b11b4b9950c1ee6f829f",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans l&#8217;Aude",
        "date_publication": "2017-01-09 10:12:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans l\u2019Aude, pas moins de 14,2% des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones peu ou mal&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-l\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:49",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-l"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "17a8c588e10a65b4034b98220c2c82bd26315ca4",
      "fields": {
        "titre": "Gaillac&nbsp;: trois mus\u00e9es labellis\u00e9s \"Mus\u00e9es de France\"",
        "date_publication": "2017-01-09 11:53:00",
        "introduction": "\u00c0 Gaillac, dans le cadre de la restructuration des 3 mus\u00e9es labellis\u00e9s \u00ab mus\u00e9es de France \u00bb que sont le mus\u00e9e de l\u2019Abbaye, le mus\u00e9e des Beaux Arts et le mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle, les r\u00e9serves communes vont \u00eatre d\u00e9m\u00e9nag\u00e9es dans un ancien chai, r\u00e9nov\u00e9 \u00e0 cet effet. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, les collections \u00e9taient&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Preserver-le-patrimoine-et-faire-vivre-les-territoires\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:49",
        "url": "https://www.laregion.fr/Preserver-le-patrimoine-et-faire-vivre-les-territoires"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0f8c95147eed031790841d2dbdb88630ce5a6bf2",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises audoises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 10:27:00",
        "introduction": "En partenariat avec le Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Aude et l\u2019agglom\u00e9ration du Grand Narbonne, la R\u00e9gion poursuit un programme ambitieux de modernisation du port de Port La Nouvelle. L\u2019objectif est de soutenir l\u2019activit\u00e9 commerciale du site ainsi que la fili\u00e8re p\u00eache et l\u2019activit\u00e9 de plaisance. En 2016,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-a-chaque-stade-de-35436\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:49",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-a-chaque-stade-de-35436"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "726c2ddbef80284796cb045ab745dcf554f9b497",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans l\u2019Aveyron",
        "date_publication": "2017-01-09 10:41:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, en Aveyron pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones blanches&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-l-35440\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:50",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-l-35440"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e97c4d6785ce123be464c4a73132879530ccedc8",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 11:27:00",
        "introduction": "En 2016, L\u2019Atelier de D\u00e9coupe de Camar\u00e8s a modernis\u00e9 ses \u00e9quipements avec le soutien de la R\u00e9gion, afin de r\u00e9pondre \u00e0 une nouvelle demande de produits de qualit\u00e9 \u00e9mergeant de la restauration collective, des Grandes et Moyennes Surfaces et des grossistes. Aujourd\u2019hui la modernisation de L\u2019Atelier de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35444\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:51",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35444"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1939a509da3e073e7b9a71b2f4209fe7a1683450",
      "fields": {
        "titre": "En Aveyron, 33 lyc\u00e9es et 5 CFA, accueillent 11 989 jeunes, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 11:40:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es de l\u2019Aveyron ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux de r\u00e9novation ou de modernisation. On peut citer \u00e0 Villefranche-de-Rouergue le lyc\u00e9e EREA Lauri\u00e8re (accessibilit\u00e9 handicap\u00e9s et am\u00e9nagements p\u00e9dagogiques \u2013 1,7 M\u20ac) et le lyc\u00e9e agricole Beauregard (accessibilit\u00e9 handicap\u00e9s \u2013 1,4 M\u20ac). \u00c9galement \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/En-Aveyron-33-lycees-et-5-CFA-accueillent-11-989-jeunes-un\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:52",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/En-Aveyron-33-lycees-et-5-CFA-accueillent-11-989-jeunes-un"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "29c0d9cca8597f29c6cb889aef6dd58da131cc5a",
      "fields": {
        "titre": "Grau-du-Roi&nbsp;: r\u00e9habilitation d&#8217;une seconde barri\u00e8re naturelle de l\u2019Espiguette",
        "date_publication": "2017-01-09 12:19:00",
        "introduction": "Au Grau-du-Roi, la plaine de l\u2019Espiguette est menac\u00e9e d\u2019entr\u00e9es maritimes par rupture du cordon dunaire. Le littoral de l\u2019Espiguette et son premier cordon sont en effet fragilis\u00e9s par le recul de la ligne de rivage. D\u2019o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9habiliter une seconde barri\u00e8re naturelle. Partant de ce constat, la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Maintien-de-la-biodiversite-et-protection-des-populations-35450\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:54",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Maintien-de-la-biodiversite-et-protection-des-populations-35450"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9ef3abfe06c298455f14ae9f4b6c52477126a448",
      "fields": {
        "titre": "Dans le Gard, 33 860 jeunes sont accueillis dans 37 lyc\u00e9es et 10 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 14:39:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es du Gard ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux de r\u00e9novation ou de modernisation. On peut citer notamment \u00e0 N\u00eemes les lyc\u00e9es Dhuoda  (restructuration de la demi-pension et des ateliers de g\u00e9nie civil \u2013 21 M\u20ac), Lamour (construction d\u2019un internat mutualis\u00e9 \u2013 10 M\u20ac), mais encore le lyc\u00e9e Voltaire&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-le-Gard-33-860-jeunes-sont-accueillis-dans-37-lycees-et-10\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:54",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-le-Gard-33-860-jeunes-sont-accueillis-dans-37-lycees-et-10"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ddef6304f9c6d5aa445acfa3b2a09bfccf6f584c",
      "fields": {
        "titre": "En Haute-Garonne, 81 lyc\u00e9es et 32 CFA, accueillent 62 576 jeunes, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 15:17:00",
        "introduction": "\u00c0 Villefranche de Lauragais, le nouveau lyc\u00e9e polyvalent L\u00e9on Blum (photo ci-dessus) \u2013 le 1er de la r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive - a ouvert ses portes \u00e0 la rentr\u00e9e 2016 pour environ 300 \u00e9l\u00e8ves. Financ\u00e9 \u00e0 100 % par la R\u00e9gion \u00e0 hauteur de 24 millions d\u2019euros, ce nouveau lyc\u00e9e d\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/En-Haute-Garonne-81-lycees-et-32-CFA-accueillent-62-576-jeunes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:56",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/En-Haute-Garonne-81-lycees-et-32-CFA-accueillent-62-576-jeunes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8c13a07102f3846090d19be9a1fbe9fe57f48ed1",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques du Gers pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe.",
        "chapo": "Objectif : la pr\u00e9servation de la plan\u00e8te et l\u2019\u00e9mergence de nouvelles fili\u00e8res cr\u00e9atrices d\u2019emplois",
        "date_publication": "2017-01-09 15:42:00",
        "introduction": "Atteindre cet objectif passe par une r\u00e9duction des consommations et un d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables. Parmi les projets soutenus dans le Gers on peut citer une importante unit\u00e9 de m\u00e9thanisation qui a vu le jour sur l\u2019exploitation agricole de la SCEA des Ch\u00eanes \u00e0 Pellefigue. Le projet port\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Gers\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:57",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Gers"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "dd34ee92eee99f58b4a0d81b2f9c370858dad9d2",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 15:47:00",
        "introduction": "\u00c0 Castillon-Sav\u00e8s, l\u2019association Jardin de Cocagne Terra Ferma cultive des l\u00e9gumes en mara\u00eechage bio depuis 2013, qu\u2019elle vend directement \u00e0 des consommateurs sous forme de paniers. Elle propose une vingtaine d\u2019emplois d\u2019insertion \u00e0 des personnes en difficult\u00e9 d\u2019insertion sociale et professionnelle. Pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35468\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:57",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35468"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "cff6e6168cef430c5e5a97e77ed9d0242a35b119",
      "fields": {
        "titre": "Dans le Gers, 7 989 jeunes sont accueillis dans 17 lyc\u00e9es et 3 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 15:54:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es du Gers ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux de r\u00e9novation ou de modernisation comme au lyc\u00e9e Joseph Saverne  de L\u2019Isle Jourdain (extension de deux b\u00e2timents pour un ajout de 522 m2). Cette op\u00e9ration permettra de faire passer la capacit\u00e9 d\u2019accueil de 760 \u00e0 1 050 \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la rentr\u00e9e. Autres&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-le-Gers-7-989-jeunes-sont-accueillis-dans-17-lycees-et-3\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:58",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-le-Gers-7-989-jeunes-sont-accueillis-dans-17-lycees-et-3"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "964ccf3b40f7979c484e7ea8d2e6866cbc1f9876",
      "fields": {
        "titre": "Dans l\u2019H\u00e9rault, 50 999 jeunes sont accueillis dans 55 lyc\u00e9es et 24 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 16:45:00",
        "introduction": "Deux nouveaux lyc\u00e9es verront bient\u00f4t le jour. Le premier \u00e0 Gignac permettra de r\u00e9duire le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans les lyc\u00e9es Ren\u00e9 Gosse \u00e0 Clermont-L\u2019H\u00e9rault et Joseph Vallot \u00e0 Lod\u00e8ve. Le second lyc\u00e9e verra le jour \u00e0 l\u2019ouest de Montpellier afin de diminuer les effectifs du lyc\u00e9e Jean-Fran\u00e7ois Champollion de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-l-Herault-50-999-jeunes-sont-accueillis-dans-55-lycees-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:59",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-l-Herault-50-999-jeunes-sont-accueillis-dans-55-lycees-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8ffb658f918a48d548a299e7c97fc085351f8b9f",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans le Lot",
        "date_publication": "2017-01-09 17:01:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans le Lot pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones blanches&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35478\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:59",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35478"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e39ae4b392bc0cc0a0cf9118661bee7b35352804",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques du Lot pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe",
        "chapo": "Objectif : la pr\u00e9servation de la plan\u00e8te et l\u2019\u00e9mergence de nouvelles fili\u00e8res cr\u00e9atrices d\u2019emplois.",
        "date_publication": "2017-01-09 17:13:00",
        "introduction": "Atteindre cet objectif passe par une r\u00e9duction des consommations et un d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables. Parmi les projets soutenus dans le Lot, le centre m\u00e9dico-social de Gramat  conna\u00eet d\u2019importants travaux dont l\u2019objectif est de r\u00e9duire fortement ses consommations \u00e9nerg\u00e9tiques notamment 43 %&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Lot-pour\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:00",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Lot-pour"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8b578a8d1a6dc8e6d11a6c8eaea3970f361a2f62",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques de la Loz\u00e8re pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe",
        "chapo": "Objectif : la pr\u00e9servation de la plan\u00e8te et l\u2019\u00e9mergence de nouvelles fili\u00e8res cr\u00e9atrices d\u2019emplois.",
        "date_publication": "2017-01-09 09:36:00",
        "introduction": "En mars 2016, la R\u00e9gion a donn\u00e9 son accord pour soutenir l\u2019op\u00e9ration de construction d\u2019une chaufferie bois et d\u2019un r\u00e9seau de chaleur bois sur la commune de Florac. Ce projet d\u2019un co\u00fbt global de 3,70 M\u20ac port\u00e9 par la commune et l\u2019ADEME obtient ainsi une participation r\u00e9gionale de 800 000 euros. Le bois qui&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-de-la\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:01",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-de-la"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7c5d3da5c73fbebd5d6a8f5e313c686f0ea7c847",
      "fields": {
        "titre": "Loz\u00e8re&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 09:52:00",
        "introduction": "C\u00f4t\u00e9 route, les travaux de s\u00e9curisation de la de RD808 Mende-Marvejols lanc\u00e9s en juin 2015 sont achev\u00e9s. Il s\u2019agissait de stabiliser la chauss\u00e9e sur la section routi\u00e8re comprise entre le col de Vieilbougue et la RN88. Ainsi l\u2019un des axes majeurs du r\u00e9seau routier loz\u00e9rien de plus s\u00fbres conditions de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lozere-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:01",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lozere-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5ae18c00deaa3edd714eb2f42facafe3a389808b",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises haut-pyr\u00e9n\u00e9ennes \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 10:05:00",
        "introduction": "\u00c0 Vic-en-Bigorre o\u00f9 un nouvel h\u00f4tel d\u2019entreprises a vu le jour sur la zone d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional de la Herray. Cet \u00e9quipement d\u2019environ 850 m2 comprend 8 bureaux, 2 ateliers mais aussi des espaces communs. Il est \u00e9quip\u00e9 d\u2019une toiture photovolta\u00efque et + dispose d\u2019un raccordement au&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-Haut-Pyreneennes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:02",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-Haut-Pyreneennes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "eec4de34ea8fa60cfdff88bad344f1fd3a0cf51e",
      "fields": {
        "titre": "Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es- Orientales, 19 805 jeunes sont accueillis dans 21 lyc\u00e9es et 4 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 10:19:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux de r\u00e9novation ou de modernisation tels que le lyc\u00e9e Th\u00e9ophile Gautier  \u00e0 Tarbes (extension CDI, restructuration du foyer, de la vie scolaire, accessibilit\u00e9 handicap\u00e9s - 3,5 M\u20ac), le lyc\u00e9e L\u2019Arrouza \u00e0 Lourdes (augmentation de la capacit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-les-Pyrenees-Orientales-19-805-jeunes-sont-accueillis-dans\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:02",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-les-Pyrenees-Orientales-19-805-jeunes-sont-accueillis-dans"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "407294af9cdf7a30c0203036f84049bc97fce8c6",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 11:07:00",
        "introduction": "La coop\u00e9rative Cimelait, implant\u00e9e \u00e0 Err, pr\u00e8s de Font-Romeu, a cr\u00e9\u00e9 en 2016 un atelier de transformation de lait produits laitiers. L\u2019objectif affich\u00e9 par le groupe des 8 producteurs : valoriser 15 % de la production pour gagner des parts de march\u00e9 au niveau local. D\u00e9j\u00e0 en 2014, l\u2019usine avait \u00e9t\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35504\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:03",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35504"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bc183dab0b54d1dc13c6402489946f4759302afc",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises tarnaises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 11:33:00",
        "introduction": "L\u2019entreprise King Tree \u00e0 Labrugui\u00e8re pour la construction d\u2019un nouveau b\u00e2timent industriel destin\u00e9 \u00e0 la production d\u2019extraits de bois de ch\u00e2taigniers r\u00e9gionaux permettant des applications en sant\u00e9 animale et humaine. La R\u00e9gion a accord\u00e9 une aide de 150 000 \u20ac pour un investissement estim\u00e9 \u00e0 1 M\u20ac. 21&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-tarnaises-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:04",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-tarnaises-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ec89b9d68aa41801eaa698314cf4bef9b09fe068",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 13:42:00",
        "introduction": "D\u2019ici quelques semaines, la coop\u00e9rative fruiti\u00e8re Novacoop implant\u00e9e \u00e0 Bessens disposera de son nouveau b\u00e2timent de 3 300 m2 sur la ZAC Grand Sud Logistique de la commune voisine de Montbartier. Apr\u00e8s un an de travaux, la coop\u00e9rative exploitera ainsi 14 nouvelles chambres froides \u00e0 atmosph\u00e8re contr\u00f4l\u00e9e&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35519\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:05",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35519"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "84c444fc9ae4095857fcc96fc4852394918cf9ac",
      "fields": {
        "titre": "Dans le Tarn-et- Garonne, 10 436 jeunes sont accueillis dans 20 lyc\u00e9es et 4 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 13:48:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es du Tarn-et-Garonne ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux de r\u00e9novation ou de modernisation tels que le lyc\u00e9e du b\u00e2timent de Beaumont de Lomagne (remise en conformit\u00e9 incendie, c\u00e2blage et r\u00e9fection - 2,45 M\u20ac), le lyc\u00e9e Jean de Prades \u00e0 Castelsarrasin (restructuration de salles et du bloc&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-le-Tarn-et-Garonne-10-436-jeunes-sont-accueillis-dans-20\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-le-Tarn-et-Garonne-10-436-jeunes-sont-accueillis-dans-20"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1876e617d233a9c86a826a55534c521fab9c9784",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9novation du centre m\u00e9dico-social de Gramat",
        "date_publication": "2016-05-16 15:59:00",
        "introduction": "Les \u00e9lus r\u00e9gionaux ont d\u00e9cid\u00e9 en avril dernier d\u2019accorder une subvention au Conseil d\u00e9partemental du Lot, qui pilote la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique du centre m\u00e9dico-social de Gramat. Autorit\u00e9 de gestion des fonds europ\u00e9ens, la R\u00e9gion a octroy\u00e9 87 000 \u20ac \u00e0 ce projet d\u2019un co\u00fbt total de 250 000 \u20ac, qui doit conduire&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Renovation-du-centre-medico-social-de-Gramat\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Renovation-du-centre-medico-social-de-Gramat"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "093d0f1733632e0a97cd3ebbab145345d95a6429",
      "fields": {
        "titre": "Lot&nbsp;: la piscine de Salviac r\u00e9nov\u00e9e",
        "date_publication": "2016-07-05 16:31:00",
        "introduction": "Ferm\u00e9e l\u2019an pass\u00e9 pour cause de v\u00e9tust\u00e9, la piscine municipale de Salviac, dans le Lot, pourra bient\u00f4t rouvrir ses bassins gr\u00e2ce \u00e0 d\u2019importants travaux de r\u00e9novation. La R\u00e9gion a vot\u00e9 une subvention de 243 000 \u20ac, sur un investissement total d\u20191,08 M\u20ac, comprenant l\u2019installation de panneaux photovolta\u00efques&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lot-la-piscine-de-Salviac-renovee\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lot-la-piscine-de-Salviac-renovee"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9c38f6b3746d59108559514c9fd58510855bd31f",
      "fields": {
        "titre": "Haute-Garonne&nbsp;: la Scierie des Trois Vall\u00e9es s\u2019\u00e9quipe",
        "date_publication": "2016-09-12 15:03:00",
        "introduction": "Situ\u00e9e au c\u0153ur du massif forestier pyr\u00e9n\u00e9en, \u00e0 Mane, la Scierie des Trois Vall\u00e9es va proc\u00e9der \u00e0 une s\u00e9rie d\u2019investissements mat\u00e9riels en b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une aide de la R\u00e9gion de 75 000 \u20ac. Si l\u2019entreprise vend sa production de bois essentiellement \u00e0 des artisans et des fabricants de cuisines, de meubles et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-la-Scierie-des-Trois-Vallees-s-equipe\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "url": "https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-la-Scierie-des-Trois-Vallees-s-equipe"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d284dfc5538597f8905803e3b43a7991649878eb",
      "fields": {
        "titre": "Haute-Garonne&nbsp;: Miramont-de-Comminges \u00e0 la pointe de l\u2019accessibilit\u00e9",
        "date_publication": "2016-11-07 16:35:00",
        "introduction": "\u00c0 quelques kilom\u00e8tres de Saint-Gaudens, en Haute-Garonne la commune de Miramont-de-Comminges a d\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 des travaux de mise en accessibilit\u00e9. La R\u00e9gion a choisi de soutenir cette d\u00e9marche \u00e0 hauteur de 54 000 \u20ac sur un investissement global de 154 000 \u20ac, pour rendre accessibles aux personnes en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-Miramontde-Comminges-a-la-pointe-de-l\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "url": "https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-Miramontde-Comminges-a-la-pointe-de-l"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e9b7f939b2570698b72579a0216c8c7831a5178f",
      "fields": {
        "titre": "H\u00e9rault&nbsp;: du mat\u00e9riel pour les Compagnons de Baillargues",
        "date_publication": "2016-11-07 17:44:00",
        "introduction": "\u00c0 Baillargues, 150 jeunes apprentis ont fait leur rentr\u00e9e dans la nouvelle Maison des Compagnons du Devoir, qui vient tout juste d\u2019ouvrir ses portes. La mise en service de ce nouveau site a donn\u00e9 lieu \u00e0 une nouvelle r\u00e9partition des formations. Le site de Baillargues accueille des jeunes venus se&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Herault-du-materiel-pour-les-Compagnons-de-Baillargues\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:11",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Herault-du-materiel-pour-les-Compagnons-de-Baillargues"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4e073e2b753272a81046afc27db20548480282ac",
      "fields": {
        "titre": "Pamiers&nbsp;: mont\u00e9e en puissance de l\u2019entreprise ETI",
        "date_publication": "2017-01-09 09:27:00",
        "introduction": "Bas\u00e9e \u00e0 Pamiers et employant 9 personnes, l\u2019entreprise ETI est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la t\u00f4lerie industrielle de pr\u00e9cision, et travaille notamment pour l\u2019industrie a\u00e9ronautique et le secteur m\u00e9dical. Pour augmenter sa capacit\u00e9 de production, gagner en r\u00e9activit\u00e9 et se diversifier, l\u2019entreprise a choisi&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pamiers-montee-en-puissance-de-l-entreprise-ETI\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:12",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pamiers-montee-en-puissance-de-l-entreprise-ETI"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1e4ff99ee8af616bef6bd97025facb323138ee87",
      "fields": {
        "titre": "Carcassonne&nbsp;: la halle aux sports dans les starting-blocks",
        "date_publication": "2017-01-09 09:35:00",
        "introduction": "C\u2019est courant f\u00e9vrier que doit s\u2019achever la construction de la halle aux sports de Carcassonne, courant mars pour sa structure artificielle d\u2019escalade. Destin\u00e9 aux 1 800 coll\u00e9giens du centre-ville et aux associations sportives, cet \u00e9quipement d\u2019environ 2 600 m\u00b2 comprendra notamment un plateau&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Carcassonne-la-halle-aux-sports-dans-les-starting-blocks\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:12",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Carcassonne-la-halle-aux-sports-dans-les-starting-blocks"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c944d63d603caca6c12fb95958d6933669a1e268",
      "fields": {
        "titre": "Montpellier&nbsp;: derni\u00e8re ligne droite pour la Fac de m\u00e9decine",
        "date_publication": "2017-01-09 11:07:00",
        "introduction": "Le chantier de construction de la nouvelle Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Montpellier est sur le point de s\u2019achever, le b\u00e2timent devant \u00eatre livr\u00e9 au 1er trimestre 2017. La R\u00e9gion finance le projet \u00e0 100 %. Ce sera l\u2019une des facult\u00e9s les plus modernes d\u2019Europe. Elle a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par l\u2019\u00e9quipe de l\u2019architecte&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montpellier-derniere-ligne-droite-pour-la-Fac-de-medecine\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:17",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montpellier-derniere-ligne-droite-pour-la-Fac-de-medecine"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9c78f940fcb2c5539cd4f8ea719a549611153752",
      "fields": {
        "titre": "Siradan&nbsp;: l\u2019accessibilit\u00e9 en ligne de mire",
        "date_publication": "2017-01-09 11:32:00",
        "introduction": "Parmi ses priorit\u00e9s, la R\u00e9gion soutient l\u2019accessibilit\u00e9 en faveur des personnes en situation de handicap. Elle vient de voter une aide de plus de 14 000 \u20ac, sur un total de 41 000 \u20ac, pour accompagner la r\u00e9alisation de travaux de mise en accessibilit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole communale de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Siradan-l-accessibilite-en-ligne-de-mire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "url": "https://www.laregion.fr/Siradan-l-accessibilite-en-ligne-de-mire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "270bc4e9379ad0ee9213232137fc14db58779e0d",
      "fields": {
        "titre": "Langogne&nbsp;: Mercorne innove en musique",
        "date_publication": "2017-01-09 11:59:00",
        "introduction": "Entreprise familiale cr\u00e9\u00e9e en 1992 \u00e0 Langogne, Mercorne s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les mat\u00e9riaux pour les manches de couteaux, avant d\u2019\u00e9tendre ensuite son activit\u00e9 \u00e0 la bijouterie, la lunetterie, ou encore la lutherie. L\u2019entreprise souhaite aujourd\u2019hui d\u00e9velopper un bois stabilis\u00e9 par de la r\u00e9sine comme&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Langogne-Mercorne-innove-en-musique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:19",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Langogne-Mercorne-innove-en-musique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "324cf38e4a083bc58ef5cb27bcb50c9694cafc24",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9seau routier&nbsp;: 1,65 M\u20ac pour la s\u00e9curit\u00e9",
        "date_publication": "2017-01-09 13:41:00",
        "introduction": "Au c\u00f4t\u00e9 des D\u00e9partements, la R\u00e9gion soutient financi\u00e8rement les op\u00e9rations permettant d\u2019am\u00e9liorer le r\u00e9seau routier d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional. Elle vient d\u2019engager 1,65 M\u20ac pour des op\u00e9rations d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 : 450 000 \u20ac pour la RD 914 entre Port-Vendres et Cerb\u00e8res, 900 000 \u20ac pour la RD 900 Rocade Ouest de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Reseau-routier-1-65-MEUR-pour-la-securite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:20",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Reseau-routier-1-65-MEUR-pour-la-securite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "64e3325e5815bd45daaaaffe7cef25340bf90b33",
      "fields": {
        "titre": "Albi&nbsp;: top d\u00e9part pour le r\u00e9am\u00e9nagement de la gare",
        "date_publication": "2017-03-13 14:23:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion vient de voter la r\u00e9novation d\u2019une partie de la gare d\u2019Albi, pour un montant avoisinant les 585 000 \u20ac. Au programme des travaux \u00e0 partir de ce mois de mai : le r\u00e9am\u00e9nagement du hall et de l\u2019espace de vente. L\u2019espace ouvert au public sera int\u00e9gralement r\u00e9habilit\u00e9 et r\u00e9organis\u00e9 pour un plus grand&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Albi-top-depart-pour-le-reamenagement-de-la-gare\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:22",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Albi-top-depart-pour-le-reamenagement-de-la-gare"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2ae2afc21c6dd86573e3d18eaf969fc7560da3f8",
      "fields": {
        "titre": "Al\u00e8s&nbsp;: une antenne de l\u2019\u00c9cole r\u00e9gionale du num\u00e9rique",
        "date_publication": "2017-03-13 14:33:00",
        "introduction": "La candidature d\u2019Al\u00e8s Agglom\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 retenue pour l\u2019ouverture d\u2019une formation de \u00ab d\u00e9veloppeur.se web \u00bb de 15 places. Dispens\u00e9e par l\u2019AFPA, cette formation certifiante, d\u2019une dur\u00e9e de plus de dix mois permettra aux apprenants de passer le titre de \u00ab d\u00e9veloppeur.se logiciel \u00bb (niveau III, Bac + 2). Cette&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ales-une-antenne-de-l-Ecole-regionale-du-numerique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:23",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ales-une-antenne-de-l-Ecole-regionale-du-numerique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4dcc2fa2affb6ea685001b3c497be020493e0d0b",
      "fields": {
        "titre": "Tarn&nbsp;: r\u00e9am\u00e9nagements d\u2019envergure \u00e0 la gare de Saint-Sulpice",
        "date_publication": "2017-06-07 15:32:23",
        "introduction": "Une importante phase de travaux d\u00e9marrera d\u2019ici le mois de juillet \u00e0 la gare de Saint-Sulpice, dans le Tarn. Au-del\u00e0 d\u2019un r\u00e9am\u00e9nagement global, l\u2019accent sera mis sur l\u2019acc\u00e8s aux personnes en situation de handicap avec l\u2019installation de 4 ascenseurs, de mobilier adapt\u00e9, d'un guichet accessible, le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tarn-reamenagements-d-envergure-a-la-gare-de-Saint-Sulpice\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:23",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tarn-reamenagements-d-envergure-a-la-gare-de-Saint-Sulpice"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "966dbd628b8c622862b9ffcccc1acab9e862bc4a",
      "fields": {
        "titre": "Bozouls&nbsp;: le gymnase ouvrira en septembre",
        "date_publication": "2017-06-07 16:05:36",
        "introduction": "En face de la salle des f\u00eates, le gymnase intercommunal destin\u00e9 aux clubs et aux \u00e9coles ouvrira ses portes en septembre. \u00c9quipement multisports aux plus r\u00e9centes normes, il comprendra notamment une grande salle pour la pratique de tous les sports de salle avec 120 places en gradin, un dojo avec 44&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Bozouls-le-gymnase-ouvrira-en-septembre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:25",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Bozouls-le-gymnase-ouvrira-en-septembre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7dd1db5f06159c537c21a2770695b5f254229e17",
      "fields": {
        "titre": "Lacapelle-Marival&nbsp;: bient\u00f4t un Centre de sant\u00e9 intercommunal",
        "date_publication": "2017-06-07 16:13:18",
        "introduction": "Deux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, deux kin\u00e9sith\u00e9rapeutes et plusieurs infirmiers et infirmi\u00e8res, notamment : ce devrait \u00eatre l\u2019effectif du Centre de sant\u00e9 intercommunal dont le chantier est en cours d\u2019ach\u00e8vement pour une ouverture \u00e0 l\u2019automne. Sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de la Communaut\u00e9 de communes du Grand Figeac,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lacapelle-Marival-bientot-un-Centre-de-sante-intercommunal\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:25",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lacapelle-Marival-bientot-un-Centre-de-sante-intercommunal"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8bb9163b1412514a6f4f481e22a5b08892b930e2",
      "fields": {
        "titre": "Montauban&nbsp;: d\u00e9but de chantier au Centre universitaire",
        "date_publication": "2017-06-07 16:29:47",
        "introduction": "Install\u00e9s actuellement sur le site du Centre hospitalier de Montauban, l\u2019Institut de formation en soins infirmiers et l\u2019Institut de formation d\u2019aide-soignant d\u00e9m\u00e9nageront d\u00e9but 2019 pour de nouveaux locaux au Centre universitaire. Les travaux pr\u00e9alables de d\u00e9molition d\u2019un b\u00e2timent administratif&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montauban-debut-de-chantier-au-Centre-universitaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:26",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montauban-debut-de-chantier-au-Centre-universitaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c5f3749ee695c7cd82aec62f29f71626a383aff8",
      "fields": {
        "titre": "\u00c9cole r\u00e9gionale du num\u00e9rique&nbsp;: 4 nouvelles antennes",
        "date_publication": "2017-10-30 10:11:41",
        "introduction": "Apr\u00e8s l\u2019ouverture de 11 antennes depuis 2016, la R\u00e9gion poursuit le d\u00e9ploiement de son Ecole r\u00e9gionale du num\u00e9rique sur 4 nouveaux territoires. Les candidatures de la Ville de Pamiers (09), la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Grand Rodez (12), la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Grand Cahors (46) et la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ecole-regionale-du-numerique-4-nouvelles-antennes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:27",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ecole-regionale-du-numerique-4-nouvelles-antennes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "316622cb377c38f6c4c234d00a8b0e99276f19d9",
      "fields": {
        "titre": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales&nbsp;: un futur gymnase pour le Capcir",
        "date_publication": "2018-04-30 14:39:26",
        "introduction": "Dans le Capcir, zone de montagne \u00e0 l\u2019ouest des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, un p\u00f4le petite enfance va \u00eatre construit sur la commune de Matemale, comprenant notamment une \u00e9cole maternelle, une \u00e9cole primaire, une cr\u00e8che, un centre de loisirs, une cantine. Un gymnase permettra \u00e9galement aux enfants de pratiquer&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-un-futur-gymnase-pour-le-Capcir\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:29",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-un-futur-gymnase-pour-le-Capcir"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "032e854f17400b99b9f10a317c6d591e487353d9",
      "fields": {
        "titre": "Hautes- Pyr\u00e9n\u00e9es&nbsp;: l\u2019accueil des personnes handicap\u00e9es s\u2019am\u00e9liore \u00e0 Tarbes",
        "date_publication": "2018-04-30 14:40:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion encourage les collectivit\u00e9s qui s\u2019engagent en faveur de l\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es. Elle vient ainsi de voter une aide de 50 000 \u20ac pour aider la commune de Tarbes \u00e0 mettre aux normes 23 de ses b\u00e2timents parmi lesquels le mus\u00e9e Massey, la maison des associations, le foyer des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-l-accueil-des-personnes-handicapees-s-ameliore-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:29",
        "url": "https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-l-accueil-des-personnes-handicapees-s-ameliore-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bbdc6b4ada520e5431758955d8b0771cea9f9b1e",
      "fields": {
        "titre": "Nouvelle licence professionnelle \u00e0 l\u2019IUT de N\u00eemes",
        "date_publication": "2019-03-06 16:16:07",
        "introduction": "La R\u00e9gion a fait de la jeunesse sa priorit\u00e9 et en ce sens, elle entend favoriser l\u2019acc\u00e8s de tous les jeunes d\u2019Occitanie \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur  et accro\u00eetre leur niveau de qualification, quelles que soient leurs origines sociales et g\u00e9ographiques. C\u2019est pourquoi, elle soutient les \u00e9tablissements&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Nouvelle-licence-professionnelle-a-l-IUT-de-Nimes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:30",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Nouvelle-licence-professionnelle-a-l-IUT-de-Nimes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "167b00fff0b44ef5ecd9771d6a3ddd68dd868d83",
      "fields": {
        "titre": "Une cantine verte \u00e0 Clarensac",
        "date_publication": "2019-03-06 16:14:18",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Une-cantine-verte-a-Clarensac\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:30",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Une-cantine-verte-a-Clarensac"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "457e153543bcd93acb3d641280c8f6de18d1a10a",
      "fields": {
        "titre": "Bient\u00f4t une \u00e9closerie d\u2019entreprises \u00e0 Barcelonne-du-Gers",
        "date_publication": "2019-03-06 16:10:38",
        "introduction": "Afin d\u2019attirer de nouvelles entreprises sur son territoire, la Communaut\u00e9 de communes d\u2019Aire-surl\u2019Adour a lanc\u00e9 la ZAC de Bassia, sur la commune de Barcelonne-du- Gers. Pour le d\u00e9marrage de la commercialisation de cette zone, la Communaut\u00e9 de communes va d\u00e9velopper une \u00e9closerie d\u2019entreprises qui&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Bientot-une-ecloserie-d-entreprises-a-Barcelonne-du-Gers\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:30",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Bientot-une-ecloserie-d-entreprises-a-Barcelonne-du-Gers"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bacf2f82017b66b3ade72bc8cd0a9e4f9f4a4dc3",
      "fields": {
        "titre": "Un \u00e9quipement high-tech pour l\u2019Institut du Cancer de Montpellier",
        "date_publication": "2019-03-06 16:07:56",
        "introduction": "Attentive \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e de la recherche m\u00e9dicale, la R\u00e9gion vient d\u2019apporter son soutien \u00e0 l\u2019acquisition par l\u2019Institut du Cancer de Montpellier d\u2019un nouvel \u00e9quipement innovant de radioth\u00e9rapie am\u00e9liorant la pr\u00e9cision dans la mesure des doses administr\u00e9es. Cet appareil avec IRM embarqu\u00e9e doit permettre la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-equipement-high-tech-pour-l-Institut-du-Cancer-de-Montpellier\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:30",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-equipement-high-tech-pour-l-Institut-du-Cancer-de-Montpellier"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1136f39e948a42deac593c5955c01b155c15ccda",
      "fields": {
        "titre": "Une mairie plus verte \u00e0 Naussac-Fontanes",
        "date_publication": "2019-03-06 16:06:17",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Une-mairie-plus-verte-a-Naussac-Fontanes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:31",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Une-mairie-plus-verte-a-Naussac-Fontanes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5ee09c77380a00fc0e50e01711c743b1e9e061c6",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 de <span class=\"titre_surligne\"> Loures-Barousse (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) </span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:25",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur.e en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9 des soins de premiers recours D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er juillet 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD de 3 ans renouvelable Temps de travail 35H / semaine avec 5&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Loures-Barousse\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:31:32",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Loures-Barousse"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e052029af5d3e0b2f2a3cba1c9f8f8ac4571e019",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de <span class=\"titre_surligne\">m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes</span> pour le Centre de Sant\u00e9 de Ma R\u00e9gion \u00e0 <span class=\"titre_surligne\">Saint-Gilles (Gard)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, le Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public (GIP) Ma sant\u00e9, Ma R\u00e9gion \u2013une structure partenariale associant la R\u00e9gion Occitanie, d\u2019autres collectivit\u00e9s locales et les universit\u00e9s de m\u00e9decine\u2013 a pour objet d\u2019embaucher des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, de cr\u00e9er puis g\u00e9rer les centres de sant\u00e9 permettant l\u2019exercice salari\u00e9.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:23",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur.e en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice en \u00e9quipe D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD ou CDI Temps de travail 35H / semaine avec 5 semaines de cong\u00e9s pay\u00e9s ou \u00e9quivalent avec RTT + gardes au titre&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Saint-Gilles-Gard\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-12 15:31:07",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Saint-Gilles-Gard"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8c0370630698d2eb6dd9309632e81861d0bd02b3",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 \u00e0 <span class=\"titre_surligne\">Les Cabannes (Ari\u00e8ge) </span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:21",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur(e) en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice en \u00e9quipe D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er juillet 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD de 3 ans renouvelable Temps de travail 35H / semaine avec 5 semaines de cong\u00e9s pay\u00e9s ou&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Les-Cabannes-Ariege\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:29:52",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Les-Cabannes-Ariege"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1c81488180e81992aae30e7f95b373e7dd82c8ac",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 de <span class=\"titre_surligne\">Saint-Gaudens (Haute-Garonne)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:20",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur(e) en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9 des soins de premiers recours D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er juillet 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD de 3 ans renouvelable Temps de travail 35H / semaine avec 5&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Saint-Gaudens-Haute\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:34:11",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Saint-Gaudens-Haute"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f54ed49cf6793e7e93ec2ed5b2f14010d0d628b9",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9  multi-sites \u00e0 Castelsarrasin, La Ville-Dieu-du-Temple et Saint-Porquier (Tarn-et-Garonne)",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s. Vous rejoindrez une \u00e9quipe compos\u00e9e avec vous de {{4 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes}} d\u00e9j\u00e0 en exercice (dont 3 \u00e0 temps partiel) sur les 2 sites de La Ville-Dieu-du-Temple et Saint-Porquier (Castelsarrasin \u00e9tant le futur site principal) et d\u2019un secr\u00e9tariat afin de r\u00e9aliser des {{consultations coordonn\u00e9es programm\u00e9es et non programm\u00e9es sur l\u2019ensembles des 3 sites}}.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:14",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur.e en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice en \u00e9quipe D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er juillet 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD de 3 ans renouvelable Temps de travail 35H / semaine avec 5 semaines de cong\u00e9s pay\u00e9s ou&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-Tarn-et-Garonne\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:26:42",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-Tarn-et-Garonne"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7ca1b7173ed1d5375aeb52f2d3aac22c514e178d",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 de Ma R\u00e9gion \u00e0 <span class=\"titre_surligne\">Lod\u00e8ve (H\u00e9rault)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, le Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public (GIP) Ma sant\u00e9, Ma R\u00e9gion \u2013 une structure partenariale associant la R\u00e9gion Occitanie, d\u2019autres collectivit\u00e9s locales et les universit\u00e9s de m\u00e9decine \u2013 a pour objet d\u2019embaucher des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, de cr\u00e9er puis g\u00e9rer les centres de sant\u00e9 permettant l\u2019exercice salari\u00e9",
        "date_publication": "2022-01-17 10:13:48",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur.e en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9 des soins de premiers recours D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD ou CDI Temps de travail 35 heures par semaine avec 5 semaines de cong\u00e9s pay\u00e9s ou&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Ma-Region-a-Lodeve\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-08 16:06:01",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Ma-Region-a-Lodeve"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "403333a599efd14dc14f4f484ef171dc0d3cb117",
      "fields": {
        "titre": "T\u00e9l\u00e9chargements des fichiers - Coup de pousse 2016",
        "date_publication": "2016-07-08 16:55:38",
        "introduction": "Veuillez trouver ci-dessous les fichiers \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger pour votre candidature - Dossier de candidature cat\u00e9gorie \"Graine d&#8217;Entrepreneur\" (.Word - 1.9 Mo) - Dossier de candidature cat\u00e9gorie \"Jeune Pousse\" (.Word - 2.7 Mo) - Guide Noov LR (.pdf 1,5 Mo) - Compte de r\u00e9sultats (.xls 25ko) - Plan de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Telechargements-des-fichiers-Coup-de-pousse-2016\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-22 15:01:50",
        "url": "https://www.laregion.fr/Telechargements-des-fichiers-Coup-de-pousse-2016"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c18e57e05fbaa0cdb0cdfab3988154b12d4f3388",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat</span> Accompagnement au d\u00e9veloppement de d\u00e9marches d\u2019\u00e9cologie industrielle et territoriale (EIT) en Occitanie",
        "chapo": "La R\u00e9gion Occitanie et l\u2019ADEME Occitanie s\u2019associent pour soutenir l\u2019\u00e9mergence et le d\u00e9veloppement de nouvelles d\u00e9marches d\u2019\u00e9cologie industrielle et territoriale (EIT) \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des territoires et des fili\u00e8res.",
        "date_publication": "2022-04-19 10:55:06",
        "introduction": "Contexte et objectifs La R\u00e9gion - au travers de la mise en \u0153uvre du PRAEC (Plan R\u00e9gional d\u2019Actions en faveur de l\u2019Economie Circulaire) vot\u00e9 le 14 novembre 2019 - et de l\u2019ADEME souhaitent encourager le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9cologie industrielle et territoriale (EIT) en Occitanie. Un groupe de travail&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AMI-Accompagnement-developpement-demarches-ecologie-industrielle-et-territoriale\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-06-10 13:51:36",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/AMI-Accompagnement-developpement-demarches-ecologie-industrielle-et-territoriale"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e1bedcf8fe807c951660f8e2800d1771a069afb5",
      "fields": {
        "titre": "(AAP Clos) Appel \u00e0 projets D\u00e9marches Collectives pour la Transition num\u00e9rique et la Cybers\u00e9curit\u00e9 - 2018",
        "date_publication": "2018-04-16 09:10:23",
        "introduction": "Attention, cet appel \u00e0 projets est clos Contexte et objectifs Contexte Le num\u00e9rique bouleverse l\u2019\u00e9conomie contemporaine : il impacte l\u2019organisation du travail, la relation aux tiers, les cha\u00eenes de valeur, les besoins en comp\u00e9tences\u2026 Face \u00e0 ces transformations profondes, les entreprises doivent&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AAP-Clos-Appel-a-projets-Demarches-Collectives-pour-la\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:46:42",
        "url": "https://www.laregion.fr/AAP-Clos-Appel-a-projets-Demarches-Collectives-pour-la"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e00e8fa7a351f17254f56db1cd987676104b6c79",
      "fields": {
        "titre": "Troph\u00e9es de l&#8217;export Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e 2018",
        "date_publication": "2018-04-20 08:01:56",
        "introduction": "Attention, cet appel \u00e0 projets est clos Contexte et objectifs La R\u00e9gion organise la 2\u00e8me \u00e9dition des \"Troph\u00e9es de l'Export Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e\". Cette manifestation a pour objectif de valoriser trois entreprises dynamiques \u00e0 l'exportation en leur remettant un troph\u00e9e ainsi qu'une r\u00e9compense&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Trophees-de-l-export-Occitanie-Pyrenees-Mediterranee-2018\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:46:58",
        "url": "https://www.laregion.fr/Trophees-de-l-export-Occitanie-Pyrenees-Mediterranee-2018"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "becf37cff197dd4f6b47cbcb236520c6e4b7d7f8",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets participatif - &#171;&nbsp;D\u00e9velopper l\u2019\u00e9conomie circulaire et la lutte contre le gaspillage alimentaire en Occitanie&nbsp;&#187;",
        "date_publication": "2019-04-19 17:28:29",
        "introduction": "Attention ce dispositif n'est plus en vigueur Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e \u00e9labore depuis avril 2016 son Plan R\u00e9gional de Pr\u00e9vention et de Gestion des D\u00e9chets (PRPGD)  conform\u00e9ment \u00e0 une nouvelle comp\u00e9tence confi\u00e9e aux R\u00e9gions par la loi NOTRe. Le projet de Plan,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-participatif-Developper-l-economie-circulaire-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:14:34",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-participatif-Developper-l-economie-circulaire-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6eb296cf37e79cf1b2fbeef23240bc9b45b262f5",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Contribution \u00e0 l&#8217;animation de la Maison de l&#8217;Orientation de Montpellier",
        "date_publication": "2019-06-11 15:38:22",
        "introduction": "Contexte et objectifs Contexte Les comp\u00e9tences d\u00e9volues aux collectivit\u00e9s r\u00e9gionales en mati\u00e8re d\u2019Orientation Professionnelle ont conduit la R\u00e9gion Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 d\u00e9ployer un r\u00e9seau de lieux d\u2019accueil du public sur l\u2019ensemble de son territoire : - D\u2019une part, les Maisons de l\u2019Orientation&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Contribution-a-l-animation-de-la-Maison-de-l\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-22 15:01:50",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Contribution-a-l-animation-de-la-Maison-de-l"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e9a80a2489b32cfd1de645814c53561f28e79e53",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat - La promotion de l&#8217;\u00e9galit\u00e9 filles/gar\u00e7ons pour des G\u00e9n\u00e9rations \u00c9galit\u00e9 en Occitanie",
        "date_publication": "2019-10-14 14:16:57",
        "introduction": "Attention cet appel \u00e0 manifestation d'int\u00e9r\u00eat est clos Contexte et objectif  Depuis mars 2017 le dispositif de sensibilisation \u00ab G\u00e9n\u00e9ration Egalit\u00e9 \u00bb se d\u00e9ploie sur l\u2019ensemble du territoire r\u00e9gional. Gr\u00e2ce au partenariat historique avec les deux Rectorats d\u2019Acad\u00e9mie, la Direction R\u00e9gionale de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-manifestation-d-interet-La-promotion-de-l-egalite-filles\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:12:08",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-manifestation-d-interet-La-promotion-de-l-egalite-filles"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "763201b26b743b1838fe98281090b39a13beeb17",
      "fields": {
        "titre": "Aide aux investissements des entreprises de premi\u00e8re transformation du bois d&#8217;oeuvre",
        "date_publication": "2019-06-19 11:39:22",
        "introduction": "Contexte et objectifs Cet appel \u00e0 projets concerne les industries de la premi\u00e8re transformation du bois d\u2019\u0153uvre, et notamment l\u2019ensemble des scieries. Ces aides visent aussi bien les investissements mat\u00e9riels de production et de transformation que les investissements immat\u00e9riels, notamment de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aide-aux-investissements-des-entreprises-de-premiere-transformation-du-bois-d-oeuvre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-12-16 22:38:58",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aide-aux-investissements-des-entreprises-de-premiere-transformation-du-bois-d-oeuvre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8d3cfb790e7aac83f858230c9d0ee915dc5c758f",
      "fields": {
        "titre": "<span class=\"titre_surligne\">Revenu \u00c9cologique Jeunes </span>",
        "chapo": "- Vous souhaitez vous engager pour l\u2019environnement et d\u00e9velopper un projet professionnel qui contribue \u00e0 la protection de la nature et \u00e0 la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ? - Vous avez entre 18 et 29 ans et vous envisagez de vous former \u00e0 un m\u00e9tier vert ? - Vous aimeriez cr\u00e9er une activit\u00e9 qui aide \u00e0 rendre notre \u00e9conomie et nos modes de vie plus \u00e9cologiques, qui ait un impact positif sur l\u2019environnement ?",
        "date_publication": "2022-03-24 10:43:56",
        "introduction": "Objectif L\u2019objectif du \u00ab Revenu Ecologique jeunes \u00bb est d\u2019inciter et accompagner les jeunes, et en particulier les plus \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi, dans la construction d\u2019un projet professionnel favorisant la transition \u00e9cologique et le d\u00e9veloppement durable en Occitanie, et favorisant leurs perspectives&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Revenu-Ecologique-Jeunes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-09-13 17:09:55",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Revenu-Ecologique-Jeunes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c91c7bffd1937855c258a6e943df5994b0fcf35b",
      "fields": {
        "titre": "Fruits et l\u00e9gumes&nbsp;: une fili\u00e8re d\u2019avenir",
        "chapo": "Avec le printemps, c\u2019est le top d\u00e9part des fruits et l\u00e9gumes gorg\u00e9s de soleil. En la mati\u00e8re, avec 700 millions d\u2019euros annuels de chiffre d\u2019affaires et 35 000 emplois, la r\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e est un acteur majeur du secteur.",
        "date_publication": "2017-06-07 11:02:01",
        "introduction": "La fili\u00e8re fruits et l\u00e9gumes est l\u2019un des premiers secteurs \u00e9conomiques de la r\u00e9gion, class\u00e9e 2nde productrice de fruits (1re pour les p\u00eaches et les melons) avec 19% des surfaces fran\u00e7aises et 4\u00e8me pour les l\u00e9gumes ; une r\u00e9gion qui exporte 30% de sa production et r\u00e9put\u00e9e pour la qualit\u00e9 de son offre avec&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fruits-et-legumes-une-filiere-d-avenir\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:39:21",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fruits-et-legumes-une-filiere-d-avenir"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4a7ff154d8c311cf7ec5dde5e92900ac17aa4c7c",
      "fields": {
        "titre": "Toulouse&nbsp;: un b\u00e2timent de recherche sur les cellules-souches et la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration",
        "date_publication": "2016-05-16 12:19:00",
        "introduction": "Le b\u00e2timent de recherche sur les cellules-souches et la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019\u00c9tablissement Fran\u00e7ais du Sang devrait ouvrir ses portes en mars prochain \u00e0 Toulouse. Les travaux sont actuellement en cours pour \u00e9difier ce b\u00e2timent de 3 000 m2 sur un terrain achet\u00e9 \u00e0 dessein par la R\u00e9gion, sur le site de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Toulouse-un-batiment-de-recherche-sur-les-cellules-souches-et-la\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:39",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Toulouse-un-batiment-de-recherche-sur-les-cellules-souches-et-la"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8c41ad4cac2f6d534e041400a801fdb380359719",
      "fields": {
        "titre": "Albi&nbsp;: d\u00e9but des travaux pour la passerelle sur le Tarn",
        "date_publication": "2016-05-16 14:26:00",
        "introduction": "C\u2019est en f\u00e9vrier dernier qu\u2019a d\u00e9marr\u00e9 la construction d\u2019une passerelle pi\u00e9tonne et cyclable entre la rive droite du Tarn et le coeur d\u2019Albi, en appui sur le viaduc ferroviaire. Ce projet doit r\u00e9duire la pression automobile dans le centre historique et valoriser la Cit\u00e9 \u00e9piscopale. Repr\u00e9sentant un&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Albi-debut-des-travaux-pour-la-passerelle-sur-le-Tarn\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:40",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Albi-debut-des-travaux-pour-la-passerelle-sur-le-Tarn"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7ebf4b99b62aed3d1093a1439405933dc6d639d8",
      "fields": {
        "titre": "Recherche&nbsp;: l\u2019IRT Toulouse Saint-Exup\u00e9ry sort de terre",
        "date_publication": "2016-07-13 14:41:00",
        "introduction": "C\u2019est \u00e0 l\u2019est de Toulouse que l'Institut de Recherche Technologique Toulouse Saint Exup\u00e9ry prendra ses quartiers en 2018. Ce centre de recherche d\u2019excellence mondial est d\u00e9di\u00e9 aux technologies cl\u00e9s matures r\u00e9pondant aux besoins des industriels dans les domaines a\u00e9ronautique et spatial. D\u2019une superficie&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recherche-l-IRT-Toulouse-Saint-Exupery-sort-de-terre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:41",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recherche-l-IRT-Toulouse-Saint-Exupery-sort-de-terre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f61c07e35bcd9648f7a9bb3b99e816f0eb00e7ba",
      "fields": {
        "titre": "Esp\u00e9raza&nbsp;: bient\u00f4t une Maison de sant\u00e9 pluridisciplinaire",
        "date_publication": "2017-03-13 14:05:00",
        "introduction": "Quatre m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, un di\u00e9t\u00e9ticien, neuf infirmiers, deux dentistes, un psychologue, deux p\u00e9dicures/podologues et, plus tard, sans doute un kin\u00e9sith\u00e9rapeute : c\u2019est l\u2019effectif de la Maison de sant\u00e9 pluridisciplinaire qui ouvrira ses portes en juillet. Sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de la Communaut\u00e9 de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Esperaza-bientot-une-Maison-de-sante-pluridisciplinaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:43",
        "url": "https://www.laregion.fr/Esperaza-bientot-une-Maison-de-sante-pluridisciplinaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7a5068566ebd2798dcfcc3c7cd6ba232c63a31c3",
      "fields": {
        "titre": "Lab\u00e8ge&nbsp;: le chantier CEA Tech est lanc\u00e9",
        "date_publication": "2016-09-05 15:34:00",
        "introduction": "Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent h\u00e9berg\u00e9e \u00e0 l\u2019INSA \u00e0 Toulouse, la plateforme r\u00e9gionale de transfert technologique du commissariat \u00e0 l\u2019\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives (CEA) d\u00e9m\u00e9nagera en octobre 2017 \u00e0 Lab\u00e8ge, dans deux premiers b\u00e2timents dont les travaux viennent de d\u00e9marrer. Un troisi\u00e8me suivra en 2020. La R\u00e9gion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Labege-le-chantier-CEA-Tech-est-lance\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:44",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Labege-le-chantier-CEA-Tech-est-lance"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "496659e779fc67f7f5e01f9564bff4d529b0d59c",
      "fields": {
        "titre": "L\u2019Isle-Jourdain&nbsp;: un an de travaux au lyc\u00e9e Joseph-Saverne",
        "date_publication": "2016-09-05 15:35:00",
        "introduction": "Porter la capacit\u00e9 d\u2019accueil de l\u2019\u00e9tablissement de 760 \u00e0 1 050 \u00e9l\u00e8ves : c\u2019est l\u2019objectif des travaux d\u2019extension de deux b\u00e2timents (+ 522 m2) lanc\u00e9s cet \u00e9t\u00e9 pour 2,05 M\u20ac financ\u00e9s par la R\u00e9gion. Ils seront termin\u00e9s pour la rentr\u00e9e 2017. Cette op\u00e9ration s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019un vaste chantier de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/L-Isle-Jourdain-un-an-de-travaux-au-lycee-Joseph-Saverne\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:44",
        "url": "https://www.laregion.fr/L-Isle-Jourdain-un-an-de-travaux-au-lycee-Joseph-Saverne"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "112d21f0d3a79aef62c6bc3418a02299e7806069",
      "fields": {
        "titre": "Montbartier&nbsp;: Novacoop pourra stocker 15 000 tonnes de pommes",
        "date_publication": "2016-11-15 17:02:00",
        "introduction": "La construction d\u2019un b\u00e2timent de 3 300 m2 compos\u00e9 de 14 chambres froides est en cours depuis bient\u00f4t un an pour s\u2019achever en janvier prochain dans la ZAC Grand Sud Logistique. La coop\u00e9rative Novacoop disposera ainsi d\u2019une capacit\u00e9 de conservation/stockage des pommes port\u00e9e de 10 000 \u00e0 15 000 tonnes. Le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montbartier-Novacoop-pourra-stocker-15-000-tonnes-de-pommes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:47",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montbartier-Novacoop-pourra-stocker-15-000-tonnes-de-pommes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "25f3d1d7184b4914c4952ed0b588d64d849d8795",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans l&#8217;Ari\u00e8ge",
        "date_publication": "2017-01-09 09:23:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, en Ari\u00e8ge pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones blanches&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-totale-du-territoire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:48",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-totale-du-territoire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5e672478586224262a8426ba70890edd4b75ddb9",
      "fields": {
        "titre": "Ari\u00e8ge&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 10:03:00",
        "introduction": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, la R\u00e9gion prend en compte l\u2019intermodalit\u00e9 avec les transports collectifs, les modes doux et le respect de la qualit\u00e9 environnementale dans ses projets li\u00e9s aux transports. En 2016 en Ari\u00e8ge, parmi les chantiers engag\u00e9s concernant le transport ferroviaire, l\u2019am\u00e9nagement des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/En-2016-la-Region-aura-consacre-pres-de-480-millions-d-euros-aux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:48",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/En-2016-la-Region-aura-consacre-pres-de-480-millions-d-euros-aux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1119d0141d2d8e11cf0a50cdfef543b8f9485e76",
      "fields": {
        "titre": "Dans l\u2019Aude, 15 892 jeunes sont accueillis dans 20 lyc\u00e9es et 6 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 10:33:00",
        "introduction": "\u00c0 L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res, c\u2019est un tout nouveau lyc\u00e9e qui a ouvert ses portes en septembre dernier. D\u2019une capacit\u00e9 de 1 400 \u00e9l\u00e8ves, il en accueille d\u00e9j\u00e0 plus de 700. Ce nouvel \u00e9tablissement enti\u00e8rement financ\u00e9 par la R\u00e9gion \u00e0 hauteur de 50 millions d\u2019euros r\u00e9pond aux besoins \u00e9ducatifs du secteur. Il a la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-l-Aude-15-892-jeunes-sont-accueillis-dans-20-lycees-et-6\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:49",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-l-Aude-15-892-jeunes-sont-accueillis-dans-20-lycees-et-6"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7f105295a8fb0da9df91c1f5a660926efe80ccf7",
      "fields": {
        "titre": "Aude&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 10:36:00",
        "introduction": "Concernant le rail, une convention a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e avec la SNCF afin de r\u00e9aliser les travaux de r\u00e9novation de la voie entre Carcassonne et Limoux. Par ailleurs en 2016, 1,8 M\u20ac ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour soutenir les op\u00e9rations de d\u00e9veloppement du r\u00e9seau routier. Ces travaux concernent la RD611/6114 (voie d\u2019acc\u00e8s \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aude-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:50",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aude-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ed446439463a8ffc67d4532f0982582c20b8f189",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans le Gers",
        "date_publication": "2017-01-09 15:33:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Ici, dans le Gers, territoire particuli\u00e8rement pr\u00e9curseur en la mati\u00e8re, la R\u00e9gion a d\u00e9j\u00e0 soutenu le projet d\u00e9partemental port\u00e9 par le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35465\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:56",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35465"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6ef8326249efc43281e9fcdb2508a8a78e52f532",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans l&#8217;H\u00e9rault",
        "date_publication": "2017-01-09 16:20:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans l\u2019H\u00e9rault pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones blanches&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-l-35471\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:58",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-l-35471"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "802f44a791d91a7eb34e5ef4bf076afb8890e216",
      "fields": {
        "titre": "H\u00e9rault&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 16:52:00",
        "introduction": "C\u00f4t\u00e9 rail, derni\u00e8re ligne droite pour le chantier de contournement ferroviaire N\u00eemes Montpellier apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de travaux et une mise en service pr\u00e9vue en 2017 (train de marchandises et de voyageurs jusqu\u2019\u00e0 220 km/heure). 400 M\u20ac de participation r\u00e9gionale pour un montant global de 2 Milliards&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Herault-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:59",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Herault-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5913fd040b7c3131a96deba591b19fd7e7a90487",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises lotoises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 17:07:00",
        "introduction": "\u00c0 Cahors, le chantier d\u2019extension de la zone d\u2019activit\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional de Cahors Sud a d\u00e9marr\u00e9 l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier avec les travaux de viabilisation du secteur de Fontanes Nord, \u00e0 l\u2019est du parc. Port\u00e9 par le Syndicat mixe ouvert de Cahors Sud, l\u2019ensemble de ces travaux d\u2019extension de 30 hectares seront termin\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-lotoises-a-chaque\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:59",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-lotoises-a-chaque"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d19cd92ee36b67f67527dc1f860705fe2ac43c8d",
      "fields": {
        "titre": "Cahors&nbsp;: Le centre universitaire repens\u00e9",
        "date_publication": "2017-01-09 17:10:00",
        "introduction": "Le projet de restructuration du centre universitaire de Cahors permettra de cr\u00e9er un v\u00e9ritable campus universitaire ouvert, pour les espaces collectifs comme le restaurant ou le centre de ressources - \u00e0 des \u00e9tudiants ext\u00e9rieurs au campus. D\u2019autres espaces seront mutualis\u00e9s comme certaines salles de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cahors-Le-centre-universitaire-repense\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:00",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cahors-Le-centre-universitaire-repense"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "873b9597ed372cb4092e78abee74e44e51eee969",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "date_publication": "2017-01-09 09:58:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:02",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7878c010cad7129cbbfe82e1cdc6fac74ea21505",
      "fields": {
        "titre": "Pic du Midi&nbsp;: en cours de modernisation",
        "date_publication": "2017-01-09 10:07:00",
        "introduction": "L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, le syndicat mixte du Grand Site du Pic du Midi a lanc\u00e9 un important programme de r\u00e9novation qui se poursuit en 2017. L\u2019enjeu : moderniser enti\u00e8rement le parcours de visite du site afin qu\u2019il soit plus innovant et attractif, en incluant notamment les nouvelles technologies. En octobre&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pic-du-Midi-en-cours-de-modernisation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:02",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pic-du-Midi-en-cours-de-modernisation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "68494e6496f413b64642aaad7b77d995dc72b087",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "date_publication": "2017-01-09 10:30:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales pas moins de 14,2 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-les-35501\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:03",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-les-35501"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1dadd25149e602c7de8f856db0407c060f8d68d0",
      "fields": {
        "titre": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 11:09:00",
        "introduction": "Concernant les transports routiers, en amont de la mise en place de la d\u00e9viation de Marquixanes, la R\u00e9gion a contribu\u00e9 (156 000 \u20ac) \u00e0 l\u2019\u00e9tude concernant les diff\u00e9rents trafics sur ce secteur (local, d\u2019\u00e9change, de transit). L\u2019objectif est \u00e0 terme d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des habitants des villes et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:03",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2b2b08d15a1c2b07c57a0e9de34893f5fa905a31",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques du Tarn pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe",
        "date_publication": "2017-01-09 11:39:00",
        "introduction": "En 2016, une vaste op\u00e9ration de r\u00e9novation de logements sociaux a eu lieu \u00e0 Albi. L\u2019op\u00e9ration d\u2019un montant de 4 M\u20ac dont 816 000 \u20ac d\u2019aide r\u00e9gionale a permis de r\u00e9duire la consommation \u00e9nerg\u00e9tique de pr\u00e8s de 66 % et de sortir ainsi de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique certains foyers. La r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Tarn\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:05",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Tarn"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e6a2f5c1b7f924b081923d583954f6b3e567a5b6",
      "fields": {
        "titre": "Dans le Tarn, 7 989 jeunes sont accueillis dans 17 lyc\u00e9es et 3 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 11:45:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es du Tarn ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux de r\u00e9novation ou de modernisation tels que le lyc\u00e9e Toulouse Lautrec \u00e0 Albi (c\u00e2blage informatique, accessibilit\u00e9 handicap\u00e9s - 1,05 M\u20ac), le lyc\u00e9e Victor Hugo \u00e0 Gaillac (extension, restructuration g\u00e9n\u00e9rale -16,90 M\u20ac), le lyc\u00e9e Las Cases \u00e0 Lavaur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-le-Tarn-7-989-jeunes-sont-accueillis-dans-17-lycees-et-3\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:05",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-le-Tarn-7-989-jeunes-sont-accueillis-dans-17-lycees-et-3"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5a16d4f46316e88c0f020024197924d19337400b",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques du Tarn-et-Garonne pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe",
        "date_publication": "2017-01-09 13:38:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion a soutenu divers chantiers de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique, par exemple \u00e0 Fabas o\u00f9 la salle des f\u00eates, la mairie et l\u2019\u00e9cole ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9es, avec une aide de pr\u00e8s de 27 000 \u20ac. Elle a \u00e9galement aid\u00e9 financi\u00e8rement 781 particuliers r\u00e9alisant en 2016 des travaux en b\u00e9n\u00e9ficiant de l\u2019\u00e9co-ch\u00e8que logement.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Tarn-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:05",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-du-Tarn-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9fb386f2487057652ecb07f19221f951c6621fd7",
      "fields": {
        "titre": "Tournefeuille&nbsp;: le gymnase de Qu\u00e9fets ouvrira en septembre 2017",
        "date_publication": "2017-03-13 14:39:00",
        "introduction": "D\u2019une superficie de pr\u00e8s de 4 000 m2, cette salle multisports avec, notamment, 500 places en gradins et un mur d\u2019escalade de 15 m\u00e8tres s\u2019ouvrira en septembre au public et aux 1 400 \u00e9l\u00e8ves du proche lyc\u00e9e Marie-Louise-Dissard-Fran\u00e7oise. Le co\u00fbt total de cette op\u00e9ration port\u00e9e par la commune est de 4,138&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tournefeuille-le-gymnase-de-Quefets-ouvrira-en-septembre-2017\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tournefeuille-le-gymnase-de-Quefets-ouvrira-en-septembre-2017"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9973b738cfb7c8a1ff871e0ce8193dfa19f7ec99",
      "fields": {
        "titre": "Auch&nbsp;: plus de 400 000 \u20ac pour l\u2019extension de BC Bio",
        "date_publication": "2017-03-13 14:44:00",
        "introduction": "Dans le cadre de sa politique de soutien \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises, la R\u00e9gion apporte 403 000 \u20ac aux travaux d\u2019extension (+ 1 000 m2) du b\u00e2timent de production de BC Bio et \u00e0 l\u2019acquisition de nouveaux mat\u00e9riels. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de produits traiteurs bio, cette entreprise emploie 45&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Auch-plus-de-400-000-EUR-pour-l-extension-de-BC-Bio\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Auch-plus-de-400-000-EUR-pour-l-extension-de-BC-Bio"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "284b522334c1353c11240d4e1709ba9ff0b4a401",
      "fields": {
        "titre": "Tanus&nbsp;: la r\u00e9novation du viaduc du Viaur bient\u00f4t achev\u00e9e",
        "date_publication": "2017-03-13 15:44:00",
        "introduction": "Les tr\u00e8s importants travaux de r\u00e9novation de ce pont ferroviaire de 460 m\u00e8tres, entrepris depuis trois ans, devraient se terminer cet \u00e9t\u00e9. Apr\u00e8s d\u00e9capage et remise en peinture du tablier, puis r\u00e9novation de la voie ferr\u00e9e et des piles, il reste \u00e0 d\u00e9caper et \u00e0 repeindre les arches du viaduc. Le co\u00fbt total&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tanus-la-renovation-du-viaduc-du-Viaur-bientot-achevee\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tanus-la-renovation-du-viaduc-du-Viaur-bientot-achevee"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "490d4a1be047016409ce102da1e16b9537c0b212",
      "fields": {
        "titre": "La spiruline sur le grill th\u00e9rapeutique",
        "date_publication": "2016-05-16 16:07:00",
        "introduction": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, la R\u00e9gion a attribu\u00e9 plus de 7 M\u20ac de fonds europ\u00e9ens, dont elle est autorit\u00e9 de gestion. Phyco-Biotech en a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 : cette startup montpelli\u00e9raine est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les marqueurs fluorescents naturels extraits des microalgues utilis\u00e9s dans le diagnostic m\u00e9dical. Les 246 763&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-spiruline-sur-le-grill-therapeutique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-spiruline-sur-le-grill-therapeutique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "fefcb6360864e3f6519f5c0fdb2819a3c7c41c22",
      "fields": {
        "titre": "Loz\u00e8re&nbsp;: des brebis chouchout\u00e9es",
        "date_publication": "2016-11-07 15:44:00",
        "introduction": "Le groupement agricole d\u2019exploitation en commun (GAEC) de l\u2019Aube, \u00e0 Meyrueis, pr\u00e8s de Florac, vient d\u2019obtenir le soutien de la R\u00e9gion, soit 66 000 \u20ac sur 165 000 \u20ac, pour construire une bergerie avec grange, moderniser sa salle de traite et transformer une grange en stabulation. Ces travaux b\u00e9n\u00e9ficieront&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lozere-des-brebis-chouchoutees\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lozere-des-brebis-chouchoutees"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ed8bdbe4dd018b0f8fc509b0db6b2c979fc99882",
      "fields": {
        "titre": "Aveyron&nbsp;: Nutergia sonde les march\u00e9s \u00e9trangers",
        "date_publication": "2016-11-07 16:39:00",
        "introduction": "Laboratoire fond\u00e9 en 1990 \u00e0 Capdenac-Gare par Claude Lagarde, pharmacien de son \u00e9tat, Nutergia s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 une vitesse exceptionnelle sur le march\u00e9 des compl\u00e9ments alimentaires, y compris \u00e0 l\u2019international, pour atteindre pr\u00e8s de 34 M\u20ac de chiffre d\u2019affaires. Pour renforcer sa position \u00e0 l\u2019\u00e9tranger,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aveyron-Nutergia-sonde-les-marches-etrangers\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:10",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Europe et international",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aveyron-Nutergia-sonde-les-marches-etrangers"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c6377381459e44a007a1e67cff79abc24b4ea09d",
      "fields": {
        "titre": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales&nbsp;: les Fruits du Canigou en pleine croissance",
        "date_publication": "2016-11-07 17:29:00",
        "introduction": "Bas\u00e9e \u00e0 Ille-sur-T\u00eat, l\u2019entreprise familiale Fruits du Canigou commercialise des p\u00eaches et nectarines. Pour se d\u00e9velopper et se diversifier en pommes et abricots biologiques, elle va faire construire un b\u00e2timent de stockage et de conditionnement. La R\u00e9gion apportera pr\u00e8s de 240 000 \u20ac, pour un&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-les-Fruits-du-Canigou-en-pleine-croissance\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:10",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-les-Fruits-du-Canigou-en-pleine-croissance"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d06930c42605765e8de0085d661c26b21dedcd73",
      "fields": {
        "titre": "Ari\u00e8ge&nbsp;: am\u00e9nagement de 4 logements locatifs \u00e0 Gudas",
        "date_publication": "2016-11-07 17:26:00",
        "introduction": "Afin d\u2019aider la commune de Gudas, au nord-est de Foix, \u00e0 r\u00e9habiliter certains de ses b\u00e2timents publics pour en faire des logements locatifs \u00e9nerg\u00e9tiquement \u00e9conomes et accessibles aux personnes en situation de handicap, la R\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 de la subventionner \u00e0 hauteur de pr\u00e8s de 48 000 \u20ac. L\u2019am\u00e9nagement&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ariege-amenagement-de-4-logements-locatifs-a-Gudas\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:11",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ariege-amenagement-de-4-logements-locatifs-a-Gudas"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6fdb50160c3d04c8ec361c3abd9bb0afd90bae13",
      "fields": {
        "titre": "Leucate&nbsp;: coup de jeune pour la route le long de l\u2019\u00e9tang",
        "date_publication": "2017-01-09 09:36:00",
        "introduction": "Fin 2016, la R\u00e9gion a vot\u00e9 une enveloppe de 1,8 M\u20ac pour soutenir des op\u00e9rations de d\u00e9veloppement du r\u00e9seau routier dans l\u2019Aude. Parmi les travaux en cours : la r\u00e9fection des talus de Leucate sur la RD 627, le long de l\u2019\u00e9tang, qui s\u2019ach\u00e8vera en avril. Repr\u00e9sentant un investissement de 716 000 \u20ac, ce chantier&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Leucate-coup-de-jeune-pour-la-route-le-long-de-l-etang\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:12",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Leucate-coup-de-jeune-pour-la-route-le-long-de-l-etang"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7bcab514be728e254014312c546d2779bd23b466",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Affrique&nbsp;: l\u2019accessibilit\u00e9 stimul\u00e9e",
        "date_publication": "2017-01-09 10:20:00",
        "introduction": "Parmi ses priorit\u00e9s, la R\u00e9gion soutient l\u2019accessibilit\u00e9 en faveur des personnes en situation de handicap. Elle vient de voter une aide de plus de 47 000 \u20ac pour accompagner la r\u00e9alisation de travaux de mise en accessibilit\u00e9 de la biblioth\u00e8que de Saint-Affrique. Ce projet repr\u00e9sente un investissement&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Affrique-l-accessibilite-stimulee\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:13",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Affrique-l-accessibilite-stimulee"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1f7a7e1fa1560277ede7b38ac08593d2c2181621",
      "fields": {
        "titre": "Rieupeyroux&nbsp;: la SCMR voit grand",
        "date_publication": "2017-01-09 10:24:00",
        "introduction": "La Soci\u00e9t\u00e9 de construction m\u00e9tallique du Rouergue (SCMR), implant\u00e9e \u00e0 Rieupeyroux, vient tout juste d\u2019achever des travaux d\u2019extension, entrepris afin d\u2019augmenter ses capacit\u00e9s de production de charpentes m\u00e9talliques. Avec 2 300 m\u00b2 d\u2019ateliers suppl\u00e9mentaires, la totalit\u00e9 de la surface est port\u00e9e 9000 m\u00b2. La&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Rieupeyroux-la-SCMR-voit-grand\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:14",
        "url": "https://www.laregion.fr/Rieupeyroux-la-SCMR-voit-grand"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9783fc8089b89907ea6b4999d55f73447dc8eba8",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Gilles&nbsp;: le pont du canal bient\u00f4t flambant neuf",
        "date_publication": "2017-01-09 10:36:00",
        "introduction": "Inspect\u00e9 en 2004, le pont du canal du Rh\u00f4ne \u00e0 S\u00e8te, sur la commune de Saint-Gilles, va faire l\u2019objet de travaux. Ce pont, qui est le seul permettant de franchir le canal dans un p\u00e9rim\u00e8tre proche, doit \u00eatre d\u00e9moli et reconstruit. Les travaux commenceront en avril prochain, avec une aide de la R\u00e9gion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Gilles-le-pont-du-canal-bientot-flambant-neuf\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:15",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Gilles-le-pont-du-canal-bientot-flambant-neuf"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "27f7d9f997d4e772885346c6812fef30921a6b27",
      "fields": {
        "titre": "Lectoure&nbsp;: op\u00e9ration r\u00e9novation au lyc\u00e9e Mar\u00e9chal Lannes",
        "date_publication": "2017-01-09 10:46:00",
        "introduction": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la croissance d\u00e9mographique et aux enjeux de proximit\u00e9 sur son grand territoire, la R\u00e9gion a pour objectif de lancer la construction de 10 nouveaux lyc\u00e9es et une vingtaine d\u2019op\u00e9rations de reconstruction, de r\u00e9habilitation, d\u2019extension et de mise en accessibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019horizon 2020-2022. Le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lectoure-operation-renovation-au-lycee-Marechal-Lannes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:15",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lectoure-operation-renovation-au-lycee-Marechal-Lannes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f1aad90367df1b15d1c581e9fc06f3b61aac2523",
      "fields": {
        "titre": "Villecomtal-sur-Arros&nbsp;: Curdi veut s\u00e9duire le secteur a\u00e9ronautique",
        "date_publication": "2017-01-09 10:55:00",
        "introduction": "Reprise en avril 2015, l\u2019entreprise Curdi est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les v\u00e9rins hydrauliques et la m\u00e9canique de pr\u00e9cision. Pour r\u00e9pondre aux besoins du secteur a\u00e9ronautique, la modernisation de l\u2019outil de production a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e. Afin d\u2019aider l\u2019entreprise \u00e0 acqu\u00e9rir un centre d\u2019usinage et 2 tours \u00e0 commandes&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Villecomtal-sur-Arros-Curdi-veut-seduire-le-secteur-aeronautique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:16",
        "url": "https://www.laregion.fr/Villecomtal-sur-Arros-Curdi-veut-seduire-le-secteur-aeronautique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "690fb60e968a631e5a38ebcac6b9bbc7c599bad0",
      "fields": {
        "titre": "Logement social&nbsp;: 2,3 M\u20ac pour la m\u00e9tropole de Montpellier",
        "date_publication": "2017-01-09 11:03:00",
        "introduction": "Pour pallier la p\u00e9nurie de l\u2019offre locative sociale, la R\u00e9gion m\u00e8ne une politique volontariste en faveur du logement. Ainsi, en 2016, elle a vot\u00e9 2.3 M\u20ac pour la construction de logements sociaux sur le territoire de la m\u00e9tropole de Montpellier. Le d\u00e9veloppement de l\u2019offre est un imp\u00e9ratif \u00e9conomique&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Logement-social-2-3-MEUR-pour-la-metropole-de-Montpellier\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:16",
        "url": "https://www.laregion.fr/Logement-social-2-3-MEUR-pour-la-metropole-de-Montpellier"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "21df059172fd62369ce333ac5c99e99ce40af8a5",
      "fields": {
        "titre": "Tarbes&nbsp;: projet revu \u00e0 la hausse pour les locaux du DUT G\u00e9nie Civil",
        "date_publication": "2017-01-09 11:26:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion vient de voter une enveloppe de 962 000 \u20ac pour int\u00e9grer le Laboratoire de Thermique, Energ\u00e9tique et Proc\u00e9d\u00e9s (LaTEP) dans le projet de construction des locaux du DUT G\u00e9nie Civil Construction Durable de Tarbes. Les b\u00e2timents seront d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation des \u00e9tudiants ainsi qu\u2019\u00e0 la recherche, et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tarbes-projet-revu-a-la-hausse-pour-les-locaux-du-DUT-Genie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tarbes-projet-revu-a-la-hausse-pour-les-locaux-du-DUT-Genie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2a4d85483cbfcddbe72351d9d217ce760ba170c3",
      "fields": {
        "titre": "Ossun&nbsp;: coup de pouce \u00e0 un \u00e9levage de ch\u00e8vres",
        "date_publication": "2017-01-09 11:28:00",
        "introduction": "Situ\u00e9e au coeur de la Bigorre, l\u2019exploitation \u00ab Les ch\u00e8vres d\u2019Ang\u00e9lique \u00bb vient de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide de la R\u00e9gion de 28 000 \u20ac pour r\u00e9aliser un projet de modernisation de ses installations repr\u00e9sentant un investissement de pr\u00e8s de 120 000 \u20ac. Cet \u00e9levage produit des fromages gr\u00e2ce au lait de sa&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ossun-coup-de-pouce-a-un-elevage-de-chevres\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ossun-coup-de-pouce-a-un-elevage-de-chevres"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2a40ac89fa54e421dc0ebb8f4f21fe08eb265b03",
      "fields": {
        "titre": "Lannemezan&nbsp;: am\u00e9nagement de la zone d\u2019activit\u00e9s du CM10",
        "date_publication": "2017-01-09 11:29:00",
        "introduction": "Ancien terrain militaire \u00e0 Lannemezan, le site du \u00ab CM10 \u00bb est cours d\u2019am\u00e9nagement sur sa partie zone d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional, soit pr\u00e8s de 36 hectares sur lesquels \u00e9taient implant\u00e9s 8 grands b\u00e2timents totalisant 50 000 m\u00b2. La R\u00e9gion a vot\u00e9 une aide de 467 000 \u20ac pour la premi\u00e8re tranche des travaux comprenant la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lannemezan-amenagement-de-la-zone-d-activites-du-CM10\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lannemezan-amenagement-de-la-zone-d-activites-du-CM10"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6a89f665a89b0aeaa830b099ec71e7056e2cb2b4",
      "fields": {
        "titre": "Cahors&nbsp;: r\u00e9habilitation des rues touristiques",
        "date_publication": "2017-01-09 11:42:00",
        "introduction": "Depuis 2010, le centre touristique et les b\u00e2timents anciens de Cahors sont progressivement r\u00e9habilit\u00e9s et valoris\u00e9s. En 2017, les travaux porteront notamment sur les rues Edmond Albe, Pierre de Bernie, Foucault, Vayrols, Pelletier, du Temple, Jacques Castan, du Cheval Blanc, Antoine Dupuy... Cette&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cahors-rehabilitation-des-rues-touristiques\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cahors-rehabilitation-des-rues-touristiques"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b8c61d4d3f847d3a6ddfcfa23daf987773642885",
      "fields": {
        "titre": "Lalbenque&nbsp;: l\u2019accessibilit\u00e9 en ligne de mire",
        "date_publication": "2017-01-09 11:45:00",
        "introduction": "Parmi ses priorit\u00e9s, la R\u00e9gion soutient l\u2019accessibilit\u00e9 en faveur des personnes en situation de handicap. Elle vient de voter une aide de plus de 12 000 \u20ac, sur un total de 34 000 \u20ac, pour accompagner la r\u00e9alisation de travaux de mise en accessibilit\u00e9 de plusieurs b\u00e2timents communaux de Lalbenque : \u00e9cole&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lalbenque-l-accessibilite-en-ligne-de-mire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:19",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lalbenque-l-accessibilite-en-ligne-de-mire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2157134905dc30ceb81524d6ef813e9515e9863f",
      "fields": {
        "titre": "Agriculture&nbsp;: 4 r\u00e9serves d\u2019eau pour l\u2019abreuvement des troupeaux",
        "date_publication": "2017-01-09 11:54:00",
        "introduction": "Pour faciliter l\u2019abreuvement des troupeaux, bovins et ovins, sur plusieurs sites d\u2019\u00e9levage du d\u00e9partement, la R\u00e9gion a vot\u00e9 en d\u00e9cembre des aides pour l\u2019am\u00e9nagement de 4 r\u00e9serves d\u2019eau collective \u00e0 Pont-de-Monvert, Qu\u00e9zac, Saint-Fr\u00e9zal d\u2019Albuges, et Saint-L\u00e9ger de Peyre. Plus de 35 000 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Agriculture-4-reserves-d-eau-pour-l-abreuvement-des-troupeaux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:19",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Agriculture-4-reserves-d-eau-pour-l-abreuvement-des-troupeaux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2e8dc571d7edb7588e5056f4786307a3872d820b",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Michelde- D\u00e8ze&nbsp;: \u00e9nergie et citoyennet\u00e9",
        "date_publication": "2017-01-09 12:02:00",
        "introduction": "En 2016, la R\u00e9gion s\u2019est engag\u00e9e pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique, et s\u2019est fix\u00e9 l\u2019ambition de devenir une R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive. Elle encourage d\u00e8s lors les bonnes pratiques, et soutient les projets pilotes et exemplaires dont celui de C\u00e9vennes Durables, qui regroupe des citoyens autour d\u2019un projet de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Michelde-Deze-energie-et-citoyennete\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:19",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Michelde-Deze-energie-et-citoyennete"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a4267b960dd901e7bb59a262492848dcc974df96",
      "fields": {
        "titre": "Argel\u00e8s-sur- Mer&nbsp;: lutte contre l\u2019\u00e9rosion des plages",
        "date_publication": "2017-01-09 13:42:00",
        "introduction": "Touch\u00e9e par une forte \u00e9rosion mena\u00e7ant les habitations \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate, la plage du Racou \u00e0 Argel\u00e8s-sur-Mer va faire l\u2019objet d\u2019un suivi par vid\u00e9os num\u00e9riques, en compl\u00e9ment de mesures d\u2019\u00e9paisseur. D\u00e9j\u00e0 test\u00e9 sur les plages de Valras dans l\u2019H\u00e9rault, ce suivi s\u2019\u00e9talera sur trois ans, et a re\u00e7u une aide de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Argelessur-Mer-lutte-contre-l-erosion-des-plages\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:20",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Mer",
        "url": "https://www.laregion.fr/Argelessur-Mer-lutte-contre-l-erosion-des-plages"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ac1eb178d264667a597300f8351283a361852428",
      "fields": {
        "titre": "Perpignan&nbsp;: r\u00e9habilitation de 126 logements \u00e9tudiants",
        "date_publication": "2017-01-09 13:44:00",
        "introduction": "Pour r\u00e9pondre aux besoins actuels des \u00e9tudiants en am\u00e9liorant durablement leur confort et leur vie quotidienne, la R\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 de subventionner \u00e0 hauteur de 441 000 \u20ac la r\u00e9habilitation de 126 logements \u00e9tudiants, \u00e0 la cit\u00e9 universitaire Moulin \u00e0 Vent, \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Perpignan-rehabilitation-de-126-logements-etudiants\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:20",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Perpignan-rehabilitation-de-126-logements-etudiants"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f2a5c1ac3326a072d1c3e8d117bc57b9c412351c",
      "fields": {
        "titre": "Canoh\u00e8s&nbsp;: le groupe scolaire restructur\u00e9 se chauffe au bois",
        "date_publication": "2017-01-09 13:47:00",
        "introduction": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la croissance d\u00e9mographique, la commune de Canoh\u00e8s proc\u00e8de actuellement \u00e0 l\u2019extension et la restructuration de son groupe scolaire. Ces travaux comprennent la r\u00e9alisation d\u2019une chaufferie centrale automatique au bois \u00e9nergie. La R\u00e9gion a vot\u00e9 fin 2016 une aide de 139 000 \u20ac, pour cet&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Canohes-le-groupe-scolaire-restructure-se-chauffe-au-bois\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:20",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Canohes-le-groupe-scolaire-restructure-se-chauffe-au-bois"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "66e888b342c06d342e252d6253aa02f471ab09bb",
      "fields": {
        "titre": "Lacaune-Gijounet&nbsp;: prolongement de la voie verte",
        "date_publication": "2017-01-09 13:59:00",
        "introduction": "Au pied du massif des monts de Lacaune, le Chemin du Petit Train Lacaune-Gijounet est une voie verte de montagne qui suit une ancienne voie de chemin de fer. La R\u00e9gion vient de voter une aide de 34 600 \u20ac, sur un total de 115 000 \u20ac, pour l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un tron\u00e7on suppl\u00e9mentaire de 3,9 km situ\u00e9 entre&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lacaune-Gijounet-prolongement-de-la-voie-verte\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:21",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lacaune-Gijounet-prolongement-de-la-voie-verte"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "00d9ad7cf6db5636cea9b3331d59a7bf1a35f6b3",
      "fields": {
        "titre": "Beaumont-de-Lomagne&nbsp;: de nouveaux ateliers \u00e0 louer",
        "date_publication": "2017-01-09 14:12:00",
        "introduction": "Afin de favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l\u2019ensemble du territoire, la R\u00e9gion soutient la construction et l\u2019extension de p\u00e9pini\u00e8res et h\u00f4tels d\u2019entreprises. Parmi les derniers projets aid\u00e9s : la cr\u00e9ation d\u2019un h\u00f4tel d\u2019entreprises sur la zone artisanale Bordevieille \u00e0 Beaumont-de-Lomagne. Ce b\u00e2timent&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Beaumont-de-Lomagne-de-nouveaux-ateliers-a-louer\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:22",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Beaumont-de-Lomagne-de-nouveaux-ateliers-a-louer"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "18b4793316eec1b2dbf9fd12172b965cdbde89b2",
      "fields": {
        "titre": "Toulouse&nbsp;: coup de projecteur sur le 7e art",
        "date_publication": "2017-03-13 14:28:00",
        "introduction": "C\u2019est dans moins d\u2019un an maintenant, en janvier prochain, que doit ouvrir \u00e0 Toulouse le futur cin\u00e9ma du quartier Borderouge, \u00e0 deux pas du m\u00e9tro. Ce complexe de 3 salles et d\u2019une capacit\u00e9 de pr\u00e8s de 300 personnes, orient\u00e9 films d\u2019art et d\u2019essai, proposera \u00e9galement un espace restauration. Repr\u00e9sentant un&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Toulouse-coup-de-projecteur-sur-le-7e-art\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:22",
        "url": "https://www.laregion.fr/Toulouse-coup-de-projecteur-sur-le-7e-art"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ad028524149a5003c3fe98588108ebcc10f4e093",
      "fields": {
        "titre": "Montauban&nbsp;: les vignerons modernisent leur laboratoire",
        "date_publication": "2017-03-13 14:35:00",
        "introduction": "Le laboratoire d\u2019analyses agricoles de la Chambre d\u2019agriculture de Tarn-et-Garonne r\u00e9alise des analyses \u0153nologiques et assure des missions d\u2019accompagnement, principalement pour les vignerons des vignobles AOP de Fronton, Quercy, Saint-Sardos, Brulhois et IGP Comt\u00e9-Tolosan. Pour conserver son&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montauban-les-vignerons-modernisent-leur-laboratoire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:23",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montauban-les-vignerons-modernisent-leur-laboratoire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "798e6a8b773bbf42271fe7da1c917d4eeb34f8f2",
      "fields": {
        "titre": "Mende&nbsp;: Un an de travaux pour l\u2019espace multimodal",
        "date_publication": "2017-06-07 16:02:00",
        "introduction": "Un mois apr\u00e8s l\u2019inauguration de la gare multimodale, le chantier d\u2019am\u00e9nagement d\u2019un espace public et multimodal a d\u00e9but\u00e9 fin mars dans l\u2019ancien b\u00e2timent Peugeot, face \u00e0 la gare. Ce sera un lieu d\u2019accueil et d\u2019information du public, centre d\u2019articulation entre les diff\u00e9rents modes de transport : transports&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Mende-Un-an-de-travaux-pour-l-espace-multimodal\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:24",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Mende-Un-an-de-travaux-pour-l-espace-multimodal"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0546ad490da1f66f1a00a82328caf2f658e9a4fd",
      "fields": {
        "titre": "Un chauffage vert \u00e0 Villepinte",
        "date_publication": "2019-03-06 16:17:49",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100% de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-chauffage-vert-a-Villepinte\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:26",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-chauffage-vert-a-Villepinte"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "210a558406ed974092565f53294eb2d263713600",
      "fields": {
        "titre": "Tourisme&nbsp;: trois voies vertes bient\u00f4t cr\u00e9\u00e9es",
        "date_publication": "2017-12-11 09:58:55",
        "introduction": "Les v\u00e9loroutes, les voies vertes et autres itin\u00e9raires de transports doux sont devenus des \u00e9l\u00e9ments de l\u2019attractivit\u00e9 touristique des territoires. \u00c0 ce titre, la R\u00e9gion vient r\u00e9cemment de soutenir trois projets d\u2019am\u00e9nagement de voies vertes : \u00ab Du canal du Midi \u00e0 Monts\u00e9gur \u00bb qui permettra, via une&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tourisme-trois-voies-vertes-bientot-creees\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tourisme-trois-voies-vertes-bientot-creees"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "67806eecbbf9381e208e5568ff6a0b37bbea5fa8",
      "fields": {
        "titre": "Tarn&nbsp;: l\u2019INU Champollion d\u2019Albi voit plus grand",
        "date_publication": "2018-04-30 14:41:33",
        "introduction": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019augmentation des \u00e9tudiants inscrits \u00e0 l\u2019Institut national universitaire Champollion sur le site d\u2019Albi, la R\u00e9gion a vot\u00e9 une aide de 1,8 M\u20ac, pour un investissement total de 7,9 M\u20ac. Cette aide permettra d\u2019accompagner la r\u00e9habilitation de b\u00e2timents existants et la construction de locaux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tarn-l-INU-Champollion-d-Albi-voit-plus-grand\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tarn-l-INU-Champollion-d-Albi-voit-plus-grand"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b0adb81f17241db47ef3b8279202d37047a2f370",
      "fields": {
        "titre": "Aveyron&nbsp;: modernisation du lyc\u00e9e agricole de Rodez",
        "date_publication": "2018-04-30 14:40:52",
        "introduction": "Afin de poursuivre le programme de travaux de construction et r\u00e9novation qu\u2019elle a lanc\u00e9 dans les lyc\u00e9es de l\u2019ensemble du territoire, la R\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019engager la r\u00e9novation de l\u2019externat et du CDI, ainsi que la mise en accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap au lyc\u00e9e agricole La Roque de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aveyron-modernisation-du-lycee-agricole-de-Rodez\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aveyron-modernisation-du-lycee-agricole-de-Rodez"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "38265df18bcea08bb9e9e85a524378e58776faaa",
      "fields": {
        "titre": "Campus chimie Balard Montpellier&nbsp;: un projet ambitieux, comp\u00e9titif et attractif",
        "chapo": "Le Campus Chimie Balard rassemblera \u00e9tudiants, chercheurs, startup et entreprises sur un m\u00eame site d\u2019ici \u00e0 2020.",
        "date_publication": "2018-07-06 11:45:00",
        "introduction": "Consacr\u00e9 \u00e0 la formation, le premier b\u00e2timent du campus a ouvert ses portes \u00e0 la rentr\u00e9e 2017. La R\u00e9gion a engag\u00e9 43 M\u20ac dans l\u2019op\u00e9ration, dont 34M\u20ac pour ce b\u00e2timent. La deuxi\u00e8me \u00e9tape du projet Balard est un immeuble d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la recherche, dont la construction a d\u00e9but\u00e9 en septembre dernier. Ce chantier de 63&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Campus-chimie-Balard-Montpellier-un-projet-ambitieux-competitif\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:29",
        "url": "https://www.laregion.fr/Campus-chimie-Balard-Montpellier-un-projet-ambitieux-competitif"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b07ab1f237657815e5f6470ef6e409ddd73d7381",
      "fields": {
        "titre": "Narbo Via&nbsp;: \u00e0 Narbonne un Mus\u00e9e international de l\u2019antiquit\u00e9",
        "date_publication": "2018-07-06 11:49:56",
        "introduction": "C\u2019est un des chantiers culturels les plus importants de France: le mus\u00e9e Narbo Via, port\u00e9 par la R\u00e9gion, sera consacr\u00e9 au patrimoine antique exceptionnel de Narbonne. Ce mus\u00e9e pens\u00e9, par l\u2019architecte Norman Foster, disposera d\u2019une surface totale de 8000m\u00b2, dont 3200m\u00b2 d\u00e9di\u00e9s aux espaces d\u2019exposition et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Narbo-Via-a-Narbonne-un-Musee-international-de-l-antiquite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:29",
        "url": "https://www.laregion.fr/Narbo-Via-a-Narbonne-un-Musee-international-de-l-antiquite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c3a87e62968f22ca85d5d12d964363c0ea04da67",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9habilitation de la cit\u00e9 universitaire Daniel Faucher \u00e0 Toulouse",
        "date_publication": "2019-03-06 16:13:06",
        "introduction": "La R\u00e9gion a fait de la jeunesse sa priorit\u00e9 et en ce sens, elle entend favoriser l\u2019acc\u00e8s de tous les \u00e9tudiants \u00e0 des conditions d\u2019h\u00e9bergement satisfaisantes. Elle finance donc des projets de construction et r\u00e9novation de logements \u00e9tudiants, comme c\u2019est le cas \u00e0 Toulouse o\u00f9 3 b\u00e2timents de la cit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Rehabilitation-de-la-cite-universitaire-Daniel-Faucher-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:30",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Rehabilitation-de-la-cite-universitaire-Daniel-Faucher-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7081e85f05c97179cf3954785b6c1d1f54227b2d",
      "fields": {
        "titre": "Nouveau p\u00f4le des m\u00e9tiers de l\u2019industrie \u00e0 Lanne",
        "date_publication": "2019-03-06 16:01:08",
        "introduction": "\u00c0 Lanne, un nouveau p\u00f4le de formation aux m\u00e9tiers de l\u2019industrie a ouvert ses portes en septembre 2018. Ce p\u00f4le est baptis\u00e9 DITECH (D\u00e9veloppement de l\u2019industrie dans les territoires en faveur de l\u2019emploi et des comp\u00e9tences dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es). Il doit permettre \u00e0 la fois de r\u00e9pondre aux besoins des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Nouveau-pole-des-metiers-de-l-industrie-a-Lanne\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:31",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Nouveau-pole-des-metiers-de-l-industrie-a-Lanne"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "427186605c47c7d78f8feaff330f0003ac10c1d1",
      "fields": {
        "titre": "Une nouvelle Maison de sant\u00e9 \u00e0 Roquecourbe et \u00e0 Lacrouzette",
        "date_publication": "2019-03-06 15:45:47",
        "introduction": "Pour enrayer la d\u00e9sertification m\u00e9dicale, la R\u00e9gion a d\u00e9j\u00e0 financ\u00e9 la cr\u00e9ation de 112 Maisons de sant\u00e9. L\u2019avantage de ces structures : elles regroupent plusieurs praticiens m\u00e9dicaux et param\u00e9dicaux sur un m\u00eame site et facilitent une meilleure coordination dans la prise en charge des patients. La R\u00e9gion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Une-nouvelle-Maison-de-sante-a-Roquecourbe-et-a-Lacrouzette\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:32",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Une-nouvelle-Maison-de-sante-a-Roquecourbe-et-a-Lacrouzette"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b246538b24f3e085de8023458dff183c5d48055c",
      "fields": {
        "titre": "Des vestiaires verts \u00e0 Montauban",
        "date_publication": "2019-03-06 15:41:14",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Des-vestiaires-verts-a-Montauban\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:32",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Des-vestiaires-verts-a-Montauban"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "806a65d518a205465373b7d9c42c97de2caf76da",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement d&#8217; <span class=\"titre_surligne\">1 m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste</span> pour le Centre de Sant\u00e9 de <span class=\"titre_surligne\">Sainte Croix Volvestre (Ari\u00e8ge)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s. Vous rejoindrez une \u00e9quipe compos\u00e9e avec vous de {{3 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes}} (2 m\u00e9decins ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s pour exercer au 1er Juillet 2022) et {{d\u2019un secr\u00e9tariat }} afin de r\u00e9aliser des {{consultations coordonn\u00e9es programm\u00e9es et non programm\u00e9es}}.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:27",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur(e) en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9 des soins de premiers recours D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er juillet 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD de 3 ans renouvelable Temps de travail 35H / semaine avec 5&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/recrutement-1-medecin-generaliste-Sainte-Croix-Volvestre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:35:16",
        "url": "https://www.laregion.fr/recrutement-1-medecin-generaliste-Sainte-Croix-Volvestre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "afc84485fcd2daebd8c2a390ecb6473febb2f999",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de 2 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 \u00e0 <span class=\"titre_surligne\">Millas (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:18",
        "introduction": "Vous rejoindrez une \u00e9quipe compos\u00e9e avec vous de 4 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes  et d\u2019un secr\u00e9tariat  afin de r\u00e9aliser des consultations coordonn\u00e9es programm\u00e9es et non programm\u00e9es  sur le centre de sant\u00e9. Profil du poste - Docteur(e) en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-2-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Millas-Pyrenees\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:33:09",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-2-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Millas-Pyrenees"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e284431913c20a67f4f1e765a3b07c6d1ba11f03",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets - Lutte contre l&#8217;illettrisme&nbsp;: sensibilisation et information des acteurs sur le rep\u00e9rage et l&#8217;orientation des publics",
        "date_publication": "2018-12-10 16:09:13",
        "introduction": "Attention ce dispositif n'est plus en vigueur Contexte et objectifs Cet appel \u00e0 projet s'inscrit dans le cadre de la lutte contre l'illettrisme. En Occitanie, 235 000 personnes seraient en situation pr\u00e9occupante face aux savoirs de base dont 120 000 sont en emploi (soit 51%), 24 000 au ch\u00f4mage&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Lutte-contre-l-illettrisme-sensibilisation-et-information-des\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:44:59",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Lutte-contre-l-illettrisme-sensibilisation-et-information-des"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8f4fd9253ef1201ac59532ad4ab4305294aac08c",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Projets 2021 -  Aide au co-d\u00e9veloppement international",
        "date_publication": "2019-12-16 15:51:00",
        "introduction": "Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e concentre ses efforts sur le d\u00e9veloppement de ses partenariats au Br\u00e9sil (Pernambouc), au Cambodge (Battambang), en Chine (Sichuan), au Japon (Kyoto &amp; Aichi), en Palestine (Tubas et les Vall\u00e9es du Nord), au Maroc (l\u2019Oriental, Casablanca&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-2021-Aide-au-co-developpement-international\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-10 14:44:03",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Projets-2021-Aide-au-co-developpement-international"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d32c19b4ef99f78c52f677e570e8bd6b2ec3a4c1",
      "fields": {
        "titre": "Intervention exceptionnelle en faveur des exploitations et entreprises des fili\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales touch\u00e9es par les intemp\u00e9ries 2019",
        "date_publication": "2020-02-19 14:24:06",
        "introduction": "Attention ce dispositif n'est plus en vigueur Contexte et objectifs Lors du premier semestre 2019, la R\u00e9gion Occitanie a de nouveau \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par des \u00e9pisodes climatiques intenses (gel, gr\u00eale, canicule, s\u00e9cheresse, incendie). Les \u00e9l\u00e9ments de recensement r\u00e9v\u00e8lent des pertes tr\u00e8s importantes pour de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Intervention-exceptionnelle-en-faveur-des-exploitations-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 16:55:34",
        "url": "https://www.laregion.fr/Intervention-exceptionnelle-en-faveur-des-exploitations-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "11529ca041f3d8ed52691f5c7791d964b13c7e94",
      "fields": {
        "titre": "Les restaurants scolaires&nbsp;: plus de local, moins de gaspi\u2019",
        "chapo": "Dans les lyc\u00e9es de la r\u00e9gion, l\u2019\u00e9ducation des \u00e9l\u00e8ves est assur\u00e9e dans les salles de classe mais pas seulement. Les restaurants scolaires participent \u00e9galement \u00e0 l\u2019apprentissage de la citoyennet\u00e9.",
        "date_publication": "2017-05-16 10:04:06",
        "introduction": "Des poubelles trop pleines Pr\u00e8s de 230 000 repas sont servis chaque jour dans les \u00e9tablissements scolaires g\u00e9r\u00e9s par la R\u00e9gion, cela 172 jours en moyenne sur une ann\u00e9e. Sur chaque plateau, 134 grammes de nourriture en moyenne partent \u00e0 la poubelle. Un gaspillage qui repr\u00e9sente entre 6 et 10 millions&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Les-restaurants-scolaires-plus-de-local-moins-de-gaspi\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:50:07",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Environnement - Climat, Agriculture et alimentation, Solidarit\u00e9s - Sant\u00e9 - \u00c9galit\u00e9s",
        "url": "https://www.laregion.fr/Les-restaurants-scolaires-plus-de-local-moins-de-gaspi"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1136dbc2c8842ba6012023a5eb2bf27fd293fb96",
      "fields": {
        "titre": "Un cabaret fermier unique en France&nbsp;!",
        "chapo": "Nombreux sont les agriculteurs \u00e0 diversifier leurs activit\u00e9s, une n\u00e9cessit\u00e9 mais \u00e9galement une opportunit\u00e9 accompagn\u00e9e par la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 travers diff\u00e9rentes aides.",
        "date_publication": "2017-06-07 10:34:44",
        "introduction": "C\u2019est le cas pour David Caumette, \u00e9leveur \u00e0 la t\u00eate des \u00ab Folies fermi\u00e8res \u00bb\u2026 unique cabaret fermier de France ! L\u2019histoire commence au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 lorsque, bien qu\u2019ayant une situation professionnelle confortable, David Caumette s\u2019investit dans l\u2019exploitation familiale \u00e0 Garrigues (300&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-cabaret-fermier-unique-en-France\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:40:27",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-cabaret-fermier-unique-en-France"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "174ff052f42a46122c3294589aa23b2f5f3f2810",
      "fields": {
        "titre": "\u00c9nergie&nbsp;: 39 initiatives retenues",
        "date_publication": "2017-12-11 09:58:59",
        "introduction": "La R\u00e9gion s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 devenir la premi\u00e8re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe d\u2019ici 2050. Pour y parvenir, elle soutient les initiatives locales qui contribuent \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Ainsi, 39 projets de production et de d\u00e9veloppement d\u2019\u00e9nergies renouvelables viennent de recevoir une subvention de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Energie-39-initiatives-retenues\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:36",
        "url": "https://www.laregion.fr/Energie-39-initiatives-retenues"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "22b8736bb45d0d3bdfa834288b0ec03724791f05",
      "fields": {
        "titre": "Une \u00e9cole plus verte \u00e0 Cransac",
        "date_publication": "2019-03-06 16:28:16",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Une-ecole-plus-verte-a-Cransac\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:36",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Une-ecole-plus-verte-a-Cransac"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8ca1c5c180ab2669284dc524ac8e7eacdf7417f1",
      "fields": {
        "titre": "Capdenac&nbsp;: nouveaux locaux pour le laboratoire Nutergia",
        "date_publication": "2016-05-16 12:16:00",
        "introduction": "Pour adapter son outil industriel \u00e0 sa croissance commerciale, le laboratoire Nutergia a sur\u00e9lev\u00e9 d\u2019un \u00e9tage son si\u00e8ge historique de Capdenac en 2015. L\u2019entreprise, qui produit et vend des compl\u00e9ments alimentaires, vient \u00e9galement de lancer la construction d\u2019un nouveau site industriel de 5 800 m2 \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Capdenac-nouveaux-locaux-pour-le-laboratoire-Nutergia\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:37",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Capdenac-nouveaux-locaux-pour-le-laboratoire-Nutergia"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4b8c18d8bc39565dac341aadd5042b3a2e8ac198",
      "fields": {
        "titre": "Loz\u00e8re&nbsp;: feu vert pour la chaufferie-bois de Florac",
        "date_publication": "2016-05-16 15:51:00",
        "introduction": "Destin\u00e9 \u00e0 alimenter une grande partie de la commune, une chaufferie-bois verra bient\u00f4t le jour, \u00e0 Florac, gr\u00e2ce \u00e0 une subvention de 800 000 euros vot\u00e9e le 11 mars par la R\u00e9gion. D\u2019un montant total de 3,7 M\u20ac, ce projet port\u00e9 par la commune est \u00e9galement financ\u00e9 par&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lozere-feu-vert-pour-la-chaufferie-bois-de-Florac\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:37",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lozere-feu-vert-pour-la-chaufferie-bois-de-Florac"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0a50c2a0fab7a92db63a296accca5e21d55aae85",
      "fields": {
        "titre": "Les sports extr\u00eames ont le vent en poupe",
        "date_publication": "2016-05-16 15:56:00",
        "introduction": "Afin de promouvoir les nouvelles pratiques sportives et favoriser le d\u00e9veloppement touristique sur le littoral, les \u00e9lus r\u00e9gionaux ont attribu\u00e9 le 14 avril pr\u00e8s de 200 000 \u20ac de subventions au FISE de Montpellier, au Festikite de Villeneuve- l\u00e8s-Maguelone, au Mondial du Vent-Sud de France et au Wake&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Les-sports-extremes-ont-le-vent-en-poupe\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:38",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Les-sports-extremes-ont-le-vent-en-poupe"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3a6fa94a07483ea4e38197494e97fc4d71766a22",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 09:56:00",
        "introduction": "En Ari\u00e8ge, la for\u00eat occupe une place importante et constitue une fili\u00e8re \u00e9conomique de premier plan. Fin 2016, pour soutenir les professionnels forestiers des Pyr\u00e9n\u00e9es, la R\u00e9gion a mis en place, dans le cadre d\u2019un accord transfrontalier (France-Espagne-Andorre), un plan d\u2019actions de 36 mois. Le plan&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:38",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ec66e2411856378212bd16fa33df28ed18406306",
      "fields": {
        "titre": "L\u00e9zat-sur-L\u00e8ze&nbsp;: un p\u00f4le d\u2019innovation collaborative pour les entreprises",
        "date_publication": "2016-05-16 12:10:00",
        "introduction": "Le p\u00f4le d\u2019accueil de L\u00e9zat-sur-L\u00e8ze va certainement s\u00e9duire les micro-entrepreneurs qui constituent plus de 80 % des entrepreneurs locaux. Sur 700 m2, il abritera entre autres un h\u00f4tel d\u2019entreprises, un \u00ab tiers-lieu \u00bb pour le coworking et le t\u00e9l\u00e9travail, un \u00ab Fab lab \u00bb d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la fabrication num\u00e9rique et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lezat-sur-Leze-un-pole-d-innovation-collaborative-pour-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:38",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lezat-sur-Leze-un-pole-d-innovation-collaborative-pour-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8d88e83cc3c4fae253d6873db6d3de5424928721",
      "fields": {
        "titre": "Carcassonne&nbsp;: un nouveau CFA en 2018",
        "date_publication": "2016-05-16 12:12:00",
        "introduction": "Un nouveau CFA d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019accueil de 500 apprentis ouvrira ses portes en septembre 2018 \u00e0 Carcassonne, pour remplacer l\u2019actuel, v\u00e9tuste et trop petit. Port\u00e9 par la CCIR LR, ce projet permettra notamment de p\u00e9renniser les fili\u00e8res tourisme-h\u00f4tellerie, restauration, pharmacie,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Carcassonne-un-nouveau-CFA-en-2018\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:38",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Carcassonne-un-nouveau-CFA-en-2018"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bc3b07efca6e90f75b430f31ad9e1fc9c148837d",
      "fields": {
        "titre": "Loudenvieille&nbsp;: cr\u00e9ation d\u2019un centre culturel et sportif",
        "date_publication": "2016-05-16 14:17:00",
        "introduction": "Pour conjuguer diversification touristique et services aux habitants, le centre culturel et sportif du Haut-Louron proposera bient\u00f4t pr\u00e8s de 850 m2 d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la pratique sportive et \u00e0 la diffusion culturelle. Ce projet, d\u2019un montant total d\u20191,8 M\u20ac, est accompagn\u00e9 par la R\u00e9gion \u00e0 hauteur de 750 000 euros.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Loudenvieille-creation-d-un-centre-culturel-et-sportif\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:40",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Loudenvieille-creation-d-un-centre-culturel-et-sportif"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ff0688928c18fa4a72040157351e59cd7b04e2ba",
      "fields": {
        "titre": "Vall\u00e9es d&#8217;Ax&nbsp;: Derniers am\u00e9nagements pour le p\u00f4le de restauration collective",
        "date_publication": "2016-07-09 14:32:00",
        "introduction": "La Communaut\u00e9 de communes des Vall\u00e9es d\u2019Ax est en train de mettre la touche finale \u00e0 la r\u00e9organisation de son p\u00f4le de restauration collective situ\u00e9 \u00e0 Luzenac. Elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une aide r\u00e9gionale de 750 000 \u20ac sur un budget total de 3,05 M\u20ac, pour fournir les repas des \u00e9coles, \u00e9tablissements d\u2019accueil pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Communaute-de-communes-Derniers-amenagements-pour-le-pole-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:41",
        "url": "https://www.laregion.fr/Communaute-de-communes-Derniers-amenagements-pour-le-pole-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "484dbb1ac6229f4d8b8723d905ab35971c8f0133",
      "fields": {
        "titre": "Coup de neuf pour la ligne Toulouse-Tarbes",
        "date_publication": "2016-07-13 15:03:00",
        "introduction": "Chaque jour, 50 trains et plus de 10 000 voyageurs circulent en moyenne sur la ligne Toulouse-Tarbes. Des travaux de modernisation viennent d\u2019\u00eatre lanc\u00e9s : rails, ballast et traverses sont enti\u00e8rement remplac\u00e9s sur les 150 km de la ligne. Des remplacements d\u2019aiguillage et des travaux d\u2019ouvrages d\u2019art&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Coup-de-neuf-pour-la-ligne-Toulouse-Tarbes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:42",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Coup-de-neuf-pour-la-ligne-Toulouse-Tarbes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f9f075d8579928be5f7961f8a2fa225a97d55962",
      "fields": {
        "titre": "Servian&nbsp;: 52 logements sociaux en construction",
        "date_publication": "2016-09-05 15:37:00",
        "introduction": "Lanc\u00e9s fin 2015 sur un terrain de 10 230 m2, les travaux de construction des 52 logements sociaux de la R\u00e9sidence L\u2019Ancienne distillerie se poursuivent. Le co\u00fbt total de cette op\u00e9ration est estim\u00e9 \u00e0 6,867 M\u20ac, la R\u00e9gion apporte 134 000 \u20ac, aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019\u00c9tat (106 500 \u20ac) et de la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Servian-52-logements-sociaux-en-construction\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:44",
        "url": "https://www.laregion.fr/Servian-52-logements-sociaux-en-construction"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "dce8ddda5442a0565bd1b528a935154b66c47e01",
      "fields": {
        "titre": "Cahors&nbsp;: extension d\u2019une zone d\u2019activit\u00e9s",
        "date_publication": "2016-09-05 15:39:00",
        "introduction": "La premi\u00e8re tranche du chantier d\u2019extension de la zone d\u2019activit\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional de Cahors Sud a d\u00e9but\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 par des travaux de viabilisation du secteur Fontanes Nord, \u00e0 l\u2019est du parc. Port\u00e9 par le Syndicat mixte ouvert de Cahors Sud, l\u2019ensemble de ces travaux d\u2019extension de 30 hectares devrait \u00eatre&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cahors-extension-d-une-zone-d-activites\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:44",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cahors-extension-d-une-zone-d-activites"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "93d1a04fbedff8c50e8caa9e7ed3f7736e3b9f4b",
      "fields": {
        "titre": "Vieille-Aure&nbsp;: le centre de vacances en r\u00e9novation",
        "date_publication": "2016-09-05 15:47:00",
        "introduction": "D\u2019une capacit\u00e9 de 120 lits, le centre de vacances L\u2019Eterlou datait des ann\u00e9es 60-70 et m\u00e9ritait d\u2019\u00eatre r\u00e9nov\u00e9 et restructur\u00e9. Propri\u00e9t\u00e9 de la commune depuis 2000, il a \u00e9t\u00e9 l\u2019objet d\u2019une premi\u00e8re tranche de travaux de septembre 2015 \u00e0 janvier dernier et une seconde tranche vient d\u2019\u00eatre lanc\u00e9e d\u00e9but septembre qui&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Vieille-Aure-le-centre-de-vacances-en-renovation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:45",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Vieille-Aure-le-centre-de-vacances-en-renovation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a58100ff3b116c3d3602b6c47a79c555aa3bb24e",
      "fields": {
        "titre": "Labrugui\u00e8re&nbsp;: la R\u00e9gion aux c\u00f4t\u00e9s de King Tree",
        "date_publication": "2016-07-11 16:02:00",
        "introduction": "Des travaux de terrassement viennent de d\u00e9buter avant la construction d\u2019un nouveau b\u00e2timent industriel sur le site de l\u2019entreprise King Tree. Avec 21 nouveaux emplois \u00e0 la cl\u00e9, il y sera produit des extraits de bois de ch\u00e2taigniers r\u00e9gionaux destin\u00e9s \u00e0 des applications en sant\u00e9 animale et humaine. La&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Labruguiere-la-Region-aux-cotes-de-King-Tree\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:45",
        "url": "https://www.laregion.fr/Labruguiere-la-Region-aux-cotes-de-King-Tree"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ca84a1b2b3050aca264c29e03d314fb95f050535",
      "fields": {
        "titre": "Quillan&nbsp;: 22 hectares d\u00e9di\u00e9s aux loisirs",
        "date_publication": "2016-11-14 16:27:00",
        "introduction": "C\u2019est en ao\u00fbt qu\u2019a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 le chantier de la zone de loisirs du Saint-Bertrand \u00e0 Quillan, comprenant un bassin de baignade et deux plages, un bassin d\u2019agr\u00e9ment, un r\u00e9seau de sentiers et de pistes cyclables, un parking, des sanitaires et un poste de secours. Repr\u00e9sentant un investissement de 3,65 M\u20ac,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Quillan-22-hectares-dedies-aux-loisirs\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:45",
        "thematiques": "Sport, Tourisme, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Quillan-22-hectares-dedies-aux-loisirs"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ccb0dfa0931718b649961235fa449bcedb274d67",
      "fields": {
        "titre": "Uz\u00e8s&nbsp;: La toiture de l\u2019ancien \u00e9v\u00each\u00e9 remise \u00e0 neuf",
        "date_publication": "2016-11-14 16:33:00",
        "introduction": "\u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain, la toiture de l\u2019ancien \u00e9v\u00each\u00e9 - tr\u00e8s endommag\u00e9e - aura retrouv\u00e9 son aspect originel du XVIIIe si\u00e8cle. Port\u00e9s par la commune pour un co\u00fbt total de 1,19 M\u20ac, ces travaux b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une aide r\u00e9gionale de 178 000 \u20ac. Class\u00e9 au titre des Monuments historiques, ce b\u00e2timent abrite le Tribunal&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Uzes-La-toiture-de-l-ancien-eveche-remise-a-neuf\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:46",
        "url": "https://www.laregion.fr/Uzes-La-toiture-de-l-ancien-eveche-remise-a-neuf"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "22266ac56032b8f7d34eae0c5c64f2ff11b1c05f",
      "fields": {
        "titre": "Dourgne&nbsp;: Une nouvelle cr\u00e8che \u00e9nerg\u00e9tiquement performante",
        "date_publication": "2016-11-14 16:56:00",
        "introduction": "Devenue inadapt\u00e9e, la cr\u00e8che intercommunale \u00ab Les Romarins \u00bb de Dourgne, entre Revel et Castres, va \u00eatre relocalis\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 des \u00e9coles du village. La construction, qui int\u00e8gre l\u2019installation de panneaux photovolta\u00efques, a d\u00e9but\u00e9 d\u00e9but octobre et s\u2019ach\u00e8vera en juillet 2017, pour un accueil des enfants&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dourgne-Une-nouvelle-creche-energetiquement-p-erformante\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:47",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dourgne-Une-nouvelle-creche-energetiquement-p-erformante"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ba0f1aa49e6df76e9243b58fc337691a273d8005",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises ari\u00e9geoises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 09:41:00",
        "introduction": "Comme \u00e0 L\u00e9zat-sur-L\u00e8ze o\u00f9 les entrepreneurs disposent d\u00e9sormais d\u2019un p\u00f4le d\u2019innovation collaborative de 700 m\u00b2 qui abritera un h\u00f4tel d\u2019entreprises, un \u00ab tiers lieu \u00bb pour le coworking et le t\u00e9l\u00e9travail, un \u00ab Fab lab \u00bb d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la fabrication num\u00e9rique et un espace de formation (750 000 euros d\u2019aides&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-a-chaque-stade-de\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:47",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-a-chaque-stade-de"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "395f8864c0995e744e21a2dd0a69d066b3d1478c",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion accompagne les entreprises aveyronnaises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 11:01:00",
        "introduction": "C\u2019est le cas de Nutergia qui s\u2019est tr\u00e8s vite d\u00e9velopp\u00e9e sur le march\u00e9 des compl\u00e9ments alimentaires. Apr\u00e8s avoir modernis\u00e9 son si\u00e8ge de Capdenac en 2015, le laboratoire a lanc\u00e9 en 2016 la construction d\u2019un nouveau site de 5 800 m\u00b2 \u00e0 Causse-et-Di\u00e8ge. L\u2019entreprise va \u00e9galement mener des \u00e9tudes de march\u00e9 \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-accompagne-les-entreprises-aveyronnaises-a-chaque\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:51",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-accompagne-les-entreprises-aveyronnaises-a-chaque"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ab3d05851fd87bce45d4b22bdd62e7b007da87c2",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises gardoises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 12:13:00",
        "introduction": "C\u2019est le cas avec l\u2019am\u00e9nagement du Parc R\u00e9gional d\u2019Activit\u00e9s \u00c9conomiques (PRAE) Humphrey Davy \u00e0 La Grand\u2019Combe sur lequel se sont implant\u00e9s le transporteur routier Guy Dadalhon et l\u2019autocariste C\u00e9vennes Voyages. \u00c0 terme, 30 hectares seront am\u00e9nag\u00e9s. La diversit\u00e9 des tailles de parcelles permet de r\u00e9pondre&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-gardoises-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:53",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-gardoises-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9a2f382f531bada993f4be3b7f350badc0b58268",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif.",
        "date_publication": "2017-01-09 14:34:00",
        "introduction": "Afin d\u2019aider les entreprises agricoles, la R\u00e9gion soutient les actions de recherche et d\u2019exp\u00e9rimentation mara\u00eech\u00e8res comme avec l\u2019aide accord\u00e9e au Serfel, une station d\u2019exp\u00e9rimentation sp\u00e9cialis\u00e9e dans les fruits \u00e0 noyau implant\u00e9e \u00e0 Saint-Gilles afin d\u2019\u00e9valuer les strat\u00e9gies de protection raisonn\u00e9e et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35451\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:54",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35451"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "36a5898ad462a1507ed4b46a480b91ae1c2ca6bf",
      "fields": {
        "titre": "Gard&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 14:56:00",
        "introduction": "Vot\u00e9 en 2016, le chantier de reconstruction du pont de la RD6572 \u00e0 Saint-Gilles d\u00e9marrera en septembre 2017. C\u2019est le seul pont permettant le franchissement du canal du Rh\u00f4ne \u00e0 S\u00e8te dans un p\u00e9rim\u00e8tre de 5 km. La dur\u00e9e des travaux est estim\u00e9e \u00e0 18 mois. La cr\u00e9ation de la d\u00e9viation provisoire en aval de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gard-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:55",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gard-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8799bb2c38f24958aa7e10863f9ce7537207a73d",
      "fields": {
        "titre": "Haute-Garonne&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 15:14:00",
        "introduction": "Concernant le rail, la ligne Toulouse-Tarbes est en cours de r\u00e9novation. La totalit\u00e9 des voies de cet axe doit \u00eatre renouvel\u00e9e sur 150 km (soit 300 km en comptant les deux rails). Depuis la mi-octobre 2016, des travaux de 40 M\u20ac se concentrent sur un tron\u00e7on situ\u00e9 dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es avec la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:56",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "46a6c803b2fc9ddbdb434c11e9f9fb21c40ccf03",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 15:21:00",
        "introduction": "\u00c0 Mane, dans le massif forestier pyr\u00e9n\u00e9en, la Scierie des Trois Vall\u00e9es a r\u00e9alis\u00e9 des investissements mat\u00e9riels avec l\u2019aide de la R\u00e9gion (75 000 \u20ac). L\u2019entreprise, qui exploite et valorise 17 000 m3 de bois, destine sa production essentiellement \u00e0 des artisans et des fabricants de cuisines, de meubles et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35463\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:56",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35463"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b3e8994a0a790c0f71a0e5888f46d120f19efcbf",
      "fields": {
        "titre": "Gers&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 15:58:00",
        "introduction": "Concernant le rail, en 2016 se seront achev\u00e9s les travaux d\u2019am\u00e9nagement d\u2019un p\u00f4le d\u2019\u00e9change multimodal en gare de L\u2019Isle Jourdain. D\u00e9sormais la gare qui accueille chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 258 000 voyageurs et une quarantaine de TER quotidiennement dispose d\u2019espaces d\u00e9di\u00e9s aux pi\u00e9tons, aux cycles, aux voitures&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gers-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:58",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gers-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les-transports"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "dd56cab55aa47cc4514773276ab0e56bfe113a3d",
      "fields": {
        "titre": "Montpellier&nbsp;: Prolongement du tramway",
        "date_publication": "2017-01-09 16:29:00",
        "introduction": "Mis en service progressivement depuis 2000, le tramway est un \u00e9l\u00e9ment central de la mobilit\u00e9 de la m\u00e9tropole de Montpellier. La R\u00e9gion Occitanie, chef de file de l\u2019intermodalit\u00e9 et Autorit\u00e9 Organisatrice des Transport R\u00e9gionaux est pleinement impliqu\u00e9e dans son d\u00e9veloppement. En juillet 2016, elle a&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montpellier-Prolongement-du-tramway\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:58",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montpellier-Prolongement-du-tramway"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "045b7e1294bad4a66088b246eecb16efbc9eb716",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 16:36:00",
        "introduction": "La SCA Les vignerons de Soubergues est une coop\u00e9rative sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production et la commercialisation en vrac de vins de qualit\u00e9 et le d\u00e9veloppement des volumes en rouge IGP Vicomt\u00e9 d\u2019Aumelas. En 2011, elle a fusionn\u00e9 avec la cave voisine de Saint Pont de Mauchiens. La coop\u00e9rative de Soubergues&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35475\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:59",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35475"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "06d988b232f9da026dad481d5d222ec26dbbfff1",
      "fields": {
        "titre": "B\u00e9ziers&nbsp;: Les  Ecluses de Fons\u00e9ranes font peau neuve",
        "date_publication": "2017-01-09 16:33:00",
        "introduction": "Le Canal du Midi compte 350 ouvrages d\u2019art parmi lesquels le site des Neuf \u00c9cluses de Fons\u00e9ranes, qui accueille 450 000 visiteurs par an. La R\u00e9gion soutient le projet de restructuration et de mise en valeur port\u00e9 par la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration B\u00e9ziers M\u00e9diterran\u00e9e (2 M\u20ac d\u2019aides pour un co\u00fbt total de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Beziers-Les-Ecluses-de-Fonseranes-font-peau-neuve\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:59",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Beziers-Les-Ecluses-de-Fonseranes-font-peau-neuve"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4e9e88e9ca785989a1f6d40e9379dfb4ff7c3746",
      "fields": {
        "titre": "Dans le Lot, 6 750 jeunes sont accueillis dans 15 lyc\u00e9es et 4 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 17:29:00",
        "introduction": "Au printemps 2016, la R\u00e9gion a engag\u00e9 4,5 M\u20ac pour des travaux au lyc\u00e9e des m\u00e9tiers h\u00f4teliers Quercy-P\u00e9rigord de Souillac. L\u2019objectif de ces travaux est de r\u00e9nover \u00e0 la fois le service de restauration et le restaurant d\u2019application mais aussi de r\u00e9aliser divers r\u00e9am\u00e9nagements (toiture, hall d\u2019entr\u00e9e) ainsi&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-le-Lot-6-750-jeunes-sont-accueillis-dans-15-lycees-et-4-CFA\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:00",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-le-Lot-6-750-jeunes-sont-accueillis-dans-15-lycees-et-4-CFA"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4b038087e7e005f70873b0f86a0e84f306da48e1",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 en Loz\u00e8re",
        "date_publication": "2017-01-09 09:24:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, en Loz\u00e8re pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones blanches&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-en-Lozere\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:01",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-en-Lozere"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "05b698325e104b232e06dd67e5d69746060f425f",
      "fields": {
        "titre": "Badaroux&nbsp;: un parc r\u00e9gional d\u2019activit\u00e9s de 180 hectares",
        "date_publication": "2017-01-09 09:34:00",
        "introduction": "Situ\u00e9 \u00e0 Badaroux, \u00e0 proximit\u00e9 de Mende, le Parc r\u00e9gional d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques Jean-Antoine Chaptal est destin\u00e9 \u00e0 accueillir des entreprises des secteurs du bois, de la logistique, de la chimie, de la cosm\u00e9tique et de la pharmacie. L\u2019objectif de l\u2019implantation de cette nouvelle zone \u00e9conomique est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-parc-regional-d-activites-de-180-hectares\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:01",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-parc-regional-d-activites-de-180-hectares"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e5176c7500982a6bd04019c0edce23a5e7f1e857",
      "fields": {
        "titre": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 10:22:00",
        "introduction": "C\u00f4t\u00e9 route, poursuite de la mise \u00e0 2x2 voies entre Tarbes et Lourdes  entre le demi \u00e9changeur du Marquisat et l\u2019entr\u00e9e de Lourdes avec notamment la d\u00e9viation d\u2019Ad\u00e9 avec la r\u00e9alisation d\u2019un \u00e9changeur. De nombreuses contraintes techniques et environnementales ont fait augmenter consid\u00e9rablement le co\u00fbt de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:03",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8a43c46d92ed62bc6c1305c2e622c2ed7153b532",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises pyr\u00e9naliennes \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 10:35:00",
        "introduction": "La station de montagne des Angles a \u00e9t\u00e9 aid\u00e9e pour la cr\u00e9ation d\u2019un espace aqua-ludique et de bien-\u00eatre. Il s\u2019agit de renforcer l\u2019offre de loisirs de la station tout au long de l\u2019ann\u00e9e. La R\u00e9gion a accord\u00e9 700 000 euros d\u2019aides pour un budget global de 4,90 M\u20ac. Exemples d\u2019entreprises aid\u00e9es :&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-Pyrenaliennes-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:03",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-Pyrenaliennes-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a6793f6f807abbdcdbc7f75dc3d5a218c3ebd795",
      "fields": {
        "titre": "Cr\u00e9ation de l\u2019Office Public de la Langue Catalane",
        "date_publication": "2017-01-09 11:12:00",
        "introduction": "Fin 2016, la R\u00e9gion a cr\u00e9\u00e9 l'Office Public de la Langue Catalane - Oficina P\u00fablica de la Llengua Catalana (OPLC), structure souple pour une politique linguistique concert\u00e9e qui contribuera \u00e0 valoriser la culture et l\u2019\u00e9conomie catalane. Cet outil exemplaire vise \u00e0 la fois \u00e0 la transmission, la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Creation-de-l-Office-Public-de-la-Langue-Catalane\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:04",
        "url": "https://www.laregion.fr/Creation-de-l-Office-Public-de-la-Langue-Catalane"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8d2b2ca9c8b1d2d0cb5beeee9bc51297dcd7bcbf",
      "fields": {
        "titre": "Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, 19 805 jeunes sont accueillis dans 21 lyc\u00e9es et 4 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 11:17:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux de r\u00e9novation ou de modernisation. On peut citer \u00e0 Perpignan les lyc\u00e9es Picasso (restructuration et installation d\u2019une chaufferie bois \u2013 20 M\u20ac), Miro  (reconstruction d\u2019un b\u00e2timent et installation d\u2019une chaufferie bois \u2013 2 M\u20ac),&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dans-les-Pyrenees-Orientales-19-805-jeunes-sont-accueillis-dans-35507\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:04",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dans-les-Pyrenees-Orientales-19-805-jeunes-sont-accueillis-dans-35507"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8a70fc31ef18af89cc27ce15f43619c6ddfa41c7",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans le Tarn",
        "date_publication": "2017-01-09 11:26:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans le Tarn pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones blanches&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35508\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:04",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35508"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9dc4638c511d0e381de48a90dbb8df6cd4a724e5",
      "fields": {
        "titre": "Maraussan&nbsp;: bient\u00f4t un centre culturel, associatif et social",
        "date_publication": "2017-03-13 14:59:00",
        "introduction": "En lieu et place de l\u2019ancienne gare, un centre culturel, associatif et social de 915 m2 ouvrira d\u00e9but 2018 apr\u00e8s plus d\u2019une ann\u00e9e de travaux. Il comprendra notamment une salle de spectacle de 230 places, cinq salles pour des activit\u00e9s diverses et un espace d\u2019accueil. Cette r\u00e9alisation communale d\u2019un&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Maraussan-bientot-un-centre-culturel-associatif-et-social\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Maraussan-bientot-un-centre-culturel-associatif-et-social"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9f4d80a9a632badb9bde609ee6840f2b5a2d810d",
      "fields": {
        "titre": "Qu\u00e9zac&nbsp;: chantier triennal pour un pont m\u00e9di\u00e9val",
        "date_publication": "2017-03-13 15:21:00",
        "introduction": "Unique voie d\u2019acc\u00e8s au village, le pont routier de Qu\u00e9zac (XIVe-XVe si\u00e8cles) qui enjambe le Tarn va conna\u00eetre d\u2019importants travaux de consolidation et de remplacement de pierres \u00e0 partir de ce printemps et jusqu\u2019en 2019. Ses piles non immerg\u00e9es seront l\u2019objet des premiers soins cette ann\u00e9e, un pont&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Quezac-chantier-triennal-pour-un-pont-medieval\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Quezac-chantier-triennal-pour-un-pont-medieval"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5c30deaea26601fdf9a7f6b62bdab60afdabcb95",
      "fields": {
        "titre": "Rivesaltes&nbsp;: restructuration du lyc\u00e9e Claude-Simon",
        "date_publication": "2017-03-13 15:33:00",
        "introduction": "Lanc\u00e9 l\u2019an dernier, le chantier de restructuration de cet \u00e9tablissement d\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral et agricole qui accueille 260 \u00e9l\u00e8ves se poursuit. Les travaux en cours concernent principalement la construction d\u2019un b\u00e2timent qui abritera un nouvel internat de 50 places et deux grandes salles, livraison pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Rivesaltes-restructuration-du-lycee-Claude-Simon\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Rivesaltes-restructuration-du-lycee-Claude-Simon"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4d07acf728c955f2965cc20362d04d21cbcadc98",
      "fields": {
        "titre": "Agriculture&nbsp;: 300 000 euros pour la fili\u00e8re salade",
        "date_publication": "2016-05-16 16:01:00",
        "introduction": "Pour accompagner les professionnels de la salade, actuellement touch\u00e9s par d\u2019importantes pertes, le Conseil r\u00e9gional vient d\u2019adopter une aide de pr\u00e8s de 300 000 euros pour soutenir la formation professionnelle des salari\u00e9s d\u2019entreprises productrices de salade. Ce programme, port\u00e9 par le Fonds&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Agriculture-300-000-euros-pour-la-filiere-salade\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Agriculture-300-000-euros-pour-la-filiere-salade"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3d5b44804de4889ea2714448d3049992b1905347",
      "fields": {
        "titre": "Aveyron&nbsp;: un nouvel atelier pour l&#8217;entreprise Bousquet",
        "date_publication": "2016-07-05 16:24:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion vient d\u2019attribuer \u00e0 l'entreprise agroalimentaire Bousquet plus de 340 000 \u20ac d'aide europ\u00e9enne et plus de 300 000 \u20ac d'aide r\u00e9gionale pour financer l'am\u00e9nagement d'un nouvel atelier de transformation de viandes de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure issues des circuits locaux. Situ\u00e9e \u00e0 Luc-la-Primaube, au Sud de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aveyron-un-nouvel-atelier-pour-l-entreprise-Bousquet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aveyron-un-nouvel-atelier-pour-l-entreprise-Bousquet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c2da73e11b6f42e40a8d0273f4d83d25a0be8f7f",
      "fields": {
        "titre": "Pyr\u00e9n\u00e9es- Orientales&nbsp;: 1,65 M\u20ac pour mettre aux normes le Train Jaune",
        "date_publication": "2016-07-05 16:35:00",
        "introduction": "Reliant Villefranche-de-Conflent \u00e0 Latour de Carol, le c\u00e9l\u00e8bre Train Jaune va faire l\u2019objet de travaux de mise en s\u00e9curit\u00e9 des remorques et des motrices, enti\u00e8rement financ\u00e9s par la R\u00e9gion. D\u2019un montant d\u20191,65 M\u20ac, ces travaux ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s par la R\u00e9gion en mai dernier et permettront le d\u00e9veloppement de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-1-65-MEUR-pour-mettre-aux-normes-le-Train\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-1-65-MEUR-pour-mettre-aux-normes-le-Train"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e717cc591b8fee594ba8188cdb1bbba7fbb3be88",
      "fields": {
        "titre": "Gard&nbsp;: p\u00eaches et abricots pass\u00e9s au microscope",
        "date_publication": "2016-09-05 15:23:00",
        "introduction": "Afin d\u2019aider les entreprises agricoles, la R\u00e9gion soutient les actions de recherche et d\u2019exp\u00e9rimentation mara\u00eech\u00e8res. Elle vient d\u2019accorder une aide de pr\u00e8s de 30 000 \u20ac au Serfel, une station d\u2019exp\u00e9rimentation sp\u00e9cialis\u00e9e dans les fruits \u00e0 noyau et situ\u00e9e \u00e0 Saint-Gilles. L\u2019enjeu est d\u2019\u00e9valuer les strat\u00e9gies&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gard-peches-et-abricots-passes-au-microscope\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gard-peches-et-abricots-passes-au-microscope"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a7a972bb909acc5ddea02f85c14c17f14fa16922",
      "fields": {
        "titre": "Montpellier&nbsp;: 496 logements \u00e9tudiants cr\u00e9\u00e9s",
        "date_publication": "2016-09-05 15:36:00",
        "introduction": "496 logements \u00e9tudiants verront bient\u00f4t le jour \u00e0 Montpellier gr\u00e2ce au soutien financier de la R\u00e9gion : 744 000 \u20ac pour accompagner deux op\u00e9rations : 181 logements \u00e0 la cit\u00e9 universitaire \u00ab La Colombi\u00e8re 2 \u00bb, et 315 logements \u00e0 la r\u00e9sidence universitaire \u00ab Triolet 2 \u00bb. Ces deux op\u00e9rations sont r\u00e9alis\u00e9es pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/496-logements-etudiants-seront-bientot-le-jour\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/496-logements-etudiants-seront-bientot-le-jour"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d13175f19663fe5ca76a64696dbb07441d75bcd6",
      "fields": {
        "titre": "Aude&nbsp;: un circuit de visite autour des ch\u00e2teaux de Lastours",
        "date_publication": "2016-11-07 16:41:00",
        "introduction": "Cinqui\u00e8me site le plus visit\u00e9 de l\u2019Aude avec 45 000 visiteurs par an, les 4 ch\u00e2teaux cathares de Lastours, pr\u00e8s de Carcassonne, sont class\u00e9s au titre des Monuments Historiques. Afin de d\u00e9velopper l\u2019attractivit\u00e9 du site, un petit sentier va \u00eatre am\u00e9nag\u00e9 sur le versant Est du massif, qui permettra de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aude-un-circuit-de-visite-autour-des-chateaux-de-Lastours\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:10",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aude-un-circuit-de-visite-autour-des-chateaux-de-Lastours"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "7040cb87ba8abcd2162aca4bb133e16ba9483bf6",
      "fields": {
        "titre": "Gers&nbsp;: des silos pour le bio",
        "date_publication": "2016-11-07 17:25:00",
        "introduction": "Les \u00e9lus de la R\u00e9gion viennent d\u2019accorder pr\u00e8s de 198 000 \u20ac pour aider la Coop\u00e9rative Agricole de Stockage de C\u00e9r\u00e9ales et d\u2019Approvisionnement (CASCAP Gers) \u00e0 investir sur ses installations \u00e0 L\u2019Isle-Jourdain. Le projet de la coop\u00e9rative, estim\u00e9 \u00e0 plus de 650 000 \u20ac, consiste \u00e0 am\u00e9nager des silos destin\u00e9s aux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gers-des-silos-pour-le-bio\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:10",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gers-des-silos-pour-le-bio"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ecd459b3ba6ec823952ac9941fb1ca961633a471",
      "fields": {
        "titre": "Pamiers&nbsp;: extension de l\u2019Institut de formation en soins infirmiers",
        "date_publication": "2017-01-09 09:23:00",
        "introduction": "Les locaux de l\u2019Institut de formation en soins infirmiers \u2013 Institut de formation d\u2019aides-soignants (IFSI-IFAS) au Centre Hospitalier du Val d\u2019Ari\u00e8ge, \u00e0 Pamiers, \u00e9tant devenus \u00e9troits, des travaux d\u2019agrandissement seront engag\u00e9s au printemps. Ce projet, subventionn\u00e9 par la R\u00e9gion \u00e0 hauteur de 200 000 \u20ac,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pamiers-extension-de-l-Institut-de-formation-en-soins-infirmiers\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:11",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pamiers-extension-de-l-Institut-de-formation-en-soins-infirmiers"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e2e796f0df49b412d93a8c496d2303f140ce79ea",
      "fields": {
        "titre": "Varilhes&nbsp;: mise aux normes de l\u2019h\u00f4tel Le lapin blanc",
        "date_publication": "2017-01-09 09:29:00",
        "introduction": "Ferm\u00e9 depuis 9 ans, l\u2019h\u00f4tel Le lapin blanc \u00e0 Varilhes vient d\u2019\u00eatre repris. Avant sa r\u00e9ouverture, des travaux de mise aux normes s\u00e9curit\u00e9 incendie \u00e9taient n\u00e9cessaires : installation de portes coupe-feu, syst\u00e8me de d\u00e9senfumage, alarme incendie... La R\u00e9gion les a subventionn\u00e9s \u00e0 hauteur de 9 400 \u20ac, sur 31 000&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Varilhes-mise-aux-normes-de-l-hotel-Le-lapin-blanc\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:12",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Varilhes-mise-aux-normes-de-l-hotel-Le-lapin-blanc"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d6150c863dc090bb91a0f9c8675cacace4bcc1e8",
      "fields": {
        "titre": "Gruissan&nbsp;: Quadran teste le e-d\u00e9bat pour son projet d\u2019\u00e9olien off-shore",
        "date_publication": "2017-01-09 09:38:00",
        "introduction": "Pour mener \u00e0 bien son projet d\u2019\u00e9olien off-shore au large de Gruissan, la soci\u00e9t\u00e9 h\u00e9raultaise Quadran va exp\u00e9rimenter des outils num\u00e9riques innovants de concertation. Ce projet est men\u00e9 en partenariat avec l\u2019Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry de Montpellier et l\u2019entreprise Intactile Design. Pour Quadran, l\u2019objectif est&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gruissan-Quadran-teste-le-e-debat-pour-son-projet-d-eolien-off\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:13",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Mer",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gruissan-Quadran-teste-le-e-debat-pour-son-projet-d-eolien-off"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4d62b17ac87a839900a92adb9de4b49cc802ed8d",
      "fields": {
        "titre": "Le Grau-du-Roi&nbsp;: top d\u00e9part pour le Pavillon de la Tortue",
        "date_publication": "2017-01-09 10:30:00",
        "introduction": "Le Centre d\u2019\u00c9tude et de Sauvegarde des Tortues Marines en M\u00e9diterran\u00e9e d\u00e9marre en ce mois de janvier les travaux de son Pavillon de la Tortue, sur le site de l\u2019ancien h\u00f4pital du Grau-du-Roi, pour une ouverture d\u00e9but 2018. Le Pavillon de la Tortue sera un centre de soin, de recherche, de d\u00e9couverte et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-Grau-du-Roi-top-depart-pour-le-Pavillon-de-la-Tortue\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:14",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Mer",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-Grau-du-Roi-top-depart-pour-le-Pavillon-de-la-Tortue"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f2c464ce83039642c5e4477b99e1f92977a9cc19",
      "fields": {
        "titre": "N\u00eemes&nbsp;: Phytocontrol voit plus grand",
        "date_publication": "2017-01-09 10:34:00",
        "introduction": "Sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019analyse des contaminants, le laboratoire Phytocontrol a lanc\u00e9 la construction d\u2019un nouveau b\u00e2timent de 1000 m\u00b2 sur son site historique du parc Georges Besse \u00e0 N\u00eemes. L\u2019entreprise, qui emploie pr\u00e8s de 150 personnes, devrait pouvoir prendre possession de ses nouveaux locaux \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Nimes-Phytocontrol-voit-plus-grand\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:15",
        "url": "https://www.laregion.fr/Nimes-Phytocontrol-voit-plus-grand"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "927e25d218edd523a48ef38caebc053123f6609f",
      "fields": {
        "titre": "Colombi\u00e8res-sur-Orb&nbsp;: la &#171;&nbsp;Tour Carr\u00e9e&nbsp;&#187; se refait une beaut\u00e9",
        "date_publication": "2017-01-09 11:08:00",
        "introduction": "La tour m\u00e9di\u00e9vale de Colombi\u00e8res-sur-Orb, dite \u00ab Tour Carr\u00e9e \u00bb, va b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide de la R\u00e9gion de pr\u00e8s de 60 000 \u20ac, sur un total de 169 000 \u20ac, pour sa valorisation et sa mise en s\u00e9curit\u00e9 en vue de l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un circuit de visite. Parmi les travaux : consolidation des murs d\u2019enceinte, s\u00e9curisation du&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Colombieres-sur-Orb-la-Tour-Carree-se-refait-une-beaute\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:17",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Colombieres-sur-Orb-la-Tour-Carree-se-refait-une-beaute"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8b244e933d681c571af1c2c19436c4438344e1ba",
      "fields": {
        "titre": "Transport&nbsp;: investissements sur la ligne Cahors-Montauban",
        "date_publication": "2017-01-09 11:39:00",
        "introduction": "Pour permettre la circulation des trains entre Cahors et Montauban lors des futurs travaux de modernisation, un important programme d\u2019investissements a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9. Premier chantier : la cr\u00e9ation de pas d\u2019Installations Permanentes de Contre-Sens entre Lalbenque et Caussade, sur 22 km. Ces travaux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Transport-investissements-sur-la-ligne-Cahors-Montauban\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Transport-investissements-sur-la-ligne-Cahors-Montauban"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5fc304fc06e8df0db4f64c2555701585625bf8ce",
      "fields": {
        "titre": "Montcuq&nbsp;: la nouvelle cr\u00e8che sort de terre",
        "date_publication": "2017-01-09 11:41:00",
        "introduction": "Des travaux de construction d\u2019une cr\u00e8che et d\u2019un relais d\u2019assistantes maternelles ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s en d\u00e9cembre \u00e0 Montcuq. D\u2019une capacit\u00e9 de 18 places, la cr\u00e8che devrait ouvrir au 1er janvier 2018 et sera \u00e9galement pr\u00e9vue pour l\u2019accueil d\u2019enfants handicap\u00e9s. Ce projet a fait l\u2019objet d\u2019une aide r\u00e9gionale de 67&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montcuq-la-nouvelle-creche-sort-de-terre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montcuq-la-nouvelle-creche-sort-de-terre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "01594e1edf0c5034d262fb64dc9de1fdeb7701c0",
      "fields": {
        "titre": "Ribennes&nbsp;: am\u00e9nagement du lac de Ganivet",
        "date_publication": "2017-01-09 11:57:00",
        "introduction": "Situ\u00e9 \u00e0 1 044 m\u00e8tres d\u2019altitude, le lac de Ganivet est un site touristique et de loisirs particuli\u00e8rement fr\u00e9quent\u00e9 en p\u00e9riode estivale. La R\u00e9gion a vot\u00e9 une subvention de 89 000 \u20ac, sur un investissement total de 378 000 \u20ac, pour remettre en \u00e9tat, agrandir et mettre aux normes le bar-restaurant avec&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ribennes-amenagement-du-lac-de-Ganivet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:19",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ribennes-amenagement-du-lac-de-Ganivet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "19087eab511b092fffd8ade55978d9cf33f70b90",
      "fields": {
        "titre": "Train Jaune&nbsp;: les travaux se suivent et ne se ressemblent pas",
        "date_publication": "2017-01-09 13:38:00",
        "introduction": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re phase de travaux en 2016, la R\u00e9gion vient d\u2019engager de nouveaux investissements en faveur du Train Jaune, soit 6,3 M\u20ac au total. Deux op\u00e9rations sont pr\u00e9vues : le remplacement des rails et des traverses sur la portion de ligne entre Font-Romeu et Latour-de-Carol, au premier semestre&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Train-Jaune-les-travaux-se-suivent-et-ne-se-ressemblent-pas\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:20",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Train-Jaune-les-travaux-se-suivent-et-ne-se-ressemblent-pas"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e66bf782f5c90b5b3c7d0abb526759cd440c2c00",
      "fields": {
        "titre": "Alban&nbsp;: l\u2019accessibilit\u00e9 en ligne de mire",
        "date_publication": "2017-01-09 13:58:00",
        "introduction": "Parmi ses priorit\u00e9s, la R\u00e9gion soutient l\u2019accessibilit\u00e9 en faveur des personnes en situation de handicap. Elle vient de voter une aide de pr\u00e8s de 24 000 \u20ac, sur un total de 68 000 \u20ac, pour accompagner la r\u00e9alisation de travaux de mise en accessibilit\u00e9 de la Maison des associations&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Alban-l-accessibilite-en-ligne-de-mire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:21",
        "url": "https://www.laregion.fr/Alban-l-accessibilite-en-ligne-de-mire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "92151987271f5128039e7dc3b1bbdb6b452b34fe",
      "fields": {
        "titre": "Saint- Etienne-de-Tulmont&nbsp;: l\u2019accessibilit\u00e9 en ligne de mire",
        "date_publication": "2017-01-09 14:10:00",
        "introduction": "Parmi ses priorit\u00e9s, la R\u00e9gion soutient l\u2019accessibilit\u00e9 en faveur des personnes en situation de handicap. Elle vient de voter une aide de pr\u00e8s de 7 000 \u20ac, sur un total de 20 000 \u20ac, pour accompagner la r\u00e9alisation de travaux de mise en accessibilit\u00e9 de plusieurs b\u00e2timents communaux de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Etienne-de-Tulmont-l-accessibilite-en-ligne-de-mire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:22",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Etienne-de-Tulmont-l-accessibilite-en-ligne-de-mire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d8e34acecaa0568d0c00608bcbd93d1bed445048",
      "fields": {
        "titre": "Aude&nbsp;: zoom sur le coeur de village de La Redorte",
        "date_publication": "2017-06-07 15:37:35",
        "introduction": "Le village de La Redorte souhaite renforcer son attractivit\u00e9. Pour cela, il va engager au 2nd semestre le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de la mairie et cr\u00e9er une annexe de l\u2019Office de Tourisme intercommunal du Haut Minervois ainsi qu\u2019une salle d\u2019exposition au rez-de-chauss\u00e9e du b\u00e2timent sur le patrimoine&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aude-zoom-sur-le-coeur-de-village-de-La-Redorte\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:23",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aude-zoom-sur-le-coeur-de-village-de-La-Redorte"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "762b97a17f08120c6707fbd52ddcc5eaff134946",
      "fields": {
        "titre": "Loz\u00e8re&nbsp;: un march\u00e9 aux bestiaux \u00e0 l\u2019\u00e9tude",
        "date_publication": "2017-06-07 15:45:37",
        "introduction": "Afin de mesurer l\u2019opportunit\u00e9 de cr\u00e9er dans le secteur d\u2019Aumont-Aubrac un march\u00e9 pour bestiaux par syst\u00e8me d\u2019ench\u00e8res \u00e9lectroniques, une \u00e9tude va \u00eatre lanc\u00e9e. L\u2019enjeu de ce projet port\u00e9 par des agriculteurs de Loz\u00e8re : mieux valoriser pr\u00e8s de 20 000 animaux par an, issus de plus de 1 000 exploitations, mais&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lozere-un-marche-aux-bestiaux-a-l-etude\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:24",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lozere-un-marche-aux-bestiaux-a-l-etude"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c3e24de361bd5a456843f102078f8fde13bcd76f",
      "fields": {
        "titre": "Gers&nbsp;: une plateforme p\u00e9dagogique au lyc\u00e9e agricole de Riscle",
        "date_publication": "2017-06-07 15:45:51",
        "introduction": "Le lyc\u00e9e agricole de Riscle propose des formations dans les m\u00e9tiers de la vigne et du vin, mais aussi de l\u2019environnement et de la nature. Ce lyc\u00e9e dispose d\u2019une exploitation viticole \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres de ses b\u00e2timents gr\u00e2ce \u00e0 laquelle les \u00e9l\u00e8ves mettent en pratique leur formation. La R\u00e9gion lui&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gers-une-plateforme-pedagogique-au-lycee-agricole-de-Riscle\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:24",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gers-une-plateforme-pedagogique-au-lycee-agricole-de-Riscle"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bff2519cb120b5be2495cec5fa8e8c5e2467cbcf",
      "fields": {
        "titre": "Lannes&nbsp;: un nouveau centre nautique au lac de Thoux",
        "date_publication": "2017-06-07 16:24:08",
        "introduction": "Lanc\u00e9s en mars, les travaux du centre nautique qui accueille le club de voile de Thoux Saint-Cricq, s\u2019ach\u00e8veront cet automne (319 000 \u20ac dont 47 000 \u20ac de participation r\u00e9gionale). Le b\u00e2timent de 270 m2 comprendra notamment un espace d\u2019accueil, des vestiaires, un club house, un espace p\u00e9dagogique ainsi&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lannes-un-nouveau-centre-nautique-au-lac-de-Thoux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:25",
        "thematiques": "Sport, Mer",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lannes-un-nouveau-centre-nautique-au-lac-de-Thoux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "22d2fb722fd352a07bd147b6257dbe670e7e5333",
      "fields": {
        "titre": "Perpignan&nbsp;: travaux sur la rocade Ouest",
        "date_publication": "2017-06-07 16:29:35",
        "introduction": "Des travaux sont au cours sur la rocade ouest de Perpignan. Il s\u2019agit essentiellement de fluidifier le trafic et d\u2019am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 en d\u00e9lestant le centre urbain de la circulation de transit gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de la RD 900 et \u00e0 la d\u00e9nivellation du giratoire de Mailloles. Entre 2012 et 2016, la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Perpignan-travaux-sur-la-rocade-Ouest\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:26",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Perpignan-travaux-sur-la-rocade-Ouest"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9e9d825d86f7922272769b5796252e056aa56de8",
      "fields": {
        "titre": "Aude&nbsp;: l\u2019habitat passe en mode \u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie",
        "date_publication": "2017-10-30 10:11:10",
        "introduction": "Engag\u00e9e \u00e0 devenir \u00ab R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive \u00bb d\u2019ici 2050, la R\u00e9gion soutient de nombreux projets destin\u00e9s \u00e0 accro\u00eetre la performance \u00e9nerg\u00e9tique des logements. Dans l\u2019Aude, elle vient par exemple tout juste d\u2019attribuer plus d\u20191,7 M\u20ac \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019HLM Alogea, qui m\u00e8ne un important programme de r\u00e9novation de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aude-l-habitat-passe-en-mode-economie-d-energie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:27",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aude-l-habitat-passe-en-mode-economie-d-energie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "39497625cd1e9b6165e9073ff4adfd2c3409b752",
      "fields": {
        "titre": "Gard&nbsp;: accompagner la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises",
        "date_publication": "2017-10-30 10:11:53",
        "introduction": "La R\u00e9gion accompagne 24 nouveaux projets strat\u00e9giques d\u2019entreprises de transformation et de commercialisation de produits agricoles et agroalimentaires dans le Gard. Ainsi \u00e0 Caissargues, la soci\u00e9t\u00e9 Ch\u00e2teau De Nages s\u2019est vue attribuer une aide r\u00e9gionale de 710 000 \u20ac \u00e0 laquelle s\u2019ajoutent 120 000\u20ac du&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gard-accompagner-la-competitivite-des-entreprises\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:27",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gard-accompagner-la-competitivite-des-entreprises"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d07ba35316cee965298177d74f0ac4444a0968ea",
      "fields": {
        "titre": "Modernisation du village de vacances de Najac",
        "date_publication": "2019-03-06 16:30:17",
        "introduction": "Le tourisme est une activit\u00e9 majeure pour notre territoire. Il contribue \u00e0 10 % du PIB r\u00e9gional  et compte 108 000 emplois. La R\u00e9gion place la qualit\u00e9 et l\u2019innovation au coeur du tourisme r\u00e9gional. Elle a pour objectif de positionner l\u2019Occitanie dans le top 10 des destinations europ\u00e9ennes. Le tourisme&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Modernisation-du-village-de-vacances-de-Najac\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:27",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Modernisation-du-village-de-vacances-de-Najac"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e8ca615b80f4ef61bf6ea7df24eeb3da61533546",
      "fields": {
        "titre": "Loz\u00e8re&nbsp;: coup de pouce au projet de fablab de Mende",
        "date_publication": "2018-04-30 14:36:03",
        "introduction": "Tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans le d\u00e9veloppement des usages num\u00e9riques, la R\u00e9gion a cr\u00e9\u00e9 des \u00e9coles r\u00e9gionales du num\u00e9rique sur les 13 d\u00e9partements de son territoire. Premi\u00e8re Fab R\u00e9gion fran\u00e7aise, elle soutient \u00e9galement les initiatives associatives telles que celle port\u00e9e l\u2019association loz\u00e9rienne Num\u2019nCoop. Son projet&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lozere-coup-de-pouce-au-projet-de-fablab-de-Mende\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lozere-coup-de-pouce-au-projet-de-fablab-de-Mende"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b6575eae1409d9a964a30353ca927ad017fc57f4",
      "fields": {
        "titre": "L\u2019IRT Toulouse Saint-Exup\u00e9ry install\u00e9 dans ses nouveaux locaux",
        "date_publication": "2018-07-06 11:56:21",
        "introduction": "C\u2019est en f\u00e9vrier dernier que les \u00e9quipes de l\u2019Institut de recherche technologique Saint-Exup\u00e9ry de Toulouse ont pris possession de leurs locaux au sud de Toulouse, au sein du b\u00e2timent flambant neuf baptis\u00e9 B612 en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019ast\u00e9ro\u00efde du Petit Prince. La construction de cet immeuble a \u00e9t\u00e9 subventionn\u00e9e&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/L-IRT-Toulouse-Saint-Exupery-installe-dans-ses-nouveaux-locaux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:29",
        "url": "https://www.laregion.fr/L-IRT-Toulouse-Saint-Exupery-installe-dans-ses-nouveaux-locaux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ea0fc136d7dec4b9b701d53392fcacd548824e2e",
      "fields": {
        "titre": "Universit\u00e9 Via Domitia&nbsp;: un concentr\u00e9 d\u2019innovation \u00e0 Perpignan",
        "date_publication": "2018-07-06 11:47:56",
        "introduction": "Depuis cet automne, l\u2019Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia (UPVD) est en partie revenue en centre-ville. La R\u00e9gion a financ\u00e9 \u00e0 hauteur d\u20191 M\u20ac la r\u00e9habilitation de l\u2019ancien couvent Saint-Sauveur et la construction du b\u00e2timent \u00ab Font Nova \u00bb. Plus r\u00e9cemment, c\u2019est l\u2019h\u00f4tel d\u2019incubation baptis\u00e9 UPVD In Cube qui&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Universite-Via-Domitia-un-concentre-d-innovation-a-Perpignan\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:29",
        "url": "https://www.laregion.fr/Universite-Via-Domitia-un-concentre-d-innovation-a-Perpignan"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "719842c16bd7c1aa29fa81022c96e5d0ed74613c",
      "fields": {
        "titre": "Un chauffage vert \u00e0 Capestang",
        "date_publication": "2019-03-06 16:06:39",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-chauffage-vert-a-Capestang\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:31",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-chauffage-vert-a-Capestang"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "34246adb056709cdc67ea4aa75ff840af3057585",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9habilitation de la salle des f\u00eates de Saint-Ch\u00e9ly-d\u2019Apcher",
        "date_publication": "2019-03-06 16:04:56",
        "introduction": "Pour mieux r\u00e9pondre aux attentes de la population locale, la Ville de Saint-Ch\u00e9ly- d\u2019Apcher a engag\u00e9 la r\u00e9habilitation et l\u2019extension de l\u2019ancienne salle des f\u00eates. Pour soutenir ce projet structurant, la R\u00e9gion a souhait\u00e9 contribuer financi\u00e8rement \u00e0 la r\u00e9alisation des travaux. Une fois achev\u00e9, ce nouvel&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Rehabilitation-de-la-salle-des-fetes-de-Saint-Chely-d-Apcher\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:31",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Rehabilitation-de-la-salle-des-fetes-de-Saint-Chely-d-Apcher"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2049a1d291b100e7f13a4af4ec4c938fb7697f3d",
      "fields": {
        "titre": "Remise aux normes de la patinoire du Creps de Font-Romeu",
        "date_publication": "2019-03-06 15:58:52",
        "introduction": "Le Creps de Font-Romeu consacre une grande partie de son activit\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019\u00e9quipes internationales. D\u2019ailleurs, le nombre de journ\u00e9es d\u2019accueil de sportifs a plus que doubl\u00e9 en un an. La R\u00e9gion souhaite donc continuer \u00e0 d\u00e9velopper ce type d\u2019accueil, notamment en vue des futurs stages de pr\u00e9paration&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Remise-aux-normes-de-la-patinoire-du-Creps-de-Font-Romeu\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:32",
        "thematiques": "Sport, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Remise-aux-normes-de-la-patinoire-du-Creps-de-Font-Romeu"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3b4cee637fdb66a33bcc418c2d87a8be3c77f54f",
      "fields": {
        "titre": "Un chauffage vert \u00e0 Saint-Paul-de-Fenouillet",
        "date_publication": "2019-03-06 15:55:16",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-chauffage-vert-a-Saint-Paul-de-Fenouillet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:32",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-chauffage-vert-a-Saint-Paul-de-Fenouillet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "be575d8400123042c2428d2e6a67987e6081b7c0",
      "fields": {
        "titre": "Une salle polyvalente plus verte \u00e0 Cambon",
        "date_publication": "2019-03-06 15:49:21",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Une-salle-polyvalente-plus-verte-a-Cambon\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:32",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Une-salle-polyvalente-plus-verte-a-Cambon"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8d732f1428d768cb6a36c7206eca75d5a643ebcc",
      "fields": {
        "titre": "Eco-ch\u00e8que",
        "date_publication": "2019-04-25 18:24:17",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s\u2019est fix\u00e9 pour objectif de devenir la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive. Pour tenir cet objectif, elle d\u00e9veloppe les \u00e9co-ch\u00e8ques aux particuliers afin d\u2019intervenir dans 2 domaines majeurs : les transports et le logement. Favoriser le d\u00e9veloppement des modes de transports propres et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/eco-cheque\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-12-02 10:35:12",
        "url": "https://www.laregion.fr/eco-cheque"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e3f7644506b4472469919cd14ad3f15d8ad724df",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 \u00e0 <span class=\"titre_surligne\">Boulogne-sur-Gesse (Haute-Garonne)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:12",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur(e) en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9 des soins de premiers recours D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er juillet 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD de 3 ans renouvelable Temps de travail 35H / semaine avec 5&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Boulogne-sur-Gesse\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:25:37",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-a-Boulogne-sur-Gesse"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a32c379896084c36cb65dc8dd728ce73a4d87040",
      "fields": {
        "titre": "Concours Coup de Pousse 2016",
        "date_publication": "2016-07-08 16:27:43",
        "introduction": "Entreprenez et Innovez en Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e Lancement de la 5\u00e8me \u00e9dition du Concours \"Coup de pousse\" L\u2019entrepreneuriat et l\u2019innovation sont au c\u0153ur des actions engag\u00e9es par la R\u00e9gion Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s des entreprises du territoire. Un des objectifs poursuivis est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Concours-Coup-de-Pousse-2016\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:30:26",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Concours-Coup-de-Pousse-2016"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ea07462347cadf4ea473df6d5e15d7d0ab2089fd",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets READYNOV - Sant\u00e9 du futur, Silver Economie et Industrie du sport  - Clos",
        "date_publication": "2019-03-25 17:12:05",
        "introduction": "Cet appel \u00e0 projets est clos Objectifs L\u2019appel \u00e0 projets READYNOV a pour objet de soutenir les projets innovants collaboratifs en vue de : - favoriser les partenariats entre PME et centres de recherche de la r\u00e9gion, - favoriser l\u2019acquisition de comp\u00e9tences ou le transfert de technologies au profit du&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-READYNOV-Sante-du-futur-Silver-Economie-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-22 15:01:50",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-READYNOV-Sante-du-futur-Silver-Economie-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9aae407377873970c8db0fb260aad6403bd3ed63",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets 2021 - Soutien \u00e0 la mobilisation de bois par c\u00e2ble",
        "date_publication": "2020-10-16 11:22:00",
        "introduction": "Dans le cadre de sa politique concourant au d\u00e9veloppement de la fili\u00e8re bois r\u00e9gionale, la r\u00e9gion Occitanie accompagne les propri\u00e9taires forestiers dans la mobilisation de bois situ\u00e9s en zones d\u2019acc\u00e8s ou conditions d\u2019exploitation difficiles ou sensibles, n\u00e9cessitant le recours \u00e0 un d\u00e9bardage des bois&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-2021-Soutien-a-la-mobilisation-de-bois-par-cable\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-11-25 14:12:35",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-2021-Soutien-a-la-mobilisation-de-bois-par-cable"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8173938fc1d257d7d26bfac14731b7c3eae864b8",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat \"Transformer son entreprise - Vers un engagement plus vert\"",
        "date_publication": "2021-06-22 16:33:36",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient l\u2019engagement et accompagne la transformation des entreprises. Contexte et objectifs Comment d\u00e9velopper un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique plus vertueux, plus respectueux de la ressource et de l\u2019environnement et ainsi contribuer au d\u00e9veloppement des territoires et la cr\u00e9ation d\u2019emplois&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/AMI-FACE-Occitanie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-06-25 10:34:41",
        "url": "https://www.laregion.fr/AMI-FACE-Occitanie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "59b4c905d50048b296ca9b336260b4ece9f329b7",
      "fields": {
        "titre": "Arts de la sc\u00e8ne - <span class=\"titre_surligne\">Aide aux festivals</span>",
        "chapo": "La R\u00e9gion soutient les festivals dans le domaine des Arts de la sc\u00e8ne, pour l\u2019ensemble des disciplines du spectacle vivant : th\u00e9\u00e2tre, danse, musique classique et contemporaine, musiques actuelles, cirque, arts de la rue, marionnette, lorsqu\u2019ils jouent un r\u00f4le significatif dans l\u2019am\u00e9nagement du territoire r\u00e9gional.",
        "date_publication": "2022-08-11 10:44:09",
        "introduction": "Contexte et objectifs Dans le domaine des Arts de la Sc\u00e8ne, l\u2019Occitanie est riche de festivals. Les plus grands contribuent au rayonnement du territoire au niveau national comme international. Tous sont le reflet de la diversit\u00e9 de l\u2019offre culturelle et de la cr\u00e9ation en r\u00e9gion et mettent \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Arts-de-la-scene-Aide-aux-festivals-43859\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-08-11 10:44:09",
        "thematiques": "Culture",
        "url": "https://www.laregion.fr/Arts-de-la-scene-Aide-aux-festivals-43859"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1db4bfe2dd92db925c44b46f57c0a7033c15e1ca",
      "fields": {
        "titre": "Les bourgs-centres locomotives des territoires ruraux",
        "chapo": "Pour booster le d\u00e9veloppement des territoires ruraux, la R\u00e9gion veut s\u2019appuyer sur les bourgs-centres, ces communes de taille variable ayant en commun d\u2019\u00eatre le centre n\u00e9vralgique de tout un territoire.",
        "date_publication": "2017-01-09 09:43:00",
        "introduction": "Les difficult\u00e9s \u00e9conomiques, l\u2019attractivit\u00e9 des grandes villes et l\u2019\u00e9volution de nos modes de vie ont mis \u00e0 mal la dynamique des bourgs-centres et par ricochet celle d\u2019une multitude de territoires ruraux dans une r\u00e9gion qui compte une tr\u00e8s forte majorit\u00e9 de communes de tr\u00e8s petite taille (4 013 communes&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Les-bourgs-centres-locomotives-des-territoires-ruraux-35664\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:51:35",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Les-bourgs-centres-locomotives-des-territoires-ruraux-35664"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "898dd67dd06aa02bb4baae6c1bafe44a1458571a",
      "fields": {
        "titre": "Ruralit\u00e9",
        "date_publication": "2017-12-11 09:58:51",
        "introduction": "Pour accompagner le d\u00e9veloppement des communes situ\u00e9es en milieu rural, la R\u00e9gion soutient la cr\u00e9ation d\u2019\u00e9quipements, de services et la r\u00e9novation du patrimoine. Environ 2,3 millions d\u2019euros viennent ainsi d\u2019\u00eatre accord\u00e9s \u00e0 pr\u00e8s de 90 projets. Parmi eux, la cr\u00e9ation d\u2019une salle socioculturelle \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ruralite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:36",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ruralite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "23db612d30812d12290a15ef7d365e51af51888f",
      "fields": {
        "titre": "Perpignan&nbsp;: r\u00e9installation de l\u2019universit\u00e9 en coeur de ville",
        "date_publication": "2016-07-13 15:06:00",
        "introduction": "Le projet de r\u00e9installation de l\u2019universit\u00e9 en c\u0153ur de ville s\u2019inscrit dans le cadre de la r\u00e9novation lanc\u00e9e par Perpignan afin de revitaliser son centre-ville. Il s\u2019agit de renouer avec les racines universitaires de la ville, en misant sur une forte pr\u00e9sence des \u00e9tudiants dans le quartier&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Perpignan-reinstallation-de-l-universite-en-coeur-de-ville\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:36",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Perpignan-reinstallation-de-l-universite-en-coeur-de-ville"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4786f82ab9bb68a977486dbae3aa3848d4594880",
      "fields": {
        "titre": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales&nbsp;: l\u2019attractivit\u00e9 touristique des Angles se muscle",
        "date_publication": "2016-05-16 15:57:00",
        "introduction": "R\u00e9put\u00e9e pour la qualit\u00e9 de son domaine skiable, la station de montagne des Angles pourra d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine compl\u00e9ter son offre touristique : un espace aqua-ludique et de bien-\u00eatre se dressera \u00e0 la place de l\u2019ancienne piscine municipale. La R\u00e9gion a attribu\u00e9 en avril une subvention de 700 000 \u20ac \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-l-attractivite-touristique-des-Angles-se\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:37",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-l-attractivite-touristique-des-Angles-se"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2fd240fff4e813589c73e82ffbf76cb6ab051176",
      "fields": {
        "titre": "Gimont&nbsp;: poursuite de la mise en 2x2 voies entre Toulouse et Auch",
        "date_publication": "2016-05-16 12:20:00",
        "introduction": "La RN 124 fait actuellement l\u2019objet d\u2019am\u00e9nagements, afin de poursuivre la mise en 2x2 voies entre Toulouse et Auch, et ainsi faciliter les liaisons entre ces 2 p\u00f4les \u00e9conomiques. La d\u00e9viation de Gimont sur 9,6 km doit relier le giratoire de la d\u00e9viation d\u2019Aubiet et le raccordement au lieu-dit \u00ab La&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gimont-poursuite-de-la-mise-en-2x2-voies-entre-Toulouse-et-Auch\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:39",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gimont-poursuite-de-la-mise-en-2x2-voies-entre-Toulouse-et-Auch"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b35775aa7404c4a4948a4efe6069d0c8a1a83785",
      "fields": {
        "titre": "Montpellier&nbsp;: 24 M\u20ac pour la cit\u00e9 mixte Joffre",
        "date_publication": "2016-05-16 14:19:00",
        "introduction": "La r\u00e9novation de la cit\u00e9 mixte Joffre (2 434 lyc\u00e9ens, 1 072 coll\u00e9giens) se poursuit par un grand programme de travaux pour pallier des probl\u00e8mes de fonctionnement, de gestion de flux et de s\u00e9curit\u00e9. D\u2019un montant de 24 M\u20ac, ces travaux enti\u00e8rement financ\u00e9s par la R\u00e9gion comprennent notamment la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montpellier-24-MEUR-pour-la-cite-mixte-Joffre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:39",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montpellier-24-MEUR-pour-la-cite-mixte-Joffre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9256f5c434d62c23e9850ede8df6b9ee52576919",
      "fields": {
        "titre": "Modernisation des quais de gares entre Montauban et Toulouse",
        "date_publication": "2016-05-16 14:27:00",
        "introduction": "Sur la ligne ferroviaire Toulouse\u2013Montauban, les gares de Montbartier, Dieupentale, Grisolles, Saint-Jory et Toulouse-Lacourtensourt font actuellement l\u2019objet de travaux d\u2019allongement et de rehaussement des quais. L\u2019objectif : r\u00e9pondre \u00e0 la croissance de la fr\u00e9quentation des trains r\u00e9gionaux et aux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Departement-modernisation-des-quais-de-gares-entre-Montauban-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:41",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Departement-modernisation-des-quais-de-gares-entre-Montauban-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "31b5640d2980941e34509c335519bba7d27b60b8",
      "fields": {
        "titre": "Narbonne&nbsp;: premier coup de pelle au MuR\u00e9Na",
        "date_publication": "2016-07-13 14:35:00",
        "introduction": "Le futur Mus\u00e9e r\u00e9gional de la Narbonne antique (MuR\u00e9Na) ouvrira ses portes en 2019. Destin\u00e9 \u00e0 faire revivre l\u2019ancienne capitale de la Gaule narbonnaise, il sera construit \u00e0 l\u2019entr\u00e9e Est de la ville. Il permettra de rassembler, sur 8 000 m2, une collection de plus de 15 000 pi\u00e8ces. Le concepteur est&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Narbonne-premier-coup-de-pelle-au-MuReNa\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:41",
        "url": "https://www.laregion.fr/Narbonne-premier-coup-de-pelle-au-MuReNa"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6b4595feb9f7ded557e9e42b7b1af7f0125fce57",
      "fields": {
        "titre": "Prolongation de la 2x2 voies entre Toulouse et Rodez",
        "date_publication": "2016-07-13 14:37:00",
        "introduction": "Afin d\u2019achever la mise \u00e0 2x2 voies entre Toulouse et Rodez, des travaux sont en cours sur la RN88, entre La Mothe et Les Molini\u00e8res. Contournant Baraqueville, cette 2x2 voies sera mise en service en 2018 pour sa section nord, et 2019 pour sa section sud. Ce contournement cl\u00f4ture la mise \u00e0 2x2 voies&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Prolongation-de-la-2x2-voies-entre-Toulouse-et-Rodez\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:41",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Prolongation-de-la-2x2-voies-entre-Toulouse-et-Rodez"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "915d1b2e8b060095c7984f8198bc04f669a18758",
      "fields": {
        "titre": "Cahors&nbsp;: une nouvelle auberge de jeunesse avec vue panoramique",
        "date_publication": "2016-07-13 14:58:00",
        "introduction": "Depuis octobre dernier, les travaux de construction de l\u2019auberge de jeunesse internationale qui doit ouvrir d\u00e9but 2017 au pied du Pont Valentr\u00e9, \u00e0 Cahors, vont bon train. D\u2019une capacit\u00e9 de 92 lits, cet \u00e9quipement moderne s\u2019\u00e9l\u00e8vera sur trois \u00e9tages, le dernier accueillant un restaurant avec terrasse&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cahors-une-nouvelle-auberge-de-jeunesse-avec-vue-panoramique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:42",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cahors-une-nouvelle-auberge-de-jeunesse-avec-vue-panoramique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "46c180bd71a6f740241c479d2c744a2b3d2133e4",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Ch\u00e9ly d&#8217;Apcher&nbsp;: cr\u00e9ation d\u2019une chaufferie bois",
        "date_publication": "2016-07-13 15:00:00",
        "introduction": "Avec l\u2019aide de la R\u00e9gion, Saint-Ch\u00e9ly d'Apcher a pu implanter un r\u00e9seau de chaleur aliment\u00e9 par une chaufferie bois. La cr\u00e9ation de cette chaufferie permet de couvrir 90 % des besoins en chaleur du r\u00e9seau et d\u2019\u00e9viter l\u2019\u00e9mission de plus de 3 000 tonnes de CO2 par an, soit une r\u00e9duction de 90 % des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Chely-d-Apcher-creation-d-une-chaufferie-bois\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:42",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Chely-d-Apcher-creation-d-une-chaufferie-bois"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "38fe0812b38512d57606f195a9db3f19cb7f60fd",
      "fields": {
        "titre": "Lafran\u00e7aise&nbsp;: Un an de travaux pour la mairie",
        "date_publication": "2016-07-13 15:09:00",
        "introduction": "En mai dernier, les travaux de r\u00e9novation de la mairie de Lafran\u00e7aise, commune au nord de Montauban, ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s. Entre modernisation, mise aux normes, travaux d\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique, l\u2019investissement total avoisine les 600 000 \u20ac, dont plus de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lafrancaise-Un-an-de-travaux-pour-la-mairie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:43",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lafrancaise-Un-an-de-travaux-pour-la-mairie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d422e4ecc7ec58015a3c09a41e0846ef21c72814",
      "fields": {
        "titre": "Renforcement de la RD 808 Mende-Marvejols",
        "date_publication": "2016-09-05 15:46:00",
        "introduction": "Sur le point de s\u2019achever, les travaux de remise en \u00e9tat de la RD 808 Mende-Marvejols lanc\u00e9s en juin 2015 sur la section comprise entre le col de Vieilbougue et la RN 88 permettront d\u2019assurer la stabilisation de la chauss\u00e9e. Ainsi, l\u2019un des axes majeurs du r\u00e9seau routier loz\u00e9rien va b\u00e9n\u00e9ficier de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Renforcement-de-la-RD-808-Mende-Marvejols\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:44",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Renforcement-de-la-RD-808-Mende-Marvejols"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "01abd988b5eed293c12aa4ad4204eb897105eee6",
      "fields": {
        "titre": "Toulouse&nbsp;: Cr\u00e9ation des Jardins de l\u2019A\u00e9ropostale",
        "date_publication": "2016-05-09 16:35:00",
        "introduction": "Toulouse Aerospace est destin\u00e9 \u00e0 devenir l\u2019un des plus grands campus d\u2019Europe de l\u2019a\u00e9rospatial - 56 hectares de bureaux, logements, commerces\u2026 En parall\u00e8le de la construction des b\u00e2timents, l\u2019am\u00e9nagement des Jardins de la Ligne est en cours. Sur 3,5 hectares, ils \u00e9voqueront les ambiances des pays survol\u00e9s&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Toulouse-Creation-des-Jardins-de-l-Aeropostale\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:46",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Toulouse-Creation-des-Jardins-de-l-Aeropostale"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ee6a53f0831fd5b6cb6e42101ef73cd5b94dcfa0",
      "fields": {
        "titre": "Vic-en-Bigorre&nbsp;: La piscine fait peau neuve",
        "date_publication": "2016-11-14 16:50:00",
        "introduction": "D\u2019un co\u00fbt pr\u00e9visionnel total de 1,067 M\u20ac, dont 266 772 \u20ac (25 %) apport\u00e9s par la R\u00e9gion, le chantier de r\u00e9novation et de mise aux normes de la piscine intercommunale vient d\u2019\u00eatre engag\u00e9. Sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de la Communaut\u00e9 de communes Vic-Montaner, ces travaux de r\u00e9novation et de mise aux normes des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Vic-en-Bigorre-La-piscine-fait-peau-neuve\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:46",
        "thematiques": "Sport, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Vic-en-Bigorre-La-piscine-fait-peau-neuve"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d757b598183cf86ac634c948286010947e31e542",
      "fields": {
        "titre": "Maintien de la biodiversit\u00e9 et protection des populations",
        "date_publication": "2017-01-09 10:21:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e est confront\u00e9e aux risques d\u2019inondations. Ainsi dans le cadre des Programmes d\u2019Actions de Pr\u00e9vention des Inondations (PAPI), une aide a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e fin 2016 pour un chantier de protection du village de Mailhac. Ce village a \u00e9t\u00e9 pour moiti\u00e9 inond\u00e9 en octobre 2002&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Maintien-de-la-biodiversite-et-protection-des-populations\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:48",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Maintien-de-la-biodiversite-et-protection-des-populations"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3d51fd35a351d44bfe4bb483a87c9414c21ebd5e",
      "fields": {
        "titre": "En Ari\u00e8ge, 13 lyc\u00e9es et 3 CFA, accueillent 6 140 jeunes, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 09:59:00",
        "introduction": "En 2016, plusieurs lyc\u00e9es ari\u00e9geois ont connu des travaux comme au lyc\u00e9e Jacquard de Lavelanet avec la mise en accessibilit\u00e9 pour les personnes en situation de handicap de l\u2019internat et de l\u2019ensemble du site. Les toitures et l\u2019externat doivent faire \u00e9galement l\u2019objet d\u2019une r\u00e9fection. 3,2 millions&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/En-Ariege-13-lycees-et-3-CFA-accueillent-6-140-jeunes-un\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:48",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/En-Ariege-13-lycees-et-3-CFA-accueillent-6-140-jeunes-un"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "249d7ea717adf699d9d168c6e7cb6d4e3848aa91",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 10:29:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient les agriculteurs de l\u2019Aude lors de leur installation ou \u00e0 l\u2019occasion d\u2019investissements leur permettant de p\u00e9renniser ou moderniser leurs exploitations. Parmi les \u00e9leveurs aid\u00e9s en 2016, le groupement agricole d\u2019exploitation en commun (GAEC) La Ferme de Mazuby, situ\u00e9 \u00e0 Mazuby, qui a&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35437\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:49",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35437"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ec92132dc9d3b2448e6055f7d26b25105b880de8",
      "fields": {
        "titre": "La L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re dans le Larzac",
        "date_publication": "2017-01-09 10:58:00",
        "introduction": "C\u2019est dans le Larzac que la 13e Demi-Brigade de la L\u00e9gion \u00c9trang\u00e8re a d\u00e9sormais sa base apr\u00e8s cinq ans pass\u00e9s aux \u00c9mirats Arabes Unis et pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle en Afrique. L\u2019arriv\u00e9e du prestigieux corps d\u2019arm\u00e9e, soutenue par les collectivit\u00e9s locales parmi lesquelles La R\u00e9gion Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Legion-etrangere-dans-le-Larzac\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:50",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Legion-etrangere-dans-le-Larzac"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "790ac1fb46be007a2abab06e0b336d75ba08c066",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans le Gard",
        "date_publication": "2017-01-09 11:54:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans le Gard pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones blanches&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:53",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "fb4ef792810b49512f01fdd621bb93f990f7f593",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans la Haute-Garonne",
        "date_publication": "2017-01-09 15:03:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, en Haute-Garonne, pas moins de 14,2 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones peu&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-la\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:55",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-la"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1fbedb8d76cf5e44d3fe95f1017ad64f1238907e",
      "fields": {
        "titre": "D\u00e9marrage du chantier du Parc des Expositions de Toulouse",
        "date_publication": "2017-01-09 15:05:00",
        "introduction": "L\u2019un des plus grands chantiers actuels de France a d\u00e9marr\u00e9 fin 2016 avec l\u2019aide de la R\u00e9gion. Situ\u00e9 au nord-ouest de la m\u00e9tropole toulousaine, sur les communes d\u2019Aussonne et de Beauzelle \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019a\u00e9roport de Toulouse-Blagnac, le futur parc des expositions s\u2019\u00e9talera sur 100 hectares au total. Il&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Demarrage-du-chantier-du-Parc-des-Expositions-de-Toulouse\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:55",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Sport, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Demarrage-du-chantier-du-Parc-des-Expositions-de-Toulouse"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4370341bf190a82948cba603fcc9f7795f6a7cf8",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques de la Haute-Garonne pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe.",
        "date_publication": "2017-01-09 15:25:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion a aid\u00e9 la plateforme de recyclage Cler Verts \u00e0 construire l\u2019unit\u00e9 de m\u00e9thanisation de B\u00e9lestaen-Lauragais avec une subvention de 482 000 \u20ac pour un co\u00fbt total de 5,1 millions d\u2019euros, la garantie d\u2019un pr\u00eat \u00e0 taux bonifi\u00e9 et une participation au capital pour 35 %. Le site de 2 800 m2 doit traiter 11&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Article-publie-La-Region-investit-sur-les-performances\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:56",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Article-publie-La-Region-investit-sur-les-performances"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6397904312561445a5f4d31ea145542ccb98697a",
      "fields": {
        "titre": "En Loz\u00e8re 4 745 jeunes sont accueillis dans 12 lyc\u00e9es et 2 CFA, un patrimoine que la R\u00e9gion r\u00e9nove, modernise et \u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 09:49:00",
        "introduction": "2016 aura \u00e9t\u00e9 l\u2019ann\u00e9e d\u2019importants travaux au lyc\u00e9e Th\u00e9ophile Roussel  de Saint Ch\u00e9ly-d\u2019Apcher avec le d\u00e9marrage de chantiers ayant pour but la restructuration du foyer des \u00e9l\u00e8ves, des locaux des agents d\u2019entretien ainsi que de l\u2019entr\u00e9e secondaire de l\u2019\u00e9tablissement. Le projet pr\u00e9voyait \u00e9galement la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/En-Lozere-4-745-jeunes-sont-accueillis-dans-12-lycees-et-2-CFA\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:01",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/En-Lozere-4-745-jeunes-sont-accueillis-dans-12-lycees-et-2-CFA"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1ccd5fdd4d2fc6bc9fe5e94cd49a86403a69f0d2",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 10:16:00",
        "introduction": "Premi\u00e8re r\u00e9gion bio de France avec 330 000 hectares et 7 200 producteurs engag\u00e9s en bio, Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e a vu s\u2019accro\u00eetre de plus de 10 % le nombre de ses exploitants bio en un an. La R\u00e9gion soutient financi\u00e8rement les agriculteurs lors de leur conversion en bio, ainsi que lorsqu\u2019ils&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35498\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:02",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35498"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6c00489c61f3642cc234779807f2bc6bcbf94d2d",
      "fields": {
        "titre": "Tarn-et-Garonne&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 13:56:00",
        "introduction": "Sur la ligne ferroviaire Toulouse-Montauban, de nombreux quais ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s : il \u00e9tait indispensable de les adapter \u00e0 la longueur des trains de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration progressivement mis en service depuis 2015 pour r\u00e9pondre \u00e0 la croissance de la fr\u00e9quentation des trains r\u00e9gionaux. Les quais des gares&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tarn-et-Garonne-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tarn-et-Garonne-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "6195f648995b10a875173607f09f745d052fddaa",
      "fields": {
        "titre": "Tarbes&nbsp;: r\u00e9habilitation de la cit\u00e9 universitaire",
        "date_publication": "2017-03-13 15:31:00",
        "introduction": "Implant\u00e9e sur un site universitaire de 28 000 m2, la r\u00e9sidence universitaire de Tarbes est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents, pour une capacit\u00e9 totale de 434 chambres. Pour la r\u00e9alisation de cette op\u00e9ration de r\u00e9habilitation, la R\u00e9gion apporte sa contribution \u00e0 hauteur de 1,3 M\u20ac, pour un co\u00fbt total de 13 M\u20ac.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tarbes-rehabilitation-de-la-cite-universitaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tarbes-rehabilitation-de-la-cite-universitaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "583b74d2a4f98fccebfc5d95d7bcb8eeae4d0b76",
      "fields": {
        "titre": "Coup de jeune \u00e0 la Bambouseraie d\u2019Anduze",
        "date_publication": "2016-07-05 16:11:00",
        "introduction": "Cr\u00e9\u00e9e en 1856, la c\u00e9l\u00e8bre Bambouseraie en C\u00e9vennes accueille chaque ann\u00e9e plus de 230 000 touristes, sur un domaine exceptionnel de 34 hectares. Class\u00e9 Jardin remarquable par le minist\u00e8re de la Culture, elle vient de se voir accorder une subvention de 180 000 \u20ac pour consolider ses murs de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Coup-de-jeune-a-la-Bambouseraie-d-Anduze\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "url": "https://www.laregion.fr/Coup-de-jeune-a-la-Bambouseraie-d-Anduze"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "049811b2b1c9ae6011b65ce8d21bafaa857a24e4",
      "fields": {
        "titre": "Tarn-et- Garonne&nbsp;: nouvelle classe maternelle \u00e0 Barry d\u2019Islemade",
        "date_publication": "2016-11-07 16:24:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion a vot\u00e9 une enveloppe de pr\u00e8s de 23 000 \u20ac pour accompagner financi\u00e8rement l\u2019agrandissement du groupe scolaire de Barry-d\u2019Islemade, entre Montauban, Castelsarrasin et Moissac. Ces travaux, d\u2019un montant total de pr\u00e8s de 90 000 \u20ac, permettront aux 860 habitants de disposer d\u2019une classe maternelle&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tarn-et-Garonne-nouvelle-classe-maternelle-a-Barry-d-Islemade\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tarn-et-Garonne-nouvelle-classe-maternelle-a-Barry-d-Islemade"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "33d913e239d4a3fc3c1b3b616dd0b51705c9ba35",
      "fields": {
        "titre": "Ax-les-Thermes&nbsp;: \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie aux Bains du Couloubret",
        "date_publication": "2017-01-09 09:32:00",
        "introduction": "Ouverts en 2009 \u00e0 Ax-les-Thermes, les Bains du Couloubret vont b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide r\u00e9gionale de plus de 27 000 \u20ac pour am\u00e9liorer leurs performances \u00e9nerg\u00e9tiques et environnementales. Outre un \u00e9clairage Led, un captage d\u2019eau froide en rivi\u00e8re doit permettre de limiter l\u2019utilisation de l\u2019eau potable pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ax-les-Thermes-economies-d-energie-aux-Bains-du-Couloubret\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:12",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ax-les-Thermes-economies-d-energie-aux-Bains-du-Couloubret"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f21ba46ca5cc286a9cd35d3b18ba769c71fd37e5",
      "fields": {
        "titre": "Castelnaudary&nbsp;: le PRAE Nicolas Appert s\u2019\u00e9tend",
        "date_publication": "2017-01-09 10:07:00",
        "introduction": "Le Parc R\u00e9gional d\u2019Activit\u00e9s \u00c9conomiques Nicolas Appert de Castelnaudary compte actuellement quatre entreprises en activit\u00e9, employant pr\u00e8s de 50 personnes depuis 2011. La Socamil, centrale d\u2019achats du groupe Leclerc qui couvre le secteur de la r\u00e9gion, vient tout juste de poser la premi\u00e8re pierre de sa&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Castelnaudary-le-PRAE-Nicolas-Appert-s-etend\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:13",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Castelnaudary-le-PRAE-Nicolas-Appert-s-etend"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "52c52a7278729ec232bb7ab042e79abe3c70a960",
      "fields": {
        "titre": "Decazeville&nbsp;: la requalification du Centre se poursuit",
        "date_publication": "2017-01-09 10:17:00",
        "introduction": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re phase d\u2019am\u00e9nagement, la requalification de la Zone du Centre, friche industrielle de 18 hectares au c\u0153ur de Decazeville, se poursuit sur sa partie ouest. La R\u00e9gion vient de voter une aide de 500 000\u20ac pour accompagner cette op\u00e9ration repr\u00e9sentant 3,4 M\u20ac. Au programme: am\u00e9nagements&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Decazeville-la-requalification-du-Centre-se-poursuit\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:13",
        "url": "https://www.laregion.fr/Decazeville-la-requalification-du-Centre-se-poursuit"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "cd165a4dcb1268530d127e19efdf2a3768e81fff",
      "fields": {
        "titre": "Gimont&nbsp;: Nouveaux ateliers \u00e0 louer",
        "date_publication": "2017-01-09 10:47:00",
        "introduction": "Afin de favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l\u2019ensemble du territoire, la R\u00e9gion soutient la construction et l\u2019extension de p\u00e9pini\u00e8res et h\u00f4tels d\u2019entreprises. Parmi les derniers projets aid\u00e9s : la cr\u00e9ation d\u2019un h\u00f4tel d\u2019entreprises artisanal, industriel et tertiaire \u00e0 Gimont, port\u00e9e par la Communaut\u00e9 de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gimont-Nouveaux-ateliers-a-louer\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:15",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gimont-Nouveaux-ateliers-a-louer"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9c04445de476f1b31701b602e6702196e4fad023",
      "fields": {
        "titre": "Valencesur-Ba\u00efse&nbsp;: une Maison de sant\u00e9 en construction",
        "date_publication": "2017-01-09 10:51:00",
        "introduction": "C\u2019est au second trimestre 2017 que devraient d\u00e9buter les travaux de construction de la Maison de sant\u00e9 pluri-professionnelle de Valence-sur- Ba\u00efse, qui regroupera 3 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, 3 infirmiers, 2 kin\u00e9sith\u00e9rapeutes, 1 sage-femme, 1 ost\u00e9opathe, 1 podologue, et 1 orthoptiste. La R\u00e9gion a vot\u00e9 fin&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Valencesur-Baise-la-Maison-de-sante-sur-les-rails\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:16",
        "url": "https://www.laregion.fr/Valencesur-Baise-la-Maison-de-sante-sur-les-rails"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1229f4c6874514c9ad7d0e28f465bb11e97ef0b5",
      "fields": {
        "titre": "Cournonterral&nbsp;: la R\u00e9gion investit pour le nouveau complexe sportif",
        "date_publication": "2017-01-09 11:01:00",
        "introduction": "\u00c0 Cournonterral, la R\u00e9gion a accord\u00e9 une aide de 800 000 euros \u00e0 la ville pour la construction de son futur complexe sportif. Ce complexe comprendra dans un premier temps un terrain de football en gazon, un plateau multi-sport avec une piste d\u2019athl\u00e9tisme, huit courts de tennis avec un club house et,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cournonterral-la-Region-investit-pour-le-nouveau-complexe\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:16",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cournonterral-la-Region-investit-pour-le-nouveau-complexe"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "217fb221b4fc9c480f7564d359175e5e82d8d389",
      "fields": {
        "titre": "Grabels et Juvignac&nbsp;: pr\u00e9vention des inondations",
        "date_publication": "2017-01-09 11:05:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion a vot\u00e9 une enveloppe suppl\u00e9mentaire de 840 000 euros pour prot\u00e9ger des inondations les communes de Grabels et de Juvignac, fortement touch\u00e9es par les crues de l\u2019automne 2014. Pour m\u00e9moire, la R\u00e9gion s\u2019\u00e9tait engag\u00e9e, en d\u00e9cembre 2015, \u00e0 hauteur de 2 M\u20ac pour soutenir le Programme d\u2019actions de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Grabels-et-Juvignac-prevention-des-inondations\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:16",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Grabels-et-Juvignac-prevention-des-inondations"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8466d7e83de966512f4cca0e35ae86076897e1d9",
      "fields": {
        "titre": "Vall\u00e9e de Saint-B\u00e9at&nbsp;: la Maison de sant\u00e9 sur les rails",
        "date_publication": "2017-01-09 11:14:00",
        "introduction": "C\u2019est courant 2018 que devrait voir le jour la Maison de sant\u00e9 pluri-professionnelle des 2 vall\u00e9es, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Organis\u00e9e autour d\u2019une structure principale \u00e0 Marignac et d\u2019une annexe \u00e0 Saint-B\u00e9at, elle regroupera au total 17 professionnels de sant\u00e9 et param\u00e9dicaux. La R\u00e9gion a vot\u00e9 fin 2016 une&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Vallee-de-Saint-Beat-la-Maison-de-sante-sur-les-rails\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:17",
        "url": "https://www.laregion.fr/Vallee-de-Saint-Beat-la-Maison-de-sante-sur-les-rails"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "91743fb8ec991eb24ecdb0c3c4851ceff44578cb",
      "fields": {
        "titre": "Auzeville&nbsp;: travaux au lyc\u00e9e agricole",
        "date_publication": "2017-01-09 11:18:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion a pour objectif de lancer la construction de 10 nouveaux lyc\u00e9es et une vingtaine d\u2019op\u00e9rations de reconstruction, de r\u00e9habilitation, d\u2019extension et de mise en accessibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019horizon 2020-2022. Le lyc\u00e9e agricole d\u2019Auzeville est un des premiers \u00e0 en b\u00e9n\u00e9ficier: une enveloppe de 3M\u20ac vient d\u2019\u00eatre&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Auzeville-travaux-au-lycee-agricole\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:17",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Auzeville-travaux-au-lycee-agricole"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c9e6bcd6f09dd9fc9880fec72a969781cd903470",
      "fields": {
        "titre": "Transports&nbsp;: le train vers Montpellier pass\u00e9 au scanner",
        "date_publication": "2017-01-09 11:22:00",
        "introduction": "Une \u00e9tude pr\u00e9liminaire est engag\u00e9e par la SNCF pour identifier les points d\u2019am\u00e9lioration sur l\u2019axe ferroviaire strat\u00e9gique Toulouse\u2013Montpellier. L\u2019objectif : d\u00e9clencher des interventions sur la base de ce diagnostic, pour in fine faire gagner du temps aux voyageurs. Cette \u00e9tude pr\u00e9liminaire, qui doit&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Transports-le-train-vers-Montpellier-passe-au-scanner\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:18",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Transports-le-train-vers-Montpellier-passe-au-scanner"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d29944d345536ed7549f1d9935a67ac730570f0a",
      "fields": {
        "titre": "Cahors&nbsp;: r\u00e9habilitation du centre de loisirs de Terre Rouge",
        "date_publication": "2017-01-09 11:52:00",
        "introduction": "Cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Cahors en novembre 2015, le centre de loisirs du quartier Terre Rouge est install\u00e9 dans des locaux datant de 1970. Leur v\u00e9tust\u00e9 impose aujourd\u2019hui de les r\u00e9habiliter pour r\u00e9pondre \u00e0 la forte fr\u00e9quentation enregistr\u00e9e depuis l\u2019ouverture. La R\u00e9gion a vot\u00e9 fin 2016 une aide de pr\u00e8s de 187 000 \u20ac, soit&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cahors-rehabilitation-du-centre-de-loisirs-de-Terre-Rouge\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:19",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cahors-rehabilitation-du-centre-de-loisirs-de-Terre-Rouge"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0a4b0953428346c46a2249772038fb591c22f628",
      "fields": {
        "titre": "Gensac&nbsp;: construction du pr\u00e9au de l\u2019\u00e9cole",
        "date_publication": "2017-01-09 14:07:00",
        "introduction": "En d\u00e9cembre dernier, les travaux de construction du pr\u00e9au de l\u2019\u00e9cole de Gensac ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s : la nouvelle \u00e9cole avait en effet \u00e9t\u00e9 construite en 2010 \u00e0 l\u2019emplacement de l\u2019ancien pr\u00e9au, en se servant de ce dernier pour les murs porteurs et la charpente. Repr\u00e9sentant plus de 175 000 \u20ac d\u2019investissement, ces&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gensac-construction-du-preau-de-l-ecole\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:22",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gensac-construction-du-preau-de-l-ecole"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9ceb3ab73df08e784f56e17c2bbbc8ef55a91962",
      "fields": {
        "titre": "Carcassonne&nbsp;: feu vert pour le p\u00f4le d\u2019activit\u00e9s num\u00e9riques",
        "date_publication": "2017-03-13 14:30:00",
        "introduction": "Destin\u00e9 \u00e0 soutenir et d\u00e9velopper la fili\u00e8re num\u00e9rique, un p\u00f4le d\u2019activit\u00e9s num\u00e9riques est en projet \u00e0 Carcassonne, sur la zone Saint-Jean de l\u2019Arnouze. Apr\u00e8s la r\u00e9habilitation de deux b\u00e2timents, ce p\u00f4le abritera des bureaux et espaces collectifs. Certaines entreprises locales de la fili\u00e8re num\u00e9rique ont d\u00e9j\u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Carcassonne-feu-vert-pour-le-pole-d-activites-numeriques\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:23",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Carcassonne-feu-vert-pour-le-pole-d-activites-numeriques"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "32b81feee52da433f7382238cff903eb0309f5dd",
      "fields": {
        "titre": "Lacaune&nbsp;: Un centre de bien-\u00eatre ouvre cet \u00e9t\u00e9",
        "date_publication": "2017-06-07 15:59:10",
        "introduction": "Pr\u00e8s de 600 m2 au total, avec notamment salle de sport, bains bouillonnants, un hammam et trois salles de massage\u2026 La construction du centre intercommunal de bien-\u00eatre se termine. L\u2019ouverture est pr\u00e9vue d\u00e9but juillet. La Communaut\u00e9 de communes des Monts de Lacaune et de la Montagne du Haut-Languedoc&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lacaune-Un-centre-de-bien-etre-ouvre-cet-ete\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:24",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lacaune-Un-centre-de-bien-etre-ouvre-cet-ete"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "cc51d6fbb71a5f86f15e1f0261b646237a15c28c",
      "fields": {
        "titre": "Colomiers&nbsp;: r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de 116 logements sociaux",
        "date_publication": "2017-06-07 16:03:32",
        "introduction": "Lanc\u00e9s \u00e0 l\u2019automne dernier, les travaux de requalification et de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de 116 logements sociaux de la r\u00e9sidence La Crabe \u00e0 Colomiers se poursuivront jusqu\u2019\u00e0 fin 2018. Avant travaux, la consommation \u00e9nerg\u00e9tique de ces logements \u00e9tait en moyenne sup\u00e9rieure \u00e0 380 kWh/m2.an, elle devrait&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Colomiers-renovation-energetique-de-116-logements-sociaux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:25",
        "url": "https://www.laregion.fr/Colomiers-renovation-energetique-de-116-logements-sociaux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "1cdb0152feb6db6a6a51c95fd8907cbb7c988fbe",
      "fields": {
        "titre": "N\u00eemes&nbsp;: Phytocontrol s\u2019agrandit et embauche",
        "date_publication": "2017-06-07 16:18:00",
        "introduction": "Booster la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises et l\u2019emploi est la premi\u00e8re priorit\u00e9 de la R\u00e9gion. Elle a accord\u00e9 \u00e0 ce titre une aide de 200 000 \u20ac \u00e0 Phytocontrol pour l\u2019extension de ses locaux (+ 1 000 m2), parc Georges-Besse. Leader fran\u00e7ais du contr\u00f4le phytosanitaire, cette entreprise emploie 120 personnes \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Nimes-Phytocontrol-s-agrandit-et-embauche\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:25",
        "url": "https://www.laregion.fr/Nimes-Phytocontrol-s-agrandit-et-embauche"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5b00f011b88fa06f011e1296d631fcf394af9d86",
      "fields": {
        "titre": "Lod\u00e8ve&nbsp;: bient\u00f4t un grand p\u00f4le culturel",
        "date_publication": "2017-06-07 16:21:37",
        "introduction": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, les travaux de la m\u00e9diath\u00e8que vont bon train et devraient, comme pr\u00e9vu, s\u2019achever au printemps prochain. La future m\u00e9diath\u00e8que constitue la premi\u00e8re \u00e9tape de ce qui sera le grand p\u00f4le culturel de la ville de Lod\u00e8ve et de la Communaut\u00e9 de communes Lod\u00e9vois et Larzac, un&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lodeve-bientot-un-grand-pole-culturel\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:25",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lodeve-bientot-un-grand-pole-culturel"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "416094b853daaf15be3b57038cb8d988af71a0de",
      "fields": {
        "titre": "Pamiers&nbsp;: fin des travaux au lyc\u00e9e agricole",
        "date_publication": "2017-06-07 16:26:50",
        "introduction": "Accessibilit\u00e9 handicap\u00e9s, construction d\u2019un atelier d\u2019\u00e9levage de bovins, c\u00e2blage informatique et travaux divers : entrepris depuis l\u2019automne dernier, ces travaux viennent de se terminer au lyc\u00e9e d\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral et technologique agricole. Leur co\u00fbt total de 1,6 M\u20ac a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement pris en charge&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pamiers-fin-des-travaux-au-lycee-agricole\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:26",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pamiers-fin-des-travaux-au-lycee-agricole"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4833eae9f7b6951feefd389f113afddc249853a2",
      "fields": {
        "titre": "D\u00e9crochage&nbsp;: La voie de l&#8217;apprentissage",
        "date_publication": "2017-12-11 09:58:53",
        "introduction": "Chaque ann\u00e9e, dans la r\u00e9gion, 8 000 jeunes sortent du syst\u00e8me scolaire sans qualification. Afin de lutter contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la R\u00e9gion lance une exp\u00e9rimentation permettant \u00e0 de jeunes d\u00e9crocheurs d\u2019int\u00e9grer un CFA et d\u2019y b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un accompagnement renforc\u00e9 dans la recherche d\u2019un contrat&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Decrochage-La-voie-de-l-apprentissage\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Decrochage-La-voie-de-l-apprentissage"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f15f68ce282f57a3bff999337239c63650771183",
      "fields": {
        "titre": "Sant\u00e9&nbsp;: d\u00e9j\u00e0 99 maisons de sant\u00e9 aid\u00e9es",
        "date_publication": "2017-12-11 09:58:57",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 des soins de proximit\u00e9 constitue un enjeu majeur d\u2019am\u00e9nagement du territoire et d\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux soins. Pour lutter contre les risques de d\u00e9sertification m\u00e9dicale, la R\u00e9gion soutient les projets de cr\u00e9ation de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 pluri-professionnels, qui permettent le&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Sante-deja-99-maisons-de-sante-aidees\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "url": "https://www.laregion.fr/Sante-deja-99-maisons-de-sante-aidees"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3b0cf3cfd0a2d8a80bc185f3e20da17ee6788bf4",
      "fields": {
        "titre": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 la mairie d\u2019Ax-les-Thermes",
        "date_publication": "2019-03-06 16:26:00",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Renovation-energetique-a-la-mairie-d-Ax-les-Thermes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "url": "https://www.laregion.fr/Renovation-energetique-a-la-mairie-d-Ax-les-Thermes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9dfbd2da31a9e7e39b93338baf0745260ad98a7b",
      "fields": {
        "titre": "Bient\u00f4t une Maison de sant\u00e9 \u00e0 Prat-Bonrepaux",
        "date_publication": "2019-03-06 16:24:43",
        "introduction": "C\u2019est cette ann\u00e9e que les travaux de cr\u00e9ation d\u2019une Maison de sant\u00e9 pluri-professionnelle  d\u00e9marreront \u00e0 Prat-Bonrepaux. La R\u00e9gion y contribue pour pr\u00e8s de 130 000 \u20ac. Ce projet de b\u00e2timent \u00e0 \u00e9nergie positive de 430 m2 se caract\u00e9rise par l\u2019usage de mat\u00e9riaux respectueux de l\u2019environnement. Il a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 en&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Bientot-une-Maison-de-sante-a-Prat-Bonrepaux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:30",
        "url": "https://www.laregion.fr/Bientot-une-Maison-de-sante-a-Prat-Bonrepaux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "421e42323524587a7e5d85e25b13b157ed4fd6a5",
      "fields": {
        "titre": "Un refuge vert \u00e0 Cauterets",
        "date_publication": "2019-03-06 15:52:16",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-refuge-vert-a-Cauterets-38819\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:31",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-refuge-vert-a-Cauterets-38819"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "097046bfc7f4e3ee513b0a9d0eb3282643ea4212",
      "fields": {
        "titre": "Un grand projet structurant \u00e0 Beaumont-de-Lomagne",
        "date_publication": "2019-03-06 15:42:57",
        "introduction": "Pour mieux r\u00e9pondre aux attentes de la population locale mais aussi \u00e0 celles des touristes, la Ville de Beaumont-de-Lomagne  a engag\u00e9 un projet global de d\u00e9veloppement et de valorisation. La maison natale du math\u00e9maticien Pierre de Fermat et l\u2019h\u00f4tel du Bosc, attenant, situ\u00e9s au coeur de la bastide,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Un-grand-projet-structurant-a-Beaumont-de-Lomagne\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:32",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Un-grand-projet-structurant-a-Beaumont-de-Lomagne"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "4ecc08638b2b39d135e8847521e43daa67fb48fb",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 de Ma R\u00e9gion \u00e0 <span class=\"titre_surligne\">Bord\u00e8res-sur-l\u2019Echez (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, le Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public (GIP) Ma sant\u00e9, Ma R\u00e9gion \u2013une structure partenariale associant la R\u00e9gion Occitanie, d\u2019autres collectivit\u00e9s locales et les universit\u00e9s de m\u00e9decine\u2013 a pour objet d\u2019embaucher des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, de cr\u00e9er puis g\u00e9rer les centres de sant\u00e9 permettant l\u2019exercice salari\u00e9.",
        "date_publication": "2022-07-12 16:19:35",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur(e) en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice en \u00e9quipe D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er novembre 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD ou CDI Temps de travail 35H / semaine avec 5 semaines de cong\u00e9s pay\u00e9s ou&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Ma-Region-a-Borderes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-25 15:34:59",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Ma-Region-a-Borderes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ebb31de4f8d8e554f9bdde390149cfd8a2f634de",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de <span class=\"titre_surligne\">m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes</span> pour le Centre de Sant\u00e9 bi-sites <span class=\"titre_surligne\">\u00e0 Salviac et \u00e0 Cazals (Lot)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la R\u00e9gion Occitanie cr\u00e9e un Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public pour recruter et salarier des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui exerceront dans des Centres de sant\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9s. Vous rejoindrez {{un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste salari\u00e9 et d\u00e9j\u00e0 en exercice}} sur le centre de sant\u00e9 \u00e0 Salviac.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:24",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur.e en m\u00e9decine - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9 des soins de premiers recours D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible \u00e0 partir du 1er juillet 2022 Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD de 3 ans renouvelable Temps de travail 35H / semaine avec 5&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-Salviac-Cazals\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-03-29 16:36:58",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-Salviac-Cazals"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "48297c232b6f5dcb5b43ffd1be8f85695a812915",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 projets Economie Circulaire",
        "date_publication": "2016-07-12 10:06:05",
        "introduction": "Attention cet appel \u00e0 projets est clos Conscientes de l\u2019importance de l\u2019\u00e9conomie circulaire pour r\u00e9pondre aux enjeux du d\u00e9veloppement durable, la R\u00e9gion et l\u2019ADEME Languedoc Roussillon Midi Pyr\u00e9n\u00e9es ont souhait\u00e9 s\u2019associer dans un nouvel appel \u00e0 projets \u00ab Economie circulaire \u00bb. Avec cette initiative, la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Economie-Circulaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 10:30:12",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-projets-Economie-Circulaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2f5d9d9627002ff5e8ead56c01bc15b57bb3fec1",
      "fields": {
        "titre": "Coop\u00e9ration en M\u00e9dit\u00e9rran\u00e9e 2019",
        "date_publication": "2019-03-01 15:29:57",
        "introduction": "Attention cet appel \u00e0 projets est clos Contexte et objectifs La R\u00e9gion Occitanie/Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e affiche une v\u00e9ritable ambition m\u00e9diterran\u00e9enne, qui se d\u00e9cline dans une dimension \u00e0 la fois institutionnelle, \u00e9conomique, acad\u00e9mique et culturelle. L\u2019une des priorit\u00e9s de la R\u00e9gion Occitanie est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cooperation-en-Mediterranee-2019\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 11:01:47",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cooperation-en-Mediterranee-2019"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9668d8d4c1a7aab0af132d06450d19c80f381733",
      "fields": {
        "titre": "Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eats (AMI)&nbsp;: Accompagner et financer les investissements structurants dans la transformation du Bois pour la fili\u00e8re r\u00e9gionale",
        "date_publication": "2019-09-20 14:20:40",
        "introduction": "Attention ce dispositif n'est plus en vigueur Contexte et objectifs Le premier contrat de fili\u00e8re for\u00eat bois Occitanie 2019-2021 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par l\u2019Etat, la R\u00e9gion Occitanie, l\u2019ADEME et Fibois Occitanie le 15 octobre 2018. L\u2019action visant \u00e0 assurer l\u2019\u00e9mergence et le soutien \u00e0 des projets d\u2019investissements&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interets-AMI-Accompagner-et-financer-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-25 17:10:39",
        "url": "https://www.laregion.fr/Appel-a-Manifestation-d-Interets-AMI-Accompagner-et-financer-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bf17c140608a81855877ec1873246cc4f6cba7f9",
      "fields": {
        "titre": "Essai transform\u00e9 pour l\u2019aide aux petits clubs sportifs",
        "chapo": "Cette ann\u00e9e, la R\u00e9gion consacre 20,6 millions d\u2019euros aux sports et vient d\u2019\u00e9tendre \u00e0 l\u2019ensemble de son territoire son dispositif d\u2019aide \u00e0 l\u2019acquisition de mat\u00e9riel pour les petits clubs sportifs.",
        "date_publication": "2016-11-07 09:27:00",
        "introduction": "Notre r\u00e9gion compte pr\u00e8s d\u20191,35 million de licenci\u00e9s dans plus de 17 000 clubs sportifs. L\u2019Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e est une r\u00e9gion sportive offrant un panel de disciplines diversifi\u00e9, dot\u00e9e d\u2019\u00e9quipements performants, ainsi que de terrains de jeux naturels exceptionnels. En 2016, la R\u00e9gion favorise&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Essai-transforme-pour-l-aide-aux-petits-clubs-sportifs\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:52:20",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Essai-transforme-pour-l-aide-aux-petits-clubs-sportifs"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "73419e44ace9e0ef70dbdc7928bbc8497cc256cd",
      "fields": {
        "titre": "Infaco&nbsp;: le s\u00e9cateur tarnais conquiert la Californie",
        "chapo": "L\u2019entreprise familiale, bas\u00e9e \u00e0 Cahuzac-sur-V\u00e8re (Tarn), est leader mondial sur le march\u00e9 des s\u00e9cateurs \u00e9lectroniques pour la taille de la vigne.",
        "date_publication": "2016-07-05 16:57:00",
        "introduction": "\u00ab Ici, c\u2019est une terre de rugby \u00bb, pr\u00e9vient d\u2019embl\u00e9e Davy Delmas, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Infaco, avec l\u2019accent chantonnant et rocailleux du Tarn. \u00ab Notre entreprise familiale respecte des valeurs fortes, l\u2019authenticit\u00e9, le go\u00fbt du terroir \u00bb. C\u2019est lui qui a transform\u00e9 l\u2019essai de l\u2019export amorc\u00e9 par son p\u00e8re,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Infaco-le-secateur-tarnais-conquiert-la-Californie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:57:21",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Infaco-le-secateur-tarnais-conquiert-la-Californie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f31194cfcc55932c279f332862e75a2ed48e2a1e",
      "fields": {
        "titre": "Num\u00e9rique&nbsp;: assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires",
        "date_publication": "2016-07-05 17:08:00",
        "introduction": "\u00ab La R\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 de mobiliser plus de 200 M\u20ac pour poursuivre et amplifier l\u2019am\u00e9nagement num\u00e9rique. Couvrir l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du territoire d\u2019ici 2022, c\u2019est l\u2019ambition de notre plan r\u00e9gional qui rejoint les perspectives du Plan France THD, voulu par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00bb, pr\u00e9cise Carole Delga,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Numerique-assurer-l-egalite-des-territoires\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-03 15:26:12",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Numerique-assurer-l-egalite-des-territoires"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9ced7aa04b5475a73ce2a3ac6f1be7210772ae6b",
      "fields": {
        "titre": "Ch\u00e2teau de Pena, une cave offensive",
        "chapo": "\u00c0 l\u2019heure des vendanges, le travail d\u2019orf\u00e8vre d\u2019une \u00e9quipe de vignerons passionn\u00e9s de la coop\u00e9rative L\u2019Agly porte ses fruits. Il prouve que l\u2019\u00e9quation entre rentabilit\u00e9 et valeurs coop\u00e9ratives n\u2019a rien d\u2019impossible.",
        "date_publication": "2017-10-30 10:09:21",
        "introduction": "\u00c0 Cases de Pene dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, Jean-Christophe Bourquin n\u2019en revient pas : \u00ab En trente ans de m\u00e9tier, je n\u2019ai jamais vu une telle pr\u00e9cocit\u00e9. Les vendanges ont d\u00e9but\u00e9 le 9 ao\u00fbt, avec quatorze jours d\u2019avance. \u00bb Le pr\u00e9sident de la coop\u00e9rative Ch\u00e2teau de Pena a le sourire. \u00ab \u00c9pargn\u00e9e par le gel et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Chateau-de-Pena-une-cave-offensive\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 14:37:07",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Chateau-de-Pena-une-cave-offensive"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "0dbbc1bfa69f2d7abeab3395186cb66f449e6903",
      "fields": {
        "titre": "Soutien pour la m\u00e9diath\u00e8que de Saint-C\u00e9r\u00e9",
        "date_publication": "2019-03-06 16:23:04",
        "introduction": "Dans le cadre du Plan BTP engag\u00e9 par la R\u00e9gion pour booster l\u2019activit\u00e9 de l\u2019emploi dans le secteur r\u00e9gional du b\u00e2timent et des travaux publics et de l\u2019aide r\u00e9gionale accord\u00e9e aux \u00e9quipements des communes, la R\u00e9gion vient d\u2019accorder un soutien financier \u00e0 la commune de Saint-C\u00e9r\u00e9 qui souhaite r\u00e9aliser&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Soutien-pour-la-mediatheque-de-Saint-Cere\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:35",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Soutien-pour-la-mediatheque-de-Saint-Cere"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "536aed9fbaf9ed4f9726fa53eab54f7e9f5c833f",
      "fields": {
        "titre": "Une salle des f\u00eates plus verte \u00e0 Lhospitalet",
        "date_publication": "2019-03-06 16:22:03",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Une-salle-des-fetes-plus-verte-a-Lhospitalet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:36",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Une-salle-des-fetes-plus-verte-a-Lhospitalet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "73810c9419b119c012da3eab0d16b7f89ac04e70",
      "fields": {
        "titre": "Grands Causses&nbsp;: l\u2019eau pass\u00e9e \u00e0 la loupe",
        "date_publication": "2017-01-09 10:13:00",
        "introduction": "Le parc naturel r\u00e9gional (PNR) des Grands Causses a lanc\u00e9 en 2016 une \u00e9tude hydrog\u00e9ologique du Causse Noir, dont les principaux objectifs sont la connaissance et l\u2019\u00e9valuation de la ressource en eau et de la qualit\u00e9 de l\u2019eau. Cette \u00e9tude, qui sera \u00e9tal\u00e9e sur trois ans, constitue un travail de longue&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Grands-Causses-l-eau-passee-a-la-loupe\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:36",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Grands-Causses-l-eau-passee-a-la-loupe"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "059dc73c3a9469cfe61ef376530260a2d71d2411",
      "fields": {
        "titre": "Auvillar&nbsp;: Office de tourisme intercommunal",
        "date_publication": "2017-03-13 15:41:00",
        "introduction": "\u00c9tape privil\u00e9gi\u00e9e des p\u00e8lerins de Saint-Jacques-de-Compostelle, Auvillar accueillera d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 ou \u00e0 l\u2019automne un Office de tourisme intercommunal. En cours, le chantier porte sur 650 m2 au rez-de-chauss\u00e9e de l\u2019ancien couvent et dans sa chapelle attenante pour abriter, notamment, un hall d\u2019accueil, deux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Auvillar-Office-de-tourisme-intercommunal\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:37",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Auvillar-Office-de-tourisme-intercommunal"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "967d9c24295ad226d6aeccd231fd2dc1259ead09",
      "fields": {
        "titre": "Beaucaire&nbsp;: confortement de la digue entre Beaucaire et Fourques",
        "date_publication": "2016-05-16 12:18:00",
        "introduction": "Le d\u00e9marrage des travaux de renforcement de la digue entre Beaucaire et Fourques est imminent. Les engins sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019oeuvre et, d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, ils entameront les travaux sur la digue \u00e0 l\u2019aval de Beaucaire. Depuis les graves inondations de 2003, il \u00e9tait n\u00e9cessaire de conforter l\u2019ensemble des digues&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Beaucaire-confortement-de-la-digue-entre-Beaucaire-et-Fourques\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:39",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Beaucaire-confortement-de-la-digue-entre-Beaucaire-et-Fourques"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "38ec87ac411dbe461be96bc841a148c55a2bf9fe",
      "fields": {
        "titre": "Gindou&nbsp;: une salle de cin\u00e9ma en dur pour le festival",
        "date_publication": "2016-05-16 14:14:00",
        "introduction": "Si les Rencontres de cin\u00e9ma de Gindou sont devenues au fil des ans un rendez-vous bien connu des professionnels du cin\u00e9ma et des Lotois, ce festival disposera pour son \u00e9dition 2017 d\u2019une nouvelle salle, pouvant accueillir 240 personnes. Cet \u00e9quipement b\u00e9n\u00e9ficie de 750 000 euros d\u2019aide de la R\u00e9gion,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gindou-une-salle-de-cinema-en-dur-pour-le-festival\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:39",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gindou-une-salle-de-cinema-en-dur-pour-le-festival"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "939f56579235bc69d2efa7447d525dc325f550dc",
      "fields": {
        "titre": "Booster le tr\u00e8s haut d\u00e9bit en Loz\u00e8re",
        "date_publication": "2016-05-09 14:16:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient \u00e0 hauteur de plus de 5 M\u20ac le projet de r\u00e9seau d\u2019initiative publique tr\u00e8s haut d\u00e9bit du Conseil d\u00e9partemental de la Loz\u00e8re. Objectif : couvrir 49 % de la population \u00e0 l\u2019horizon 2018. Par ailleurs, en collaboration \u00e9troite avec les D\u00e9partements, la R\u00e9gion s\u2019appr\u00eate \u00e0 lancer une campagne&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Departement-booster-le-tres-haut-debit\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:39",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Departement-booster-le-tres-haut-debit"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f6df29aa9eca2a44e63e247d1db2d1fd09b2e487",
      "fields": {
        "titre": "Canal du Rh\u00f4ne \u00e0 S\u00e8te&nbsp;: les travaux de modernisation se poursuivent",
        "date_publication": "2016-07-13 14:39:00",
        "introduction": "Le canal du Rh\u00f4ne \u00e0 S\u00e8te contribue au d\u00e9veloppement des transports alternatifs de marchandises. Afin d\u2019augmenter le trafic, ses caract\u00e9ristiques sont am\u00e9lior\u00e9es pour faciliter le passage des bateaux. Parmi ces travaux, r\u00e9alis\u00e9s par Voies navigables de France, les ponts de Tourradons et d\u2019Espeyran ont \u00e9t\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Canal-du-Rhone-a-Sete-les-travaux-de-modernisation-se\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:41",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Canal-du-Rhone-a-Sete-les-travaux-de-modernisation-se"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c07852edfa8ccf9450de600ece52ffadd8c35356",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 11:41:00",
        "introduction": "Depuis ao\u00fbt 2015, le jambon et la saucisse s\u00e8che de Lacaune  sont sous IGP (Indication G\u00e9ographique Prot\u00e9g\u00e9e). Pour accompagner les producteurs dans leur d\u00e9marche de qualit\u00e9, la R\u00e9gion a particip\u00e9 au financement \u00e0 la r\u00e9novation de l\u2019abattoir de Lacaune pour 534 000\u20ac pour un budget global de 2,7&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35512\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:43",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35512"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b22beb1cc94fd85f46471adbe9734f0ddd49edb3",
      "fields": {
        "titre": "Carcassonne&nbsp;: mise aux normes de l\u2019a\u00e9roport",
        "date_publication": "2016-09-05 15:14:00",
        "introduction": "Les travaux de mise aux normes et de modernisation de l\u2019a\u00e9roport de Carcassonne se poursuivent. La r\u00e9alisation d\u2019une aire de stationnement qui permettra d\u2019accueillir simultan\u00e9ment quatre avions de type Airbus A320 ou Boeing B737-800 est en cours. R\u00e9alis\u00e9 de nuit pour ne pas interrompre le trafic&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Carcassonne-mise-aux-normes-de-l-aeroport\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:43",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Carcassonne-mise-aux-normes-de-l-aeroport"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "43929505f35845174f4df0796ee70da7d39b8398",
      "fields": {
        "titre": "Prats-de-Mollo-la-Preste&nbsp;: cr\u00e9ation d&#8217;un centre d\u2019interpr\u00e9tation",
        "date_publication": "2016-09-05 15:49:00",
        "introduction": "Les travaux de cr\u00e9ation d\u2019un centre d\u2019interpr\u00e9tation du Pays d\u2019art et d\u2019histoire des vall\u00e9es catalanes du Tech et du Ter d\u00e9butent dans une ancienne usine textile. Ce centre principal de 1 000 m2 fonctionnera en r\u00e9seau avec d\u2019autres lieux d\u2019interpr\u00e9tation du territoire, dont Maureillas-las-Illas,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Prats-de-Mollo-la-Preste-creation-d-un-centre-d-interpretation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:45",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Prats-de-Mollo-la-Preste-creation-d-un-centre-d-interpretation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "99bc3e01d3146dcff27c5ca146d3e06845376d38",
      "fields": {
        "titre": "Mirande&nbsp;: La maison de sant\u00e9 ouvrira dans un an",
        "date_publication": "2016-11-14 16:38:00",
        "introduction": "La maison de sant\u00e9 pluridisciplinaire de Mirande doit ouvrir ses portes en septembre 2017. Le coup d\u2019envoi des travaux a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en octobre. La R\u00e9gion subventionne cet \u00e9quipement \u00e0 hauteur de 110 000 \u20ac, pour un investissement d\u20191,74 M\u20ac. La future structure regroupera 6 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, 1 dentiste,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Mirande-La-maison-de-sante-ouvrira-dans-un-an\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:46",
        "url": "https://www.laregion.fr/Mirande-La-maison-de-sante-ouvrira-dans-un-an"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "fe58728d094276b3d2b00132f1a4cdbf86bda588",
      "fields": {
        "titre": "Perpignan&nbsp;: Un lieu d\u00e9di\u00e9 aux start-up \u00e0 l\u2019Universit\u00e9",
        "date_publication": "2016-11-14 16:53:00",
        "introduction": "Le chantier de construction d\u2019un h\u00f4tel d\u2019incubation de l\u2019Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia vient de d\u00e9buter sur le site de l\u2019Universit\u00e9. D\u2019une superficie de 960 m2, ce b\u00e2timent d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil de dix cr\u00e9ateurs de start-up principalement tourn\u00e9es vers les \u00e9nergies renouvelables devrait \u00eatre livr\u00e9 fin 2017.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Perpignan-Un-lieu-dedie-aux-start-up-a-l-Universite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:47",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche, \u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Perpignan-Un-lieu-dedie-aux-start-up-a-l-Universite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "28fcc2fd30638721a117ac03611df9567cb6e0bf",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques de l&#8217;Ari\u00e8ge pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe.",
        "date_publication": "2017-01-09 09:26:00",
        "introduction": "Les efforts de la R\u00e9gion pour am\u00e9liorer la performance \u00e9nerg\u00e9tique des logements sociaux ou appartenant \u00e0 des propri\u00e9taires priv\u00e9s ainsi que celle des b\u00e2timents publics sont importants : mat\u00e9riaux isolants, double voire triple vitrage, chaudi\u00e8re \u00e0 faible consommation, chauffage au bois, \u00e9nergie solaire,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-de-l-Ariege\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:48",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-de-l-Ariege"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "01580b095ef637e066a4569f76a560aaeb9f0647",
      "fields": {
        "titre": "Aveyron&nbsp;: bilan des investissements de la R\u00e9gion pour les transports en 2016",
        "date_publication": "2017-01-09 10:49:00",
        "introduction": "Afin d\u2019achever la mise \u00e0 2x2 voies de la portion routi\u00e8re Toulouse/Rodez, des travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s sur la RN88, entre La Mothe et Les Molini\u00e8res. Concernant Baraqueville, cette 2x2 voies sera mise en service en 2018 pour sa section nord, et 2019 pour sa section sud. Ce contournement cl\u00f4ture la mise&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aveyron-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:50",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aveyron-bilan-des-investissements-de-la-Region-pour-les"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "bad9c744a11ba2dd645ad823a1d4585a222684e1",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques de l&#8217;Aveyron pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe.",
        "date_publication": "2017-01-09 11:44:00",
        "introduction": "\u00c0 Coussergues, la R\u00e9gion a accord\u00e9 une aide au GAEC des Deux plateaux  pour la r\u00e9alisation d\u2019une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 d\u2019une unit\u00e9 de m\u00e9thanisation \u00e0 la ferme. Il s\u2019agit d\u2019une exploitation comprenant un \u00e9levage de 150 vaches laiti\u00e8res et une partie de terre r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la culture de c\u00e9r\u00e9ales. Un \u00e9leveur voisin&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-de-l\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:52",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-de-l"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "be6de7590b4cbdfe076c3b4b70eda54511763d4b",
      "fields": {
        "titre": "N\u00eemes&nbsp;: Le Mus\u00e9e de la Romanit\u00e9 ouvre ses portes en 2018",
        "date_publication": "2017-01-09 12:17:00",
        "introduction": "C\u2019est en septembre 2018 que doit ouvrir au public le nouveau Mus\u00e9e de la Romanit\u00e9 de N\u00eemes, en face des c\u00e9l\u00e8bres ar\u00e8nes, apr\u00e8s pr\u00e8s de 4 ans de travaux. Repr\u00e9sentant un investissement de plus de 60 M\u20ac, dont 10 M\u20ac d\u2019aides de la R\u00e9gion, ce mus\u00e9e pr\u00e9sentera les collections arch\u00e9ologiques de l\u2019\u00e9poque antique du&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Nimes-Le-Musee-de-la-Romanite-ouvre-ses-portes-en-2018\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:54",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Nimes-Le-Musee-de-la-Romanite-ouvre-ses-portes-en-2018"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9cd78ae933459addb1b66a429068fbf8aff6b70d",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises haut-garonnaises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 15:11:00",
        "introduction": "Le CEA Tech s\u2019installera progressivement dans ses nouveaux b\u00e2timents de Lab\u00e8ge d\u00e8s la fin 2017. Le CEA Tech permettra \u00e0 des entreprises locales de b\u00e9n\u00e9ficier des technologies d\u00e9velopp\u00e9es par cette structure de recherche de pointe. Autres entreprises aid\u00e9es : 49 500 \u20ac \u00e0 Cr\u00e9ations D. Guiotti  \u00e0 Revel&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-a-chaque-stade-de-35460\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:55",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-a-chaque-stade-de-35460"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "80b6b5fc0ef5b5cab1a5c5dfa95af7301fb41ae6",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises gersoises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 15:37:00",
        "introduction": "La Coop\u00e9rative Agricole de Stockage de C\u00e9r\u00e9ales et d\u2019Approvisionnement du Gers \u00e0 L\u2019Isle Jourdain qui a re\u00e7u le soutien de la R\u00e9gion pour la modernisation de ses installations avec une participation financi\u00e8re de 198 000 \u20ac sur un budget total de 650 000 \u20ac pour l\u2019am\u00e9nagement de silos de stockage destin\u00e9s \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-gersoises-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:57",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-gersoises-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "130411b7d7caac3ec5a2a5da7841b7f500c0eb37",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises h\u00e9raultaises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 16:27:00",
        "introduction": "L\u2019entreprise montpelli\u00e9raine Isotropix, cr\u00e9\u00e9e en 2011, \u00e9dite des logiciels pour le secteur de l\u2019animation et des effets sp\u00e9ciaux 3D. Employant 32 personnes, elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en 2016 d\u2019une avance remboursable de la R\u00e9gion d\u2019un montant de 325 000 \u20ac pour muscler la commercialisation de son dernier logiciel&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-heraultaises-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:07:58",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-heraultaises-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "740e6900fe5710fcd9b4d0e06fc3e0307c6deb95",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 17:26:00",
        "introduction": "Fin d\u00e9cembre, la R\u00e9gion a accord\u00e9 une aide de plus de 2,5 M\u20ac pour financer une unit\u00e9 territoriale de m\u00e9thanisation port\u00e9e par la SAS Bioquercy \u00e0 Gramat. Il s\u2019agit d\u2019un projet collectif associant la soci\u00e9t\u00e9 Fonroche Biogaz et le groupe Capel (industrie agro-alimentaire). L\u2019objectif est de valoriser des&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35482\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:00",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35482"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "076b1dbd38a2975eddb9d942afaf22f986b123db",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises loz\u00e9riennes \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 09:30:00",
        "introduction": "\u00c0 Saint Ch\u00e9ly d\u2019Apcher avec l\u2019op\u00e9ration de transmission reprise du groupe SA SEFIAM par la SAS Turgis et Gaillard Industrie pour laquelle la R\u00e9gion a accord\u00e9 une avance remboursable. Cr\u00e9\u00e9 en 1970 SA SEFIAM s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9e dans le secteur de l\u2019a\u00e9ronautique et des composants \u00e9lectroniques. La reprise&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-lozeriennes-a\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:01",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-lozeriennes-a"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ccf68aeef64acca616f62c133d283ab3e5fc9c36",
      "fields": {
        "titre": "1er secteur \u00e9conomique r\u00e9gional l\u2019agriculture, l\u2019agroalimentaire et la viticulture b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement individuel et collectif",
        "date_publication": "2017-01-09 09:46:00",
        "introduction": "Cr\u00e9\u00e9 en 2005, le Groupement Agricole d\u2019Exploitation en Commun de l\u2019Aube, \u00e9leveurs de caprins et d\u2019ovins \u00e0 Meyrueis sur le Causse M\u00e9jean a obtenu une aide de la R\u00e9gion - 66 000 \u20ac sur un budget global de 165 000 \u20ac - afin de construire une bergerie avec grange, moderniser une salle de traite et transformer&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35491\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:01",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/1er-secteur-economique-regional-l-agriculture-l-agroalimentaire-35491"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ea7c70a9c7a5d69c24330a9af3baf0985a70583a",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe",
        "chapo": "Objectif : la pr\u00e9servation de la plan\u00e8te et l\u2019\u00e9mergence de nouvelles fili\u00e8res cr\u00e9atrices d\u2019emplois.",
        "date_publication": "2017-01-09 10:13:00",
        "introduction": "En 2016, la R\u00e9gion a soutenu financi\u00e8rement la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de 49 logements sociaux locatifs \u00e0 Lourdes. Les chaudi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es, des menuiseries aluminium double-vitrage ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es, les fen\u00eatres de toit ont \u00e9t\u00e9 chang\u00e9es, les toitures terrasse ont \u00e9t\u00e9 isol\u00e9es, la robinetterie a \u00e9t\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-des-Hautes\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:02",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-des-Hautes"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "ee4dbb5808a2635db6b9018fd165e40a36f89c9f",
      "fields": {
        "titre": "La R\u00e9gion investit sur les performances \u00e9nerg\u00e9tiques des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales pour devenir la 1re R\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe",
        "date_publication": "2017-01-09 11:05:00",
        "introduction": "Atteindre cet objectif passe par une r\u00e9duction des consommations et un d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables. Parmi les projets soutenus dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, on peut citer l\u2019installation d\u2019une chaufferie bio-masse \u00e0 Maureillas-Las-Illas pour le foyer municipal et l\u2019\u00e9cole maternelle (27 000&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-des\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:03",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/La-Region-investit-sur-les-performances-energetiques-des"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8dad07ef9a8eb0f37f0c6d9df356d0b0fa792a6a",
      "fields": {
        "titre": "Albi&nbsp;: d\u2019importants travaux pour la gare d\u2019Albi-ville",
        "date_publication": "2017-01-09 11:38:00",
        "introduction": "En d\u00e9cembre dernier, la R\u00e9gion s\u2019est engag\u00e9e dans des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du b\u00e2timent des voyageurs de la gare et de l\u2019espace de vente (pr\u00e8s de 600 000 \u20ac financ\u00e9s \u00e0 100% par la R\u00e9gion). La surface de l\u2019espace de vente va \u00eatre r\u00e9duite d\u2019environ 50 m2 au profit du hall qui accueillera des espaces&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Albi-d-importants-travaux-pour-la-gare-d-Albi-ville\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:04",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Albi-d-importants-travaux-pour-la-gare-d-Albi-ville"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "fe1cc2c84a9a5cb916cc85a452d962672e5397a1",
      "fields": {
        "titre": "Le plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit&nbsp;: pour une couverture de qualit\u00e9 dans le Tarn-et-Garonne",
        "date_publication": "2017-01-09 12:07:00",
        "introduction": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet et \u00e0 un bon r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est devenu indispensable. Pourtant de trop nombreux territoires ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une couverture de qualit\u00e9. Concernant le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit, dans le Tarn-et-Garonne pas moins de 1,6 % des particuliers et des entreprises sont situ\u00e9s dans des zones&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35515\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:05",
        "thematiques": "Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-plan-Tres-Haut-Debit-pour-une-couverture-de-qualite-dans-le-35515"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "98656439032721eebe0a6e588d8ba012d15eed36",
      "fields": {
        "titre": "Le conseil r\u00e9gional accompagne les entreprises tarn-et-garonnaises \u00e0 chaque stade de leur d\u00e9veloppement",
        "date_publication": "2017-01-09 13:31:00",
        "introduction": "L\u2019entreprise Jean Rabes \u00e0 Montauban sp\u00e9cialis\u00e9e dans la m\u00e9canique de pr\u00e9cision et qui r\u00e9alise la moiti\u00e9 de son chiffre d\u2019affaires dans l\u2019a\u00e9ronautique. Cette entreprise a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une aide de la R\u00e9gion pour l\u2019achat de trois machines \u00e0 commande num\u00e9rique (95 000 \u20ac). Autres entreprises aid\u00e9es : le bureau&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-Tarn-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:05",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Le-conseil-regional-accompagne-les-entreprises-Tarn-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "9728648804c82e41aa3d9d444e851515f3813a8d",
      "fields": {
        "titre": "Montech&nbsp;: un nouveau lyc\u00e9e pour la rentr\u00e9e 2018",
        "date_publication": "2017-01-09 13:35:00",
        "introduction": "Ce nouveau lyc\u00e9e permettra de r\u00e9pondre aux besoins croissants du secteur nord toulousain. Il accueillera des fili\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales, technologiques et professionnelles ainsi que 2 BTS. D\u2019une capacit\u00e9 de pr\u00e8s de 1 500 \u00e9l\u00e8ves son co\u00fbt est estim\u00e9 \u00e0 36 M\u20ac. Les travaux d\u00e9butent en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e pour une&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montech-un-nouveau-lycee-pour-la-rentree-2018\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:05",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montech-un-nouveau-lycee-pour-la-rentree-2018"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "2bcc7248cdfe0808440a4ec01309754312975a93",
      "fields": {
        "titre": "Foix&nbsp;: am\u00e9nagement d\u2019une gare multimodale",
        "date_publication": "2017-03-13 13:58:00",
        "introduction": "La commune de Foix a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un v\u00e9ritable P\u00f4le d\u2019\u00e9changes multimodal pour r\u00e9am\u00e9nager et \u00e9tendre le parking actuel de la gare. L\u2019am\u00e9nagement de 258 places de stationnement est pr\u00e9vu, ainsi que des \u00e9quipements pour les v\u00e9los ou encore des cheminements facilitant l\u2019acc\u00e8s aux pi\u00e9tons et aux personnes \u00e0&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Foix-amenagement-d-une-gare-multimodale\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Foix-amenagement-d-une-gare-multimodale"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d0bd42b49f371819dfe1c78acf589f2214885338",
      "fields": {
        "titre": "Villefranche-de-Rouergue&nbsp;: r\u00e9novation et extension de l\u2019abattoir",
        "date_publication": "2017-03-13 14:14:00",
        "introduction": "Quais de d\u00e9chargement et d\u2019exp\u00e9dition \u00e0 r\u00e9nover, changement du fluide froid, construction d\u2019un b\u00e2timent pour abriter une nouvelle cha\u00eene d\u2019abattage : sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9conomie mixte de l\u2019abattoir de Villefranche-de-Rouergue, d\u2019importants travaux de r\u00e9novation et d\u2019extension sont lanc\u00e9s&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Villefranche-de-Rouergue-renovation-et-extension-de-l-abattoir\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "url": "https://www.laregion.fr/Villefranche-de-Rouergue-renovation-et-extension-de-l-abattoir"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e3737cd1f87c1ffd577abba78ee1483e548830de",
      "fields": {
        "titre": "Port-Camargue&nbsp;: nouvelle \u00e9cole de mer",
        "date_publication": "2017-03-13 14:27:00",
        "introduction": "La premi\u00e8re pierre de la nouvelle \u00e9cole de mer a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e le 21 f\u00e9vrier. Port\u00e9e par la R\u00e9gie autonome du port, cette op\u00e9ration de 4,7 M\u20ac b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un financement de la R\u00e9gion de 1,1 M\u20ac. La fin des travaux est pr\u00e9vue pour le printemps 2018, la capacit\u00e9 d\u2019accueil de ce nouveau b\u00e2timent de 3 000 m2 sera de 140&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Port-Camargue-nouvelle-ecole-de-mer\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:06",
        "thematiques": "Mer",
        "url": "https://www.laregion.fr/Port-Camargue-nouvelle-ecole-de-mer"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f8ce7038efaf9d0cf1a859bbb950224d2a02ede1",
      "fields": {
        "titre": "Figeac&nbsp;: la R\u00e9gion soutient la cr\u00e9ation d\u2019un h\u00f4tel-restaurant",
        "date_publication": "2017-03-13 15:06:00",
        "introduction": "Au terme d\u2019une ann\u00e9e de travaux, l\u2019h\u00f4tel-restaurant Le Drauzou ouvrira ses portes d\u00e9but juin \u00e0 proximit\u00e9 de la d\u00e9viation de Figeac, sur l\u2019axe Cahors/Rodez/Villefranche-de-Rouergue. Afin de compl\u00e9ter l\u2019offre touristique et h\u00f4teli\u00e8re figeacoise, la R\u00e9gion soutient la cr\u00e9ation de cet h\u00f4tel 3 \u00e9toiles de 42&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Figeac-la-Region-soutient-la-creation-d-un-hotel-restaurant\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:07",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Figeac-la-Region-soutient-la-creation-d-un-hotel-restaurant"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b9d3030b92cc8918674cfc8b1d68f63cf3d7e3ac",
      "fields": {
        "titre": "Gers&nbsp;: op\u00e9ration de restauration \u00e0 Tasque",
        "date_publication": "2016-07-05 16:30:00",
        "introduction": "Tr\u00e8s attentifs \u00e0 pr\u00e9server sur l\u2019ensemble de leur territoire le patrimoine culturel en tant que vecteur d\u2019attractivit\u00e9 touristique, les \u00e9lus r\u00e9gionaux ont d\u00e9cid\u00e9 de subventionner la restauration de l\u2019\u00e9glise Saint-Pierre de Tasque, dans le Gers, \u00e0 hauteur de 58 700 \u20ac. Class\u00e9 Monument Historique, cet \u00e9difice&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gers-operation-de-restauration-a-Tasque\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gers-operation-de-restauration-a-Tasque"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5aaf09b2bda2f2d0e5da0d0b564948861e557080",
      "fields": {
        "titre": "Recherche&nbsp;: zoom sur des \u00e9tudes prometteuses",
        "date_publication": "2016-07-05 16:37:00",
        "introduction": "Les \u00e9lus r\u00e9gionaux ont octroy\u00e9 des aides \u00e0 4 post-doctorants, chercheurs titulaires d\u2019une th\u00e8se de doctorat, engag\u00e9s au CNRS, \u00e0 l\u2019INSERM, \u00e0 l\u2019INSA et \u00e0 l\u2019INRA. Parmi les sujets ayant retenu l\u2019attention de la R\u00e9gion, le d\u00e9veloppement d\u2019une nouvelle th\u00e9rapie cellulaire reposant sur la greffe de neurones&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recherche-zoom-sur-des-etudes-prometteuses\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recherche-zoom-sur-des-etudes-prometteuses"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8f97a0677c531006d5b65edd2344d8f3cb81e39e",
      "fields": {
        "titre": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es&nbsp;: construction d\u2019une cr\u00e8che \u00e0 Juillan",
        "date_publication": "2016-09-05 16:44:00",
        "introduction": "La nouvelle cr\u00e8che intercommunale de Juillan accueille, depuis d\u00e9but septembre, une vingtaine d\u2019enfants en bas \u00e2ge. Destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins de garde des familles du canton d\u2019Ossun et des 4 500 salari\u00e9s de la zone d\u2019activit\u00e9 Pyr\u00e8ne A\u00e9rop\u00f4le, cette cr\u00e8che a \u00e9t\u00e9 subventionn\u00e9e par la R\u00e9gion \u00e0 hauteur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-construction-d-une-creche-a-Juillan\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:08",
        "url": "https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-construction-d-une-creche-a-Juillan"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "85d50ceffd254fb94dad4e686fd95f52dd7df07d",
      "fields": {
        "titre": "Aveyron&nbsp;: modernisation des Moulins Calvet- Camares-Cayla",
        "date_publication": "2016-09-05 15:14:00",
        "introduction": "Implant\u00e9s \u00e0 Rignac depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations, les Moulins Calvert-Camares-Cayla transforment chaque ann\u00e9e 19 000 tonnes de bl\u00e9 en farine destin\u00e9e aux professionnels de la boulangerie. Pour r\u00e9pondre aux nouvelles demandes de sa client\u00e8le, l\u2019entreprise familiale doit adapter aujourd\u2019hui son syst\u00e8me de meunerie&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aveyron-modernisation-des-Moulins-Calvet-Camares-Cayla\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aveyron-modernisation-des-Moulins-Calvet-Camares-Cayla"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "393ea2f74f9fce3566acb0f2882d9d12a89ed1ad",
      "fields": {
        "titre": "Pyr\u00e9n\u00e9es- Orientales&nbsp;: r\u00e9habilitation de la Maison du Patrimoine et de la M\u00e9moire Andr\u00e9 Abet",
        "date_publication": "2016-09-05 15:18:00",
        "introduction": "Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Saint-Laurent-de-Cerdans, dans les locaux d\u2019une ancienne usine d\u2019espadrilles, la Maison du Patrimoine et de la M\u00e9moire Andr\u00e9 Abet pr\u00e9sente l\u2019histoire \u00e9conomique et industrielle locale, mais aussi l\u2019exode des R\u00e9publicains espagnols en 1939, fuyant le franquisme. Ce lieu de m\u00e9moire collective va&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-rehabilitation-de-la-Maison-du-Patrimoine-et\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-rehabilitation-de-la-Maison-du-Patrimoine-et"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5801e7f86fce9e2bf6c2823283886cd51c541819",
      "fields": {
        "titre": "Train&nbsp;: r\u00e9novation de la voie entre Carcassonne et Limoux",
        "date_publication": "2016-09-05 15:31:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion vient de signer avec SNCF R\u00e9seau une convention pour renouveler enti\u00e8rement la voie ferroviaire entre Carcassonne et Limoux. Ces travaux d\u00e9buteront au premier trimestre 2017 et repr\u00e9sentent un investissement de 11 M\u20ac, dont 3,66 M\u20ac apport\u00e9s par la R\u00e9gion. L\u2019op\u00e9ration permettra de p\u00e9renniser la&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Train-renovation-de-la-voie-entre-Carcassonne-et-Limoux\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:09",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Train-renovation-de-la-voie-entre-Carcassonne-et-Limoux"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "65b7806d5465bb8fd17b44e43df1fbc62f06dc3f",
      "fields": {
        "titre": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es&nbsp;: r\u00e9novation d\u2019un h\u00f4tel lourdais",
        "date_publication": "2016-11-07 17:17:00",
        "introduction": "Comme elle l\u2019a fait pour plus de 130 h\u00f4tels de Lourdes, deuxi\u00e8me ville h\u00f4teli\u00e8re de France, la R\u00e9gion va subventionner les travaux de l\u2019h\u00f4tel Agena Vieux Pont, qui dispose de 158 chambres class\u00e9es 3 \u00e9toiles \u00e0 proximit\u00e9 des sanctuaires. Il va b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide de 97 000 \u20ac sur 486 000 \u20ac pour am\u00e9liorer&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-renovation-d-un-hotel-lourdais\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:10",
        "thematiques": "Tourisme",
        "url": "https://www.laregion.fr/Hautes-Pyrenees-renovation-d-un-hotel-lourdais"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "da0338323ca7608db1710c2b96c511931c18f0e1",
      "fields": {
        "titre": "Gard&nbsp;: une salle culturelle pour Monoblet",
        "date_publication": "2016-11-07 17:31:00",
        "introduction": "Dans le cadre de sa strat\u00e9gie en faveur de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et des \u00e9nergies renouvelables, la R\u00e9gion soutient l\u2019investissement et l\u2019\u00e9mergence de projets exemplaires. Les \u00e9lus ont ainsi d\u00e9cid\u00e9 de subventionner la commune de Monoblet, situ\u00e9e au sud des C\u00e9vennes. Ce village de 670 habitants va recevoir&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Gard-une-salle-culturelle-pour-Monoblet\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:11",
        "url": "https://www.laregion.fr/Gard-une-salle-culturelle-pour-Monoblet"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b23f68754c5d6919e3a73ef1a8864e228fa1ada0",
      "fields": {
        "titre": "Tarn&nbsp;: le lyc\u00e9e de la Borde Basse fait peau neuve",
        "date_publication": "2016-11-07 17:34:00",
        "introduction": "Les \u00e9lus r\u00e9gionaux ont vot\u00e9 fin octobre une enveloppe de pr\u00e8s de 31 M\u20ac pour lancer 16 op\u00e9rations significatives de travaux dans les lyc\u00e9es. Le lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral et technologique de la Borde Basse, \u00e0 Castres, dans le Tarn, fait partie des \u00e9tablissements qui en b\u00e9n\u00e9ficieront. La restructuration des ateliers&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Tarn-le-lycee-de-la-Borde-Basse-fait-peau-neuve\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:11",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Tarn-le-lycee-de-la-Borde-Basse-fait-peau-neuve"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "e32dfd2faf396fdcd97301d44a9519a62c47fda6",
      "fields": {
        "titre": "Lot&nbsp;: le site d\u2019Uxellodunum traverse les si\u00e8cles",
        "date_publication": "2016-11-07 17:37:00",
        "introduction": "C\u2019est \u00e0 cette date que s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sur le site d\u2019Uxellodunum la derni\u00e8re bataille de la Guerre des Gaules. Situ\u00e9 sur le territoire de Saint-Denis-Les-Martels (Lot), cet ancien village fortifi\u00e9 gaulois (ou oppidum) va faire l\u2019objet de travaux cet hiver qui s\u2019ach\u00e8veront au printemps prochain, dans&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Lot-le-site-d-Uxellodunum-traverse-les-siecles\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:11",
        "thematiques": "Tourisme, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Lot-le-site-d-Uxellodunum-traverse-les-siecles"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "318551546389fa4a0f709610267898880bebcc9d",
      "fields": {
        "titre": "Dun&nbsp;: r\u00e9novation de la salle d\u2019animation",
        "date_publication": "2017-01-09 09:25:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion soutient r\u00e9guli\u00e8rement les projets de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents communaux et intercommunaux. En ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, c\u2019est la commune de Dun que la R\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 de subventionner, pour la r\u00e9habilitation thermique de sa salle d\u2019animation. Le chantier devrait d\u00e9marrer au printemps, pour&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Dun-renovation-de-la-salle-d-animation\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:12",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Dun-renovation-de-la-salle-d-animation"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "80fe8b06282c6efcd2bdc789ecc9dad7ef1d14da",
      "fields": {
        "titre": "Carcassonne&nbsp;: Interservices innove",
        "date_publication": "2017-01-09 10:03:00",
        "introduction": "Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative cr\u00e9\u00e9e en 2009 dans le secteur des services aux personnes, Interservices met en relation des professionnels et des particuliers. L\u2019entreprise souhaite proposer une application mobile. La R\u00e9gion l\u2019accompagne pour l\u2019\u00e9tude de la faisabilit\u00e9 technologique de son projet, qui devrait&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Carcassonne-Interservices-innove\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:13",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Carcassonne-Interservices-innove"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "be3cf15e9848e988cdb1ceae507dcedc54135da9",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Georges-de-Luzen\u00e7on&nbsp;: accompagner la croissance",
        "date_publication": "2017-01-09 10:27:00",
        "introduction": "Sp\u00e9cialis\u00e9es dans la maroquinerie, les entreprises Julien H et Bleu de Chauffe partagent actuellement un local sur le parc de Vergonhac \u00e0 St Georges-de-Luzen\u00e7on. Pour accompagner leur croissance, la Communaut\u00e9 de Communes de Millau Grands Causses va construire et leur louer un b\u00e2timent de 800 m\u00b2 sur&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Georges-de-Luzencon-accompagner-la-croissance\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:14",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Georges-de-Luzencon-accompagner-la-croissance"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8e3fdcc884f7861fe72f60be11c0a981f877316f",
      "fields": {
        "titre": "L\u2019Institut r\u00e9gional de formation des m\u00e9tiers de l\u2019artisanat s\u2019\u00e9quipe",
        "date_publication": "2017-01-09 10:39:00",
        "introduction": "Ouvert en 2015 \u00e0 N\u00eemes et accueillant 600 apprentis, l\u2019Institut r\u00e9gional de formation des m\u00e9tiers de l\u2019artisanat du Gard compl\u00e8te aujourd\u2019hui l\u2019\u00e9quipement p\u00e9dagogique de ses espaces professionnels d\u00e9di\u00e9s aux m\u00e9tiers de service. Ces nouveaux \u00e9quipements, repr\u00e9sentant un investissement de 693 000 \u20ac, dont 277&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/L-Institut-regional-de-formation-des-metiers-de-l-artisanat-s\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:15",
        "thematiques": "Formation - Orientation - \u00c9ducation",
        "url": "https://www.laregion.fr/L-Institut-regional-de-formation-des-metiers-de-l-artisanat-s"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "3a9c6a6eb4d06aad841960111cd9c4f7b7c524cb",
      "fields": {
        "titre": "Al\u00e8s&nbsp;: Neobie teste un projet d\u2019analyseur de peau connect\u00e9",
        "date_publication": "2017-01-09 10:41:00",
        "introduction": "La soci\u00e9t\u00e9 Neobie, cr\u00e9\u00e9e en octobre 2007, d\u00e9veloppe des produits cosm\u00e9tiques bio destin\u00e9s aux instituts de beaut\u00e9 et esth\u00e9ticiennes. L\u2019entreprise souhaite proposer un analyseur \u00e9pidermique connect\u00e9, permettant d\u2019orienter les soins. La R\u00e9gion accompagne l\u2019entreprise dans l\u2019\u00e9tude de la faisabilit\u00e9&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Ales-Neobie-teste-un-projet-d-analyseur-de-peau-connecte\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:15",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Ales-Neobie-teste-un-projet-d-analyseur-de-peau-connecte"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "093cc4905c8b55d9e63f05c4202b034ab17712af",
      "fields": {
        "titre": "Campagne de soutien \u00e0 la fili\u00e8re gras",
        "date_publication": "2017-01-09 10:54:00",
        "introduction": "En d\u00e9cembre, une campagne de communication nationale a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour promouvoir la fili\u00e8re gras du Sud-Ouest, par les R\u00e9gions Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e et Nouvelle-Aquitaine. Cette campagne s\u2019est d\u00e9clin\u00e9e en annonces dans la presse \u00e9crite et radio, communication dans les commerces et lieux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Campagne-de-soutien-a-la-filiere-gras\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:16",
        "thematiques": "Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Campagne-de-soutien-a-la-filiere-gras"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "085656db6164438c7b6c0b1de0e11c955e566178",
      "fields": {
        "titre": "Toulouse&nbsp;: coup de neuf \u00e0 l\u2019\u00e9cole v\u00e9t\u00e9rinaire",
        "date_publication": "2017-01-09 11:10:00",
        "introduction": "Deux op\u00e9rations viennent d\u2019\u00eatre engag\u00e9es par la R\u00e9gion \u00e0 l\u2019\u00c9cole v\u00e9t\u00e9rinaire de Toulouse : la cr\u00e9ation de la clinique des ruminants, qui pourra accueillir des animaux de tout le sud-ouest, et la construction d\u2019un nouveau b\u00e2timent qui accueillera des blocs chirurgicaux pour animaux de compagnie. Montant&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Toulouse-coup-de-neuf-a-l-ecole-veterinaire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:17",
        "thematiques": "Enseignement sup\u00e9rieur - Recherche",
        "url": "https://www.laregion.fr/Toulouse-coup-de-neuf-a-l-ecole-veterinaire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "42aadd1ff0eca85fa9f0540091d6ff9a1f95ec08",
      "fields": {
        "titre": "Villaudric&nbsp;: l\u2019accessibilit\u00e9 en ligne de mire",
        "date_publication": "2017-01-09 11:21:00",
        "introduction": "Parmi ses priorit\u00e9s, la R\u00e9gion soutient l\u2019accessibilit\u00e9 en faveur des personnes en situation de handicap. Elle vient de voter une aide de pr\u00e8s de 16 000 \u20ac pour accompagner la r\u00e9alisation de travaux de mise en accessibilit\u00e9 \u00e0 Villaudric : mairie, salle des f\u00eates, maison des associations, m\u00e9diath\u00e8que,&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Villaudric-l-accessibilite-en-ligne-de-mire\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:17",
        "url": "https://www.laregion.fr/Villaudric-l-accessibilite-en-ligne-de-mire"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "d68bdcdb01d73a1f2c013172e0ed7b4744190f35",
      "fields": {
        "titre": "Fraissinet-de-Fourques&nbsp;: un hangar de stockage pour Virebayre N\u00e9goce",
        "date_publication": "2017-01-09 12:05:00",
        "introduction": "Travaillant notamment dans le n\u00e9goce de bois et la r\u00e9alisation de travaux forestiers, l\u2019entreprise Virebayre N\u00e9goce a choisi de d\u00e9velopper sa production de bois \u00e9nergie pour accompagner les installations de chaufferies automatiques dans les C\u00e9vennes. Pour stocker les plaquettes de bois \u00e9nergie dans&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Fraissinet-de-Fourques-un-hangar-de-stockage-pour-Virebayre\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:20",
        "thematiques": "Environnement - Climat",
        "url": "https://www.laregion.fr/Fraissinet-de-Fourques-un-hangar-de-stockage-pour-Virebayre"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8931b8fc25c2eb1039b9b90968acaa31b8a16a97",
      "fields": {
        "titre": "Penne&nbsp;: la Fromagerie du Pic se muscle",
        "date_publication": "2017-01-09 13:51:00",
        "introduction": "Entreprise familiale qui fabrique et commercialise une vingtaine de fromages de ch\u00e8vres au lait cru, dont une partie sous Label Rouge et agriculture biologique, la Fromagerie du Pic a engag\u00e9 un important projet de r\u00e9organisation de ses locaux pour r\u00e9pondre \u00e0 la forte demande, notamment \u00e0 l\u2019export.&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Penne-la-Fromagerie-du-Pic-se-muscle\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:21",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Penne-la-Fromagerie-du-Pic-se-muscle"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "652ce423c35c89a734c9e5b1068eb2bfdeb0b3c8",
      "fields": {
        "titre": "Graulhet&nbsp;: cure de jouvence pour l\u2019\u00eelot du Gouch",
        "date_publication": "2017-01-09 13:53:00",
        "introduction": "La R\u00e9gion vient de s\u2019engager pour la r\u00e9habilitation de l\u2019\u00eelot du Gouch \u00e0 Graulhet, situ\u00e9 dans le centre m\u00e9di\u00e9val, et dont les logements sont d\u00e9grad\u00e9s et insalubres. Une subvention de 108 000 \u20ac a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e pour r\u00e9habiliter les espaces publics ainsi que 12 logements dans le cadre de la lutte contre l\u2019habitat&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Graulhet-cure-de-jouvence-pour-l-ilot-du-Gouch\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:21",
        "url": "https://www.laregion.fr/Graulhet-cure-de-jouvence-pour-l-ilot-du-Gouch"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "65ba8584e4828b0170ace28ede64c145482979aa",
      "fields": {
        "titre": "Saint-Pierre de Trivisy&nbsp;: nouveaux espaces de travail \u00e0 louer",
        "date_publication": "2017-01-09 13:56:00",
        "introduction": "Afin de favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l\u2019ensemble du territoire, la R\u00e9gion soutient la construction et l\u2019extension de p\u00e9pini\u00e8res et h\u00f4tels d\u2019entreprises. Parmi les derniers projets aid\u00e9s : l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un h\u00f4tel d\u2019entreprises tertiaires \u00e0 Saint-Pierre de Trivisy, au nord-est de Castres. La R\u00e9gion&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Saint-Pierre-de-Trivisy-nouveaux-espaces-de-travail-a-louer\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:21",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises",
        "url": "https://www.laregion.fr/Saint-Pierre-de-Trivisy-nouveaux-espaces-de-travail-a-louer"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "f7625f27cdb66620015c75ffd7d28cc59b871eb1",
      "fields": {
        "titre": "Montauban&nbsp;: lancement des travaux au mus\u00e9e Ingres",
        "date_publication": "2017-01-09 14:03:00",
        "introduction": "Les travaux de modernisation du Mus\u00e9e Ingres, qui sera ferm\u00e9 pour trois ans, ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s en ce mois de janvier. Le programme a connu des \u00e9volutions importantes par rapport au projet initial en raison de la temp\u00eate du 31 ao\u00fbt 2015 qui a fortement d\u00e9grad\u00e9 les toitures. Le budget de cette premi\u00e8re phase&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Montauban-lancement-des-travaux-au-musee-Ingres\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:21",
        "url": "https://www.laregion.fr/Montauban-lancement-des-travaux-au-musee-Ingres"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "cca3f3b5ca4b7a7539994dc2d5f5b4445359136a",
      "fields": {
        "titre": "Transport&nbsp;: investissements sur la ligne Montauban- Cahors",
        "date_publication": "2017-01-09 14:06:00",
        "introduction": "Pour permettre la circulation des trains entre Montauban et Cahors lors des futurs travaux de modernisation, un important programme d\u2019investissements a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9. Premier chantier : la cr\u00e9ation de pas d\u2019Installations Permanentes de Contre-Sens entre Caussade et Lalbenque, sur 22 km, les autres&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Transport-investissements-sur-la-ligne-Montauban-Cahors\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:21",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Transport-investissements-sur-la-ligne-Montauban-Cahors"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a6f0242d7cdbffcd44d82a619adadbe77710a5b6",
      "fields": {
        "titre": "Condom&nbsp;: la Cave pousse ses murs",
        "date_publication": "2017-03-13 14:22:00",
        "introduction": "Dans le Gers, la Cave de Condom, g\u00e9r\u00e9e par la coop\u00e9rative agricole Val de Gascogne, a vu ses volumes de production augmenter de 50 % en une quinzaine d\u2019ann\u00e9es. Avec d\u00e9sormais plus de 130 producteurs coop\u00e9rateurs, elle s\u2019est dot\u00e9e ces derniers mois d\u2019un b\u00e2timent suppl\u00e9mentaire et de nouveaux pressoirs et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Condom-la-Cave-pousse-ses-murs\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:22",
        "thematiques": "\u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Condom-la-Cave-pousse-ses-murs"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "c02346a1688bd1d4d43e24aac4311385125ec630",
      "fields": {
        "titre": "Marvejols&nbsp;: nouvelle fourn\u00e9e chez Kocolo &amp; Zaza",
        "date_publication": "2017-03-13 14:39:00",
        "introduction": "Cr\u00e9\u00e9e il y a six ans \u00e0 Uz\u00e8s, dans le Gard, l\u2019entreprise Kocolo &amp; Zaza fabrique des g\u00e2teaux secs bio, et a d\u00e9velopp\u00e9 notamment une gamme v\u00e9gan et sans gluten. Depuis bient\u00f4t un an, l\u2019activit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e en Loz\u00e8re \u00e0 Marvejols, dans des locaux qui ont n\u00e9cessit\u00e9 l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un nouvel atelier de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Marvejols-nouvelle-fournee-chez-Kocolo-Zaza\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:23",
        "thematiques": "Environnement - Climat, \u00c9conomie et vie des entreprises, Agriculture et alimentation",
        "url": "https://www.laregion.fr/Marvejols-nouvelle-fournee-chez-Kocolo-Zaza"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "07ef918e6652fb2ca686d17c7a54ab63439d5ea4",
      "fields": {
        "titre": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales&nbsp;: protection contre les inondations \u00e0 Saint-Andr\u00e9",
        "date_publication": "2017-06-07 15:58:37",
        "introduction": "\u00c0 Saint-Andr\u00e9, les berges du Tassio, qui traverse la commune sur plus de 5 km, se sont dangereusement \u00e9rod\u00e9es par endroits suite aux violentes crues qui ont touch\u00e9 le village en 2011 puis 2014. La R\u00e9gion a r\u00e9cemment accord\u00e9 une subvention de 134 000 \u20ac qui permettra de financer la r\u00e9alisation de travaux&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-protection-contre-les-inondations-a-Saint\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:24",
        "url": "https://www.laregion.fr/Pyrenees-Orientales-protection-contre-les-inondations-a-Saint"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "5cb44a16b5703bf59083c9b497fbdcedd6ce2d87",
      "fields": {
        "titre": "Haute-Garonne&nbsp;: Blick Th\u00e9\u00e2tre en Hongrie",
        "date_publication": "2017-06-07 15:47:17",
        "introduction": "Pour soutenir les artistes et compagnies artistiques, la R\u00e9gion Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e a cr\u00e9\u00e9 un dispositif d\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9. La compagnie Blick Th\u00e9\u00e2tre bas\u00e9e \u00e0 Toulouse a ainsi \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e pour aller jouer son spectacle de marionnettes intitul\u00e9 [Hullu] en Hongrie dans l\u2019une des plus&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-Blick-Theatre-en-Hongrie\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:24",
        "url": "https://www.laregion.fr/Haute-Garonne-Blick-Theatre-en-Hongrie"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a861f17e8b20d2d73a4ab489662019482d39d79b",
      "fields": {
        "titre": "Narbonne&nbsp;: de nouveaux am\u00e9nagements pour la rocade Est",
        "date_publication": "2017-06-07 16:02:30",
        "introduction": "Des travaux d\u2019am\u00e9nagement de la rocade Est de Narbonne - entre le rond-point de la route de B\u00e9ziers et l\u2019autoroute A9 - ont d\u00e9marr\u00e9 en avril par des terrassements et la pr\u00e9paration d\u2019ouvrages d\u2019art qui permettront une insertion environnementale optimis\u00e9e. Le co\u00fbt de l\u2019op\u00e9ration est estim\u00e9 \u00e0 13,30 M\u20ac&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Narbonne-de-nouveaux-amenagements-pour-la-rocade-Est\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:25",
        "thematiques": "Transport et mobilit\u00e9",
        "url": "https://www.laregion.fr/Narbonne-de-nouveaux-amenagements-pour-la-rocade-Est"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "a490010d1b0ff339d163194dd8951f7d222bbddb",
      "fields": {
        "titre": "Aureilhan&nbsp;: r\u00e9novation du centre culturel et sportif",
        "date_publication": "2017-06-07 16:28:29",
        "introduction": "Lanc\u00e9s \u00e0 l\u2019automne dernier, les travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et de mise en accessibilit\u00e9 du Centre culturel et sportif Jean-Jaur\u00e8s arrivent \u00e0 terme. Ils consistaient notamment \u00e0 isoler le b\u00e2timent, \u00e0 remplacer les menuiseries ext\u00e9rieures, \u00e0 modifier le syst\u00e8me de chauffage et \u00e0 rendre le b\u00e2timent et&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Aureilhan-renovation-du-centre-culturel-et-sportif\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:26",
        "url": "https://www.laregion.fr/Aureilhan-renovation-du-centre-culturel-et-sportif"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "829f8d8707139765d284bc9d15f1ced0cba8af62",
      "fields": {
        "titre": "Cabestany&nbsp;: Barboteu Restauration revoit sa carte",
        "date_publication": "2017-10-30 10:10:30",
        "introduction": "Cr\u00e9\u00e9e en 1989 par Guy Barboteu, l\u2019entreprise Barboteu Restauration poursuit son d\u00e9veloppement avec la construction d\u2019un nouveau b\u00e2timent d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la production et \u00e0 la commercialisation de repas et plats cuisin\u00e9s sur la commune de Toulouges, \u00e0 deux pas de son site historique de Cabestany (66). L\u2019objectif&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Cabestany-Barboteu-Restauration-revoit-sa-carte\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:26",
        "url": "https://www.laregion.fr/Cabestany-Barboteu-Restauration-revoit-sa-carte"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "35c9ab4c709cfc6ef4e671e949f96cabb181a6d0",
      "fields": {
        "titre": "Marciac se met \u00e0 l\u2019heure du num\u00e9rique",
        "date_publication": "2017-10-30 10:10:43",
        "introduction": "La R\u00e9gion vient d\u2019attribuer \u00e0 la commune de Marciac 44 000\u20ac d\u2019aides, pour la cr\u00e9ation d\u2019un parcours de d\u00e9couverte innovant. Ludique et artistique, ce projet comprend l\u2019intervention d\u2019une compagnie d\u2019arts vivants, dont plusieurs sayn\u00e8tes consacr\u00e9es \u00e0 la bastide seront pr\u00e9sent\u00e9es via des outils num\u00e9riques&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Marciac-se-met-a-l-heure-du-numerique\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:27",
        "url": "https://www.laregion.fr/Marciac-se-met-a-l-heure-du-numerique"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "8cdd09478cec88a254659adff443a35997f61cda",
      "fields": {
        "titre": "H\u00e9rault&nbsp;: le CREPS de Montpellier se pr\u00e9pare pour les JO",
        "date_publication": "2018-04-30 14:42:49",
        "introduction": "\u00c0 l\u2019occasion des jeux Olympiques de 2024 \u00e0 Paris, l\u2019Occitanie / Pyr\u00e9n\u00e9es-M\u00e9diterran\u00e9e souhaite devenir la r\u00e9f\u00e9rence incontournable pour la pr\u00e9paration des athl\u00e8tes. Sur le site du centre de ressources, expertise et performance sportives (CREPS) de Montpellier, la R\u00e9gion va investir 3 M\u20ac pour construire&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Herault-le-CREPS-de-Montpellier-se-prepare-pour-les-JO\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:28",
        "thematiques": "Sport",
        "url": "https://www.laregion.fr/Herault-le-CREPS-de-Montpellier-se-prepare-pour-les-JO"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "b2d4ceb29ff0de8e30025d70fc6f5cfea280e49a",
      "fields": {
        "titre": "Une \u00e9cole verte \u00e0 Fleurance",
        "date_publication": "2019-03-06 16:09:14",
        "introduction": "En mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique, la R\u00e9gion entend faire de l\u2019Occitanie la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive d\u2019Europe \u00e0 l\u2019horizon 2050. Concr\u00e8tement, l\u2019objectif est de couvrir 100 % de la consommation d\u2019\u00e9nergie finale par la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable. En pratique, en Occitanie, le d\u00e9fi est de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Une-ecole-verte-a-Fleurance\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2020-07-27 12:08:30",
        "thematiques": "Environnement - Climat, Am\u00e9nagement du territoire",
        "url": "https://www.laregion.fr/Une-ecole-verte-a-Fleurance"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "cb03e6005124ff6fe4f42b77bc31633f748ed0f4",
      "fields": {
        "titre": "\u00c9co-ch\u00e8que mobilit\u00e9",
        "date_publication": "2019-02-22 15:29:17",
        "introduction": "La R\u00e9gion Occitanie s\u2019est fix\u00e9 pour objectif de devenir la premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive. Les transports repr\u00e9sentent une source importante de gaz \u00e0 effet de serre. Il est donc indispensable, pour tenir cet objectif, de favoriser le d\u00e9veloppement des modes de transport propres. Mais \u00e9galement de&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/ecochequemobilite\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2021-05-26 11:01:26",
        "url": "https://www.laregion.fr/ecochequemobilite"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    },
    {
      "datasetid": "aides-et-appels-a-projets-de-la-region-occitanie",
      "recordid": "37667c2d4c9c95c86b9329fca88f7861b82400be",
      "fields": {
        "titre": "Recrutement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour le Centre de Sant\u00e9 de Ma R\u00e9gion \u00e0 <span class=\"titre_surligne\"> Durban-Corbi\u00e8res (Aude)</span>",
        "chapo": "Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, le Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public (GIP) Ma sant\u00e9, Ma R\u00e9gion \u2013 une structure partenariale associant la R\u00e9gion Occitanie, d\u2019autres collectivit\u00e9s locales et les universit\u00e9s de m\u00e9decine \u2013 a pour objet d\u2019embaucher des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, de cr\u00e9er puis g\u00e9rer les centres de sant\u00e9 permettant l\u2019exercice salari\u00e9.",
        "date_publication": "2022-01-13 16:22:16",
        "introduction": "Profil du poste - Docteur(e) en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale - Inscrit \u00e0 l\u2019ordre des m\u00e9decins - Int\u00e9r\u00eat pour l\u2019exercice coordonn\u00e9 des soins de premiers recours D\u00e9but du contrat D\u00e8s que possible Mode d\u2019exercice Salariat Type de contrat CDD ou CDI Temps de travail 35H / semaine avec 5 semaines de cong\u00e9s pay\u00e9s ou&nbsp;(...)<a href=\"https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Ma-Region-a-Durban\">En savoir plus</a>",
        "date_modification": "2022-07-13 11:07:01",
        "url": "https://www.laregion.fr/Recrutement-de-medecins-generalistes-pour-le-Centre-de-Sante-de-Ma-Region-a-Durban"
      },
      "record_timestamp": "2022-09-14T14:37:02.789Z"
    }
  ],
  "facet_groups": [
    {
      "name": "type",
      "facets": [
        {
          "name": "Aides",
          "count": 164,
          "state": "displayed",
          "path": "Aides"
        },
        {
          "name": "Appels \u00e0 projets",
          "count": 76,
          "state": "displayed",
          "path": "Appels \u00e0 projets"
        },
        {
          "name": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat",
          "count": 12,
          "state": "displayed",
          "path": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat"
        }
      ]
    }
  ]
}
